<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">CSSA</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="menu_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_main">CardsUI</string>
    <string name="title">Title</string>
    <string name="desc">Description</string>
	<string name="overflow">Menu Overflow</string>
	<string name="color_stripe">Color Stripe</string>
    <string name="pool_info">UCSD CSSA 一年一度桌球比赛</string>
  	<string name="pool_title">UCSD CSSA 桌球赛</string>
  	<string name="civitas_info">
  	    Civitas史维特斯移民咨询讲座\
  	    诚邀资深移民律师\
  	    在美实习,工作及移民</string>

  	<string name= "UCSDInfo">\n\tUCSD建校于1959年，有50多年的历史。虽然成立较晚，但是UCSD的成就，尤其是在神经科学，海洋学，生物工程，政治科学等方面，是非常突出的。它有着加州大学系统每年几乎最高的科研经费，最大的校园，优美的环境气候。它在短短的几十年内曾有17位诺贝尔奖获得者，现在仍然有9位任教。这所学校是加州政府不惜成本在南加设立的、以加州理工大学为模型的科研导向型大学。2012年SJTU（上海交通大学）的世界大学学术排名将UCSD排在第15位；2012年US News的本科综合排名将UCSD排在第37位（其中工程学院排名14位，研究生排名大致位于10位左右）。考虑到它近几年的发展势头和整体实力，UCSD在今后几年将会进一步成长。虽然学校优秀与否跟你是否优秀似乎没有太大关系，但是实际上如果有幸毕业于一所名声在外的学校，还是会在今后的求职和社交等诸多方面产生很微妙很重要的影响。\n\n
\tUCSD的本科生都会被分配到一个本科生学院。学院制引用于牛津大学和剑桥大学。本科生同本学院的同学生活在一起，每个学院具有自己的特色和其独特的通识课程（General Education）。 \n\n
\t学校吉祥物UCSD Triton（海神）为一个人身鱼尾像，在学校Price enter靠近Student Service Center的一面有其雕像及小型喷泉。Triton同时也是学校各类体育校队的名字。校队在水上运动（游泳和水球）、足球、排球、赛艇和网球上实力较强。\n\n</string>

    <string name= "UCSDGraduates">\n《追风筝的人》作者 — 卡勒德·胡赛尼（Khaled Hosseini）\n\n
胡赛尼毕业于UCSD医学系。《追风筝的人》（The Kite Runner）是他的第一本小说，出版后大获好评，获得各项新人奖，并跃居全美各大畅销排行榜榜首。小说的成功一部分源于胡塞尼特殊的身份：他的身世与追风筝的人里面的主人公很像，都是移民美国的上流社会阿富汗人。他的父亲是外交官，母亲是老师。他在UCSD医学系就读，1993年取得行医执照，目前他是一名内科医生。胡赛尼本人因小说《追风筝的人》的巨大影响力，于2006年获得联合国人道主义奖，受邀担任联合国难民署亲善大使，促进难民救援工作。\n\n
华人诺贝尔获奖者 — 钱永健 （Roger Y. Tsien）\n\n
钱永健1952年出生于美国纽约，是中国导弹之父钱学森的堂侄。本科就读于哈佛大学化学及物理学，之后获得剑桥大学生理学博士学位。2008年因在绿色荧光蛋白方面的重要研究，获得诺贝尔化学奖。钱永健目前是UCSD药理学系以及生物化学系的教授。\n\n
豆瓣网创始人 – 杨勃\n\n
喜欢豆瓣网的朋友们，你们知道豆瓣网的创始人杨勃也是UCSD的毕业生么？杨勃本科毕业于清华大学，后来在UCSD获得物理学博士学位。在IBM工作了一段时间后，他回到北京，并于2005年开始着手创立豆瓣网，于2006年成立公司。\n\n
偶像歌手 — 倪安东 (Anthony Neely)\n\n
倪安东生于美国旧金山，是中美混血。本科就读于UCSD，double major in Psychology and Theater. 他成名于台湾“2009超级星光大赛”踢馆赛，之后先后录制了三张专辑：《Wake Up》,《第一课》,和《The Blower’s Daughter》. 另外，他也有两部参演电影和一部自导自演的电影。\n\n
Apple Inc. 副总裁 — Bud Tribble\n\n
Bud Tribble 参与研发了Mac OS和User Interface，同时他也是NeXT的创建者之一。他在UCSD就读物理专业，研究生攻读生物物理，博士生攻读生理学。\n\n</string>

    <string name= "SDInfo">\n圣地亚哥是全美最宜居城市之一。这里气候温和，全年平均气温为18度。降水相对集中在冬天和初春时节，其他时候大都比较干燥，阳光很好。也是因为总体干燥的缘故，圣地亚哥昼夜的温差比较大。夏天有时晚上仍然凉快得需要盖被子，而有时冬日的白天也仍可以穿短袖。圣地亚哥是美国最出名的度假胜地之一。这里有沙滩，有天然雪场，有美丽的海岸线，有最棒的海洋乐园。这里虽然是美国第七大城市，但却也有着小镇般的温馨和自由。学校所在的La Jolla还是全美犯罪率最低的城市之一，也是富人区。\n\n
学校步行范围内即有海滩，在Revellle学院和Muir学院的某些教学楼内亦能看到海景。此外，30路或者101路（沿海线）公交车也能去到不少圣地亚哥迷人的沙滩（学生一般乘坐30路公交车去离学校不远的La Jolla Shore 沙滩）。冲浪在这里是非常受欢迎的海上运动。\n\n
San Diego著名的景点有Sea World（海洋公园），USS Midway（中途岛号航母，是一艘对公众开放的退役航空母舰），Balboa Park（汇聚众多博物馆，独立艺术家的小店和植物园），San Diego Zoo，Safari （野生动物园），Coronado Island，Old Town（墨西哥风情小镇），La Jolla Cove（学校附近著名的海豹海滩）等。\n\n</string>
    
    <string name = "schoolres">\n学校网站：www.ucsd.edu大部分关于学校资源的信息都可以通过学校网站找到。比方说，想查学校健身房的时间表怎么办？可以在UCSD网站的右上角搜索栏处键入”rimac”，搜索结果会显示”UC San Diego: Sports Facilities”.打开它，在页面的右边下面部分就有完整的健身房开放时间表！\n\n
Price Center：简称PC，坐落于学校的中心，是UCSD的学生中心，为学生活动（比如社团活动）提供众多的活动场地。学校的大型活动也经常在PC Ballroom举行。另外，PC是学生的主要就餐场合之一。这里汇集众多，包括中式口味Panda Express，美式快餐Subway, Burger King, 以及日式的Shogun（在PC二楼），希腊烤肉Satoroni，印度咖喱Bombay Coast等等。你也可以在Tapioca Express买到珍珠奶茶，在Yogurt World吃Frozen Yogurt。Price Center内有一家超市（Sunshine Market），种类齐全，但价格稍贵。PC内也有一些Group Study Room，Computer Lab及Lounge供学生自习，休息或是讨论。\n\n
Bookstore：在PC旁边，主要销售各类书籍（包括教科书）、学习用品、电子商品以及各种学校纪念品（包括所谓的“校服”）。学生也可以在这里买到一些生活用品。在Bookstore的楼下还有一家名为Imprints的打印、照相店。\n\n
PC Theater：学校有自己的电影院，每周会播放1-2部电影。除了电影票外，电影院的Box Office还会售卖其他打折票，比如SD景点的门票，价格很划算。\n\n
Library：学校的主图书馆Geisel Library，坐落在PC旁边，是UCSD学生自习、借书最常去的地方。Geisel的缺点是人比较多，很多时候回比较吵。喜欢安静的同学，可以去Geisel较高的楼层自习，或者选择去位于Medical School的Biomedical Library。这两个Library都有Group Study Room，学生可以选择在那里进行小组学习，或开会。另外，在ERC, Marshall之间的IRPS也有一个自习室可供学生自习。\n\n
健身房：学校拥有RIMAC, Main Gym, 还有Canyon View三个健身场地。RIMAC（位于ERC, Marshall College, IRPS, Rady Business School区域），是学校最大、设施最齐全的健身房，拥有力量房、篮球场、壁球场、练舞房等设施。Main Gym（位于Muir, Revelle College之间）较RIMAC规模要小，但也有力量房、篮球场和室内游泳池。在Main Gym附近有露天篮球和网球的设施。Canyon View（位于Warren, Sixth College之间）有一个很小的健身房，但是有室外游泳池（以及SPA池），还有一个室内攀岩场地（注意：攀岩是收费的）。\n\n
UCSD虽然没有体育课，但是学生可以在RIMAC注册”Rec Class”, 有各样的健身、养身课程（健美、瘦身、瑜伽、跳舞、冲浪…应有尽有）\n\n
在RIMAC经常会有校内的篮球、足球还有其他趣味比赛。感兴趣的同学可以组队参加。另外，在Main Gym还有击剑、空手道等Club的训练；晚上也经常会有打羽毛球的活动。\n\n
Writing Center: 从2012学年开始学校设立了Writing Center，位于学校Mandeville Center，为全校学生提供写作指导的服务。其提供辅导的写作项目包括但不限于SDCC，学院写作课，各类申请文章。除了可以每周与advisor预约单独辅导以外，也提供有针对性的Workshop和Drop-in Hour。最重要的是，Writing Center的服务完全免费。\n\n
Student Health Center: 位于学校Library Walk旁Bookstore对面，在周一到周五为学生提供一些基本的医疗服务。在Spring Quarter会为有学校医疗保险的同学提供免费的Flu Shots（流感疫苗）。\n\n
International Center: 同样位于学校的Library Walk，是国际生更新I-20，咨询签证相关问题的去处。在各类节日如万圣节，春节也会举办一些相关的庆祝活动。值得一提的是ICenter二楼的Program Abroad Office，想要在留美期间去其他国家学习的同学可以在此获得相关信息。\n\n
Career Service Center: 位于ICenter旁，也在Library Walk上。顾名思义，是提供职业相关服务的地方，包括修改简历、cover letter，寻找适合的实习或是全职岗位，培训面试技巧等。此外还接受包括专业及个人的职业发展前景咨询，Grad School的申请入学准备咨询等等。\n\n"</string>

    <string name = "C21">\n\tI-20表格是你在美国的“身份证明表格”。在Accept Offer后，请于第一时间申请I-20\n
一般学校会在4月底5月初开始陆续收到学校寄来的I-20表格\n
需要指出的是：\n
1. I-20是非常非常重要的文件，请妥善保管，建议多复印和扫描几份\n
2. 在赴美签证面试时，你需要I-20（预约签证不需要）\n
3. 你需要I-20来交SEVIS FEE\n
4. I-20上规定了最晚入境日期，最早能在此日期前30天内入境\n</string>
  
    <string name = "C22">\n意向Deposit：本科生在5月1日之前，需要向学校缴纳100美金的deposit，以确认“自己接受UCSD的offer，并会入学UCSD”。这个deposit可以在网上缴纳。\n\n
住宿Deposit：本科生在大致6月初（2012年是6月初，具体时间可能会每年有变）申请宿舍并和学校签了住宿contract之后，需要交650美金的deposit，有两种支付方式：第一种是E-check；第二种是mail payment（一般在国内的新生使用这一种）。针对第二种mail payment，请去银行办理一张650刀的学校可以兑换的支票，也就是对外支票（汇票），并把它（和相应的其他文件，请参考学校具体要求）寄到UCSD。\n\n
研究生也需要交宿舍押金。具体请参加《研究生宿舍申请攻略》\n</string>
    
     <string name = "C23">\n本科生：学校要求学生把高中三年的transcript（包括高三下半学期的成绩单；如果在当初申请时也填写了初三的成绩，那么请把初三成绩单也一并寄送；请注意学校是否要求毕业证等其他证明）在7月15日之前送到学校admission office。AO从5月1日开始接受成绩单。为了保险，请大家尽早寄出。要注意的是学校地址千万不要填错。过往有一些学生因为成绩单没有及时寄到，或者成绩单上的分数和当时网申UCSD时所填的分数不一致，而被cancel offer。所以请大家一定要重视成绩单，并自己检查自己成绩单上的成绩，避免意外发生。研究生的成绩单不需要邮寄。在到校后提供就可以。\n\n
注：具体情况请以学校给予的官方信息为准\n</string>
  <string name = "C24">\n很多同学在申请结束后都会选择考AP提早抵国外学分，希望来到SD之后课程上的压力小一些，事实上这的确是一个很有效的方法，而且拿的学分多在选课上也非常有优势，但是需要注意一个问题就是送成绩的问题。与成绩单相同，AP成绩提交的deadline也是7月15日。大家在报名AP填写信息的时候可以填一所大学，会有免费寄送成绩的服务。若要给别的大学送成绩则需要额外付费。如果没有填写送分学校或自己地址的，可以通过在7月1日之后通过电话来查分和送成绩，但需要注意的是，每打一次电话就要收8刀。同样为了保险尽量在7月1日之前送出成绩以免影响到后面的选课。\n\n
关于AP查分、送分、取消成绩，以及deadline等详细信息请参见：\n\n
http://wenku.baidu.com/view/39c38ac32cc58bd63186bdb4.html\n</string>
<string name = "C25">\n体检是留学生在出国前必须做的一件事情。体检的地点就是你所在城市的检验检疫中心。在网上可以查到检验检疫中心的地址，以及“体检攻略”。\n\n
值得注意的是，在去体检的时候请打印并携带UCSD的TB TEST form。在完成TB检查后，需要医生填写那张单子。在到达UCSD后，学生需要将那一张TB TEST  form 交给学校Health Center。另外，TB Test的表格在填完之后可能也可以传真给学校。没有及时上交TB TEST form的学生会面临严重后果，千万不要轻视。\n</string>
<string name = "C26">\n交学费一般采取两种形式：在中国银行办理汇票，带到UCSD交学费，或者到达美国后迅速开美国当地银行账户，并从国内转钱到该账户，再通过学校的E-Check付学费。两种方法各有利弊。带汇票存在丢失的风险，开户转钱有可能存在“不能及时交学费”的风险。请新生自行平衡利弊。\n</string>
<string name = "C27">\n网上有很多关于出国行李的建议，在这里笔者只补充一些针对UCSD的行李小贴士：\n\n
笔者不建议学生携带大量现金，存在丢失的风险。美国大部分地方都使用信用卡，大额交易更是几乎只用信用卡完成。可以携带一个U型靠枕，这样在飞机上休息时可以更加舒适。建议携带开通国际长途的手机，以便在到达美国后向国内的亲人报平安，或联系在美国接机的人。如果几人同行来到美国，可能只需要有一人开通国际长途即可。请带一到两把雨伞。SD冬天的时候会下雨，其他时候极少下雨。但是依然建议带雨伞备用。当地雨伞较贵且质量较差。另外，美国人没有撑遮阳伞的习惯。圣地亚哥阳光非常充足，请考虑带深色墨镜。\n\n
关于药物，请参考个人的需要，以及网上的建议。需要提醒的是，请避免携带美国的处方药（抗生素等。如果需要带，请附上一声诊断书等作为证明）以及中草药，可能会在过美国海关时遇到麻烦。药物请避免拆包装，一定要包装盒与说明书都在，并且不要携带过量药物。如果要带指甲刀，请托运。\n\n
注：圣地亚哥的天气比较干燥，所以笔者在起床时常会感到喉咙干。但又可能是因为圣地亚哥空气质量较好的缘故，“喉咙干”一般不会演变成喉咙发炎。\n\n
食物篇：\n\n
原则上，美国海关是不允许游客携带肉类（包括蛋黄）制品进入美国的。蛋黄月饼、猪肉脯、牛肉酱等物品，如果被海关查处，都会被没收，甚至处于罚款。（各种品牌的）泡面等食物，在圣地亚哥的华人超市其实都有得卖。学生可以考虑携带一些家乡的特色（非肉类）食物。以杭州人为例，可以携带（真空包装的）山核桃、茶叶等。\n\n
床上用品篇：\n\n
学校床的尺寸是99*190CM，如果要从国内带床单、被子、被套等，请根据这个尺寸购买。圣地亚哥昼夜温差较大，夜晚不需要开冷空调；冬天最寒冷的时段可能需要开暖空调（室外最低气温不会低于0摄氏度）。如果要带被子的话，建议带空调被或者薄丝绵被。圣地亚哥当地的床上用品价格并不高（可以在沃尔玛买到，不过去沃尔玛需要开车），虽然花样比较单一。\n\n
学习用品篇：\n\n
请不要带过多笔记本。美国的笔记本和作业纸都有一定的格式，在国内较少见。可以考虑带一些草稿纸。可以多带一些黑色水笔、自动铅笔、笔芯、文件袋，也请考虑带一些荧光笔、橡皮、尺子、量角器等备用。\n\n
衣物篇：\n\n
圣地亚哥全年气候变化不大，但是昼夜温差很大。笔者如果在图书馆泡到太久，晚上出来经常被风吹得瑟瑟发抖。建议大家（尤其女生）可以带一些针织或者挡风的外套，不需要太厚，一是平时白天可以避免手臂被太阳晒到，二是晚上也不会觉得太冷。其他的衣服长袖短袖都可以带一些。这边校园的穿衣风格不会很讲究，比较casual。所以自己穿着舒服感觉比较得体就行，不需要太在乎要迎合什么样的穿衣风格。建议不要携带太多衣物。在美国买衣服不会贵，甚至往往会比国内划算。具体购置衣物的信息，请参考《新生手册》的“衣食住行”篇。\n\n
正装衬衫、西裤可以自带，也可以考虑来到美国后就近买。美国和中国的尺码不太一样。笔者建议在美国买正装但是不知道尺码的同学，主动要求商店的店员帮你量尺码。\n\n
笔者建议多带一些袜子。笔者在美国买的袜子都普遍偏厚，且不是特别合脚。\n\n
**小礼物篇**\n\n
一般大家来到美国可以给自己的外国室友或者RA带一些比较有中国特色的小礼品，比如中国结、丝巾、精致的扇子或者茶叶，又或者带有京剧脸谱元素之类的小玩意。不需要很贵重，只要让他们感受到你来自中国，带着自己独有的东方文化，希望与西方文化交流的一种积极的想法就可以了。这样也能很好的消除本来有可能出现的距离感，能比较快的跟他们成为朋友。\n</string>
<string name = "C28">\n坐上赴美的飞机后，学生会拿到一张长条形的表格，I-94 form，就是所谓的美国海关出入境申请表。表上会问及一些大家的基本信息，还有一些关于携带的物品财产之类的问题。有几个小问题需要注意。在问及是否有带水果、肉类，是否到过美国境外牧场，是否有触碰牲畜的一类问题基本都是答否定的。在问及关于带入美国物品总价值和个人携带现金金额的时候，一般填个500-1000美金左右就可以了，不要填太多也不要太少（这个数值很难估算。当然如果你有携带大量美金或高价值财产，也建议如实估算和填写）。所有信息都要求大写，填写得时候要格外注意。\n\n
在排队等待入境的时候，大家需要准备好录取通知书、护照、I-20、海关出入境申请表（I-94）等。等待入境的时间可能会比较漫长…请大家做好心理准备。\n\n
注：I-94的存根，请千万要保存好。在你离开美国境的时候你需要将这张存根交还给机场。如果遗失会比较麻烦，可能需要花比较高的手续费去补办。\n</string>
<string name = "C29">\n签证：请参考网络上的签证攻略\n\n
宿舍申请：研究生请参考《研究生宿舍申请攻略》。本科生宿舍申请相对比较简单。请参考本手册的“衣食住行”部分关于宿舍的内容。\n\n
Orientation注册：请参考本手册的“初来乍到”部分关于Orientation的内容。Orientation是需要在网上（新生自己的UCSD系统里）注册的。\n\n
美国手机套餐、银行卡办理：请参见本《新生手册》的“生活百科“章节。\n\n
交学费：请参见《生活百科》章节\n</string>

<string name = "C31">\n注册报到：International center （ICenter）\n\n
 这是你来到学校以后第一个需要打交道的学校部门，也是作为国际学生最常打交道的部门。\n\n
1） 国际学生开学报到就要去ICenter签到，以表示我们到达了I-20上标注的学校。\n\n
2） 办理social security number（SSN）也是要到ICenter拿着你的job offer办理SSN的申请。\n\n
3） 暑假回国前，国际学生也需要在Icenter把I20 renew一下。\n\n
4） 如果准备暑假实习签CPT或毕业后签OPT，都需要到ICenter来办理。\n\n
5） 平时你的I-20丢了，或者你要去别的国家，或者你要离开UCSD等等，你都要去IC进行相关手续的办理\n</string>

<string name = "C32">\n肺结核测试：是学校要求新生在开学就要提交的一项且是唯一一项体检相关的报告，相关的报告单会在学校发给你的邮件连接中看到。请下载打印，到各省出入境检验检疫部门去进行测试并填写表格，开学注册时到学校的Student Health Center提交。如果你在来到美国时才意识到需要做TB test，请及时前往Student Health Center说明情况。\n</string>

<string name = "C33">\n学生初到SD时，由于学校暂未宿舍暂未开放，学生需要自行解决至少3天的临时住宿问题。基本的临时住宿有3种方案：1）酒店；2）亲朋好友家3) host family。此篇介绍的是Home Stay.\n\n
在UCSD extension的international program（http://extension.ucsd.edu/department/elp/studentlife/index.cfm?vAction=hostfamily）中，可以找到两个Homestay的项目，分别是San Diego Homestay (http://sandiegohomestay.com/index.html)和Foreign Student Homestay(http://extension.ucsd.edu/department/elp/studentlife/index.cfm?vAction=hostfamily). 以下着重介绍一下笔者本人参与过的另一个program——Solana Beach Host Families（http://www.solanabeachhostfamilies.org/）.\n\n
Solana Beach Host Families简介\n\n
这个program与UCSD合作提供学生和学者免费的短期home stay已经长达7年。Solana beach 是一个community，这个host family大多都住在距离UCSD北部大约车程20多分钟的地方。\n\n
Solana Beach Host Families的优点\n\n
– FREE!!\n\n
相比住酒店来说，提供免费的住宿这显然是这个program最大的优势。但是需要注意的是，这个program的free home stay是short term的。至于有多short呢？在他们的website上写“Please understand that a stay with a host family is expected to last 3 to 6 days.”但是我住了8天，所以说，其实一周左右都是没有问题的。\n\n
– 接机\n\n
申请了这个program之后保证有人接机。去年我买的联程的机票，从LA转机到SD，下了飞机以后就有人来接了。并且我也了解到另外的申请到这个program的UCSD freshman在LA下飞机也有接机的。这个program里的host family都非常nice，如果在LA下飞机，在他们接受你以后和他们商量他们应该会去接机的。\n\n
– 带你move-in\n\n
不必让你拖着一堆行李在campus里找宿舍，你的host family还会带你完成move-in的工作。去年的时候，我的host family的妈妈和我一起在move-in day的时候费劲百般周折找到停车位后，带我办理move-in手续，帮我搬行李到宿舍，还顺带了个小柜子给我。\n\n
– 感受文化\n\n
如果和host family有很好的感情联络，即使你搬进了学校也会像家人一样时常和他们相聚。每逢节日，比如Thanksgiving, Christmas,他们都会邀请你和他们一起度过。如果是有宗教信仰的家庭，特别是基督教家庭，也可以充分感受到美国宗教文化。我所在的host family已经和我之间建立了深厚的感情，虽然我早已不住在他们家，但是我们之间仍然有非常频繁的往来，那里已经几乎成我我在美国的家。\n\n
申请solana beach host family program的注意事项：\n\n
申请时需要填写一张表格，每项都准确真实的填写，另外还需要写一份personal statement来介绍自己，我建议大家充分展现自己的个性、爱好等生活的一面。因为当你提交了申请以后，所有有意的家庭都会根据这些内容判断是否接受你。据我所知，去年就有申请者很早申请但是因为不合适的personal statement而没有家庭愿意接受。\n\n
现在他们已经开始接受2012 summer的application,7月9日他们开始接受fall term的application。\n\n
一定要在你到达美国3周前申请，否则将无法找到寄宿家庭。\n\n
在match上了host family以后最好给他们发一封邮件答谢，并且在达到美国之前他们也有可能时常发邮件过来，所以要注意查收和回复他们的邮件。\n\n
如果有条件，可以带一点小礼物给你的host family表示你对他们的友好及感谢。\n\n
在我看来host family并非是为了解决住宿的问题，他们可能给了你踏入这个陌生国度的第一个拥抱，第一个微笑，第一种心情，第一阵温暖。对于我来说与我host family故事也带给我了很多感动和感触。最后希望我所写的对2016er的同学们有所帮助，也希望大家能够顺利找到非常投缘的host family。\n\n
注：UCSD中国学生学者联合会（CSSA）在每年8、9月也会为大量新生联系San Diego当地华人家庭，提供免费的接机和临时住宿服务。请关注UCSD CSSA的官方网站，查找相关信息。其他更多住宿信息可以在International Center的网站上找到：http://icenter.ucsd.edu/iso/living-in-sd/housing/ \n\n
另外，如果选择在UCSD周边的酒店住宿，推荐Sheraton （喜来登）酒店（全名Sheraton La Jolla Hotel）.价格详见酒店网站\n</string>

<string name = "C34" formatted="false">\nInsurance Waiver\n\n
学校允许你在能够提供学校认可的保险单时免去学校为你选用的保险，虽然这个叫做免保险，但实际上你必须要有一份保险，这个免只是不用学校选的保险而是用另外的保险。学校为你选的保险保的内容是比较全的，用起来很方便，缺点就是贵，一个quarter500多美元，我们自己选用保险肯定是为了便宜而去选的，但是保的内容肯定是要减少的，比如配眼镜，在mesa东边的一家眼镜店，有学校的保险的话可以省掉至少50%的花费，否则配一个眼镜加上视力测试一共花个七八百美元是很容易的。学校认可的保单一般要具备足够的保额和保病的次数，这个具体要到学校医院询问，标准是变化的，我们可以自己选用的保险可以参照第三章中health，一般学长选择的保险要比学校的保险便宜300美元，要是你这样做一年的话是可以省下近1000美元的花费。\n\n
申请waive步骤\n\n
进入Triton Link->点击health fee waiver,在线填信息，可以申waive一个quarter 或全年。我已经waive了，所以进不去那个网页，没办法继续了。记得应该不用等保险卡寄到，买完直接就可以申请了。\n\n
快过期了的保险也可以申请waive，学校貌似不查。我当时想拿这个保险当小白鼠试试，反正还几天过期了，居然通过了。所以可能可以买个3个月的保险，然后申请waive一年。有被拒的风险。而且出于规避风险的考虑，我还是建议一直处于有保险的状态，对多数人来说，一年400刀，相当便宜了。\n\n
关于学校保险以及校外第三方保险\n\n
在美国，大学强制要求学生拥有一项合格的保险，初衷是保护学生免于医疗费用的压力而辍学。大家应该听说了美国的医疗系统是如何的昂贵、普通门诊还要预约等几天，等排到了病都好了、急诊进个门医生啥都不干就80刀起等等。一个急性阑尾炎出院后发现账单1W刀是很正常的。(可以向学校申请medicaid，如果保险太便宜导致只付很少一部分) 对于RA，TA，系里应该是支付学校保险的费用的，具体向自己系的小秘联系。其他可怜的童鞋们不仅要支付昂贵的学费，还要付一年549×3刀的保险。一个共识是学校的保险往往是最贵，性价比最低的，所以绝大多数中国学生使用第三方保险，多数美国学生则有父母公司购买的家庭保险套餐。\n\n
关于学校SHIP保险\n\n
$549/quarter.点击学校主页->current students->wellness, 里面有SHIP Insurance介绍。这个保险的特色是包含了dental and vision coverage. 美国的保险一般来说牙医和眼科是独立的，不包含在基本的健康保险里。这些保险的额外福利一般有每年一次的免费眼／牙科检查，出prescription（眼光单，walmart costco一般５０刀左右）,　网络内的眼镜店打折，之类的。但是我听说即使有学校的这个保险，去看牙医和眼科保险只保一小部分，自己还是要花很多钱，这个最好看一下2010-2011 Student Health Insurance Plan. 里面的benefits.\n\n
关于第三方保险\n\n
第三方保险有很多，但是不一定能满足学校waive的要求。我知道的有大使馆教育处推荐的United Healthcare（UHC）和PSI，ISP ，其中有个plan能达到100W，满足学校75W lifetime max的要求。\n\n
大使馆保险\n\n
我一直在用它的basic plan，因为校医院没怎么去过所以大家还是要仔细看下policy。后者听说挺便宜，不少本科生在用。\n\n
大使馆网页: http://www.sino-education.org/studyabroad/index.htm 点击健康保险，里面有UHC链接；文中提到的“纽约中国留学服务中心”：点击 “11年度全美”，里面有中文的福利介绍，并有Policy Brochure.\n\n
一般来说，来美国的同学都很少生病，偶尔有小病自己吃点药也好了。加上这里运动氛围浓厚，很多人来了几年很少或没有去过校医院。所以多数人我觉得买基本的Silver就可以了。从事剧烈运动容易受伤的可以买好一点的保险。\n\n
如何申请大使馆保险：\n\n
不少人，像我懒得比较各种第三方保险之间的区别，直接买大使馆推荐的UHC了。首先，在上面提到的“2011年度学生学者受伤与疾病保险计划介绍(三)—-全美”可以找到这个网址https://www.uhcsr.com/nyservicecenter。这个是专门为纽约中国留学服务中心开设的网页，在Association Name一栏已经填好了New York Service Center for Chinese Study Fellows。（如果直接从UHC主页点击enroll online, 点击find my school’s plan,在School/Association name 一栏填写New York Service Center for Chinese Study Fellows（NYSC）。多数人应该是在这里卡住了。因为搜UCSD的全名搜不到东西。这里的意思是寻找在UHC网络里的自己学校的plan。美国各个健康保险公司都有自己合作的大学网络。我们是通过NYSC购买他们的保险。相当于这个中心出面代替学校和UHC合作。）点击Enroll Online Now; 接着填写常规信息；20%那里MA是指专门给麻州开设的plan；注册帐号；60%处要求填SSN或者学校ID，直接填学号Axxxxxx就行了;最后是一手交钱一手交货。\n\n
一段时间后会寄给你保险卡，两个塑料片：一个每次去看病都要向医院出示，上面有你的保险信息。另一个是买药的打折卡。保险往往不会全部保药费，只是部份或打折。在医院拿到prescription后，去pharmacy买药的时候出示这张卡。\n
\n</string>

<string name = "C41">\nOutlet（奥特莱斯）：和一般的购物中心相比，是购物比较划算的地方。，适合大量购物，且一般需要专门空出半天甚至一天用于购物。\n\n
San Diego附近有3个Outlet。距离最近的是Carlsbad，开车大概20分钟；其次是Las America，位于美墨边境，开车大概30分钟；最远的是Desert Hills，开车要2小时。从品牌齐全的角度看，最好的是Desert Hills Outlet，云集了130家品牌店。Desert Hills分为东西两区，印象里东区品牌相对更高端。笔者在2011年感恩节早上8点出发去Desert Hill购物，晚上12点才回到家，可想而知其规模有多大。Las America的品牌也很多。虽然缺少高端品牌，但对大部分学生来说足矣。品牌最少的是Carlsbad，不过基本的牌子都有，GAP,Tommy,CK是不会缺席的。建议想去的同学先谷歌搜索一下这三家Outlet的网站，上面会详细介绍每家Outlet有哪些具体的品牌入驻，还附Outlet平面图。去大型的购物中心逛一天，提前做好功课可以事半功倍。\n\n
 公交可达购物中心：\n\n
UTC购物中心（乘坐公交202可达）的商店都是正价店，但是很多时候也有品牌店打折，运气好的话能找到不错的deal。虽然规模没有Outlet大，但品牌还比较齐全的。Macy’s，Nordstrom和Sears这样的大型百货商场都能在UTC找到。UTC适合闺蜜（或基友）携手在阳光灿烂的午后慢慢逛。\n\n
另外，UTC也有电影院、饮品店和许多餐厅，大家可以一一探索。值得一提的是UTC中心的露天广场有家Yogurt店，很赞。\n\n
La Jolla village square的Ross和Marshalls两家店都是折扣店（公交201可达）。Marshall以及Ross的定位是正价商店的下架或者缺号服装。不过就别指望折扣店有新款了，而且很多货号不全，并且很多衣服都是大码的，亚洲美眉很难找到合适的尺寸（不过男生合适的尺寸还是挺多的）。这两家相比，Marshall的档次高一些，规模也更大点，容易找打合适的衣服和鞋子。同样定位的店还有Nordstrom Rack，专门是Nordstrom的下架货，比前面两个店都要高级，很划算，很多学生不知道的，位置在Mission Valley。\n\n
Fashion Valley: 对于追求时尚，并对价格不敏感的美眉来说，Fashion Valley 是很好的选择.开车20分钟，同时学校公交41路也可以到达（不过需要坐较久时间）。和UTC一样，Fashion Valley是UCSD学生的常用购物中心，品牌跨度极大，从Forever 21到Hermes，各个档次的品牌应有尽有。Fashion Valley除了Nordstrom和类似的其他Mall之外，还有定位稍年轻的Bloomindale’s，以及走高端路线的Neiman Marcus。Fashion Valley有一家Dippin Dots，他们家的冰激凌是迷你颗粒状的，口感极好。\n\n
在San Diego Downtown地区，还有四层露天商场Horton Plaza (http://www.westfield.com/hortonplaza)，适合女生去逛。另外，Little Italy和临近的Gaslamp，小商店林立，也有不少值得逛的特色小店。Gaslamp的Urban Outfitter是很多美国女生最喜欢的购物去处。\n</string>


<string name = "C42">\n点餐常用词汇小百科    Deli：餐厅         Entrée：主菜         Grill：烤\n\n
Side：配菜，比如沙拉、米饭、土豆泥（mashed potato）等\n\n
学校餐厅\n\n
Panda Express\n\n
           Panda Express是全美连锁的中式快餐店，菜式为了迎合美国人的口味而做了改良，但也不错。笔者刚来UCSD的时候连续吃了n天自己做的饭后，之后吃Panda，感觉就是人间美味。后来厨艺稍有长进，又发现Panda Express有些过于油腻了，于是就很久都没吃Panda Express了。一点点餐小技巧：选择米饭、炒面和蔬菜的时候，可以要“half-half”。比如笔者经常选择“half steam rice, half veggie”，也就是“一半白米饭，一半蔬菜”。\n\n
点餐词汇：先点side（配菜）：白米饭（steam rice），糙米饭（brown rice），蔬菜（veggie），炒面（chow mein，是根据中文“炒面”的发音）\n\n
Topioca Express\n\n
很受华人同学喜爱的台式快餐。编者觉得他家的饮品很不错（Green Tea或者Milk Tea）。\n\n
点餐词汇：Grill(烤)，Crispy（酥脆的，炸的），Boba（珍珠奶茶里的珍珠），steak (肉排)，rib （肋排）\n\n
Burger King\n\n
            全球汉堡连锁，名曰”汉堡王”。吃过肯德基麦当劳的童鞋应该对这种口味的店不陌生。所以就不多介绍了。\n\n
Subway\n\n
            美式三明治快餐店，在国内也有分店，名曰“赛百味”，主打的理念是“健康”和“低卡路里”。Subway的点餐方式比较复杂，因为要选择面包、Cheese、肉、蔬菜还有酱。初来美国的人可能会因为不知如何点餐而对它“敬而远之“。 笔者强烈建议大家在google上搜索“在SUBWAY如何点餐”，了解一下美国三明治快餐中的各种面包、Cheese（芝士）、肉、蔬菜还有酱料的种类，也多尝试一些新口味，可以对美国的快餐文化有一个非常好的了解。\n\n
Santorini Greek Island Grill\n\n
            希腊风格快餐，笔者每周都要去他家吃一次，感觉味道不错。\n\n
点餐词汇：platter, meal,其实都是“套餐”的意思；rib（肋排）, steak（肉排）, pita（一种饼）\n\n
Shogun\n\n
            日式快餐，在Price Center二楼。一些同学非常喜欢去那里，据说每天都有不同的特价食物。同学们可以去尝试下。\n\n
点餐词汇：teriyaki（红烧），tempura (天妇罗), bento (盒饭), combo （套餐组合）\n\n
Roma Espresso\n\n
       Price Center幽僻的一隅，在Subway旁边。卖简易三明治、咖啡和面包。很多美国人喜欢在它家群聚。\n\n
Rubio’s\n\n
            墨西哥快餐，Steak 和 Chicken Burrito都还不错。每周二Fish Taco有特价。\n\n
墨西哥菜点餐词汇：请参考后文“Goody’s Burrito 攻略”\n\n
Bombay Coast\n\n
            印度风格快餐，以咖喱饭和肉卷为主；咖喱饭量比较大，有多种肉咖喱和素咖喱可以选择。\n\n
Round Table Pizza\n\n
            Pizza店，他家最大的特色就是有电视，如果有什么球赛之类的可以过去蹭电视看\n\n
Yogurt World\n\n
            自主酸奶冰淇淋店，在Price Center旁边。提供各种酸奶冰淇淋口味，并且经常更新。除了酸奶，还有很多topping (坚果、水果、巧克力等)。适合做餐后甜点\n\n
Hi Thai\n\n
        值得推荐的一家泰国口味餐厅，位于Muir的Main Gym对面。口味选择非常多，除了各式米饭、面类主食，还有椰子等特色可供选择。Hi Thai也提供早饭，包括粥。\n\n
Goody’s Burrito 攻略\n\n
学校食堂（Dining Hall）就不一一介绍了，建议同学们慢慢探索不同的美食选择。遇到不懂的词汇，或者不知道该如何点餐，建议询问餐厅的工作人员，或者自己的美国同学。\n\n
在这里笔者唯一想要特别介绍的是一家叫Goody’s 的店。\n\n
Goody’s位于Marshall College，也在ERC, IR/PS，RIMAC附近，主要售卖Burrito，咖啡，甜点等。在这里笔者主要介绍如何点Burrito.\n\n
Burrito是墨西哥菜的一个品种。美国餐馆里的墨西哥菜虽然品种很多，比如Taco，Burrito，Fajita等等，但是大都换汤不换药，配料大同小异。\n\n
主要的墨西哥菜配料包括各种面饼，各种肉类，各种豆类，各种饭类，各种Salsa酱汁，以及各种Dressing。很多同学初来乍到美国总是被墨西哥菜的各种料的名称搞得一头雾水，常常出现到了墨西哥餐馆不知道怎么点菜的情况。于是笔者在此就给各位介绍怎样在Goody’s选择Burrito的馅料，当然也适用于其他各种墨西哥Grill餐厅。\n\n
选择Goody’s Burrito的具体流程：\n\n
首先选择Burrito的面饼(tortilla)，可以选择全麦面饼(wheat tortilla)或者精制面饼 (flour tortilla)，注意西班牙语中-lla念做ya。当然你也可以选择不要面饼，用碗装，跟服务员说“Can I have a bowl？” 就好了。\n\n
然后选择主食，包括米饭(rice)和豆子(bean)。米饭有两种，一种偏白色，叫Cilantro rice；一种偏红色，叫Spanish rice。豆子也有两种，黑豆black beans和红豆pinto beans。两种米饭和两种豆子的味道都区别不大。\n\n
接下来是肉类。肉的品种就多得多了，名字也都很复杂，一般按照个人喜好直接说chicken，beef，或者pork就好。不过有一种鸡肉比较特别，叫做chipotle chicken，里面加了甜椒，洋葱等配料，是本人的最爱。当然如果你是个素食主义者，goody’s也提供vegetarian choice.\n\n
最后是各式各样的蔬菜和酱料，一般包括生菜lettuce，玉米沙拉corn salad， 牛油果沙拉guacamole [读作gua-ha-mo-li]，番茄沙拉pico de gallo [读作pi-ko-dei-ga-yo]，酸辣椒jalepeno [ha-le-penio]，蘸酱salsa（一般用番茄，辣椒做成），奶酪shredded cheese，酸奶油sour cream，农场沙拉酱ranch等等。值得注意的是有些调料特别是guacamole、sour cream、和jalepeno并不是每个人都喜欢，选择前请斟酌。
    \n</string>

<string name = "C43" formatted="false">\n中国超市：\n\n
Ranch 99（地址： 7330 Clairemont Mesa Blvd. San Diego, CA 92111）\n\n
Ranch 99（大华超市） 是San Diego当地最大的综合性华人超市，各种是华人常用的调料、速冻食物、米面蔬果、肉食海鲜，在大华都有。同时大华里也有卖熟食、音像制品、电话卡。电话卡很便宜，用起来也还算方便，在后续章节有详述，此处略去。\n\n
大华每周都有不同的优惠商品，比较实惠。\n\n
大华距学校稍远，首选的交通方式是开车。没有车的新生们可以联系学长学姐，周末买菜神马的还是很必要的。 第二种方式是搭公交，从学校做41路然后转44路。44路凭UCSD学生证免费乘坐，44路票价单程2.25刀，所以来回共4.5刀。不推荐此方法，又贵又要倒车，提着大包小包很不方便。\n\n
其他超市：\n\n
1). Walmart （开车可达）\n\n
在Ranch 99周围就有一家Walmart，规模较大。在这里买各种生活用具（包括简易衣柜、自行车等）、廉价衣服以及美国零食比较实惠。\n\n
Walmart在全球都很有名，国内的大城市也有分店，所以同学们应该有一定了解。其最大特点就是便宜，据说便宜的原因就是各种made in China。Walmart不会像其他一些美国超市一样不定期地推出一些商品的折扣，因为他们一直就是最低价。\n\n
San Diego还有其他地方有Walmart，卖的商品差不多，这里不一一赘述。有兴趣的可以google以下关键词：San Diego Walmart\n\n
2). Costco （开车可达）\n\n
Costco是美国著名连锁会员超市。用会员卡购买商品有很大优惠，但是办理会员卡需要50刀的年费。有了会员卡还可以在其加油站加油，比其他加油站便宜。其商品特点是便宜量大，食物一般都是家庭装，所以建议跟着学长/学姐一起去，用学长/学姐的会员卡合买会比较划算。\n\n
San Diego有三家Costco，google 关键词“costco san diego”就可找到。其中一家离Ranch99较近，只是那家规模相对其他两家较小。\n\n
 
3). Ralphs （公交直达）\n\n
离学校最近的超市，也是会员制的美国超市。只是办理这里的会员是免费的，办理方法是第一次购物完收银结账时问他要会员卡，当次的购物也可按照会员价计算。所以，如果有童鞋第n次去Ralphs购物时不幸忘记带会员卡，也可以从新问他要会员卡。\n\n
Ralphs里学校很近，步行就可以到达。大多数同学乘坐201路公交去Ralphs（两站路）。其价格虽然没有Costco等便宜，但是交通比较方便。有时推出的会员降价商品也非常便宜。\n\n
地址：The Village Square, La Jolla, CA\n\n
4). Trader Joe’s （公交直达）\n\n
Trader Joe’s在Ralphs隔壁，贩卖的食品听说比Ralph’s的质量更加好。\n\n
5). Vons （公交直达）\n\n
美国超市，在UTC附近。和Ralphs相似，也有免费的会员卡，不定时有一些商品特价。由于交通上没有Ralphs方便，更多同学会选择去Ralphs购物，但是住在校外的同学会来这里购物。\n\n
6). Food 4 Less\n\n
一家美国超市，离Ranch99很近。不用会员卡，每周有不同商品降价，一些商品会很便宜，而且质量不错。里面的蔬菜，肉类很新鲜，购物环境较好。\n\n
7). Zion    H Mart （韩国超市）\n\n
两家韩国超市，都需要开车去，其中Zion较近。蔬菜、水果感觉比Ranch 99的更新鲜、便宜，肉类也感觉比较新鲜。如果想买韩国食品（泡菜、各种韩国泡面等）可以去看看。\n\n
 
网购选择：\n\n
相信各位同学在国内网购的经验不比编者少，所以这里给大家提供几个最受欢迎的网站以供参考，网购过程全球都差不多，所以应该不需要太多介绍。不过美国有很多coupon有时候会给你带来以外惊喜。\n\n
亚马逊：www.amazon.com/\n\n
eBay：www.ebay.com/\n\n
新蛋：www.newegg.com/\n\n
Dealsea：dealsea.com\n</string>

<string name = "C44">\n研究生住宿：请参考“研究生申请住宿攻略”\n\n
 本科生住宿：\n\n
本科生一般住在自己学院的宿舍区，有Residential Hall和Apartment两种可以选择。至少要绑定2800+美金的伙食费, 住Apartment的学生至少要绑定2300+美金 （注：UCSD的dining hall非buffet，“吃多少算多少钱”）Apartment和Residential Hall都有RA（Residential Assistant), 但是Apartment的RA管学生比较少，也不会组织很多宿舍间的活动。相比之下Residential Hall组织的活动相对比较多\n\n
大部分大一新生选择住在Residential Hall，而住在Apartment的大部分是大二、大三的学生。因此，大一住在Residential Hall会相对有更多机会和同届的新生一起同吃同住。也因此,Residential Hall的学生中之间关系更加紧密。虽然Apartment的住宿条件会相对较好一些（比如有独立的厨房可以做饭），但是笔者非常建议新生选择住Residential Hall。大一是你融入学校、交新朋友的关键时期，也是学生锻炼沟通能力、英语能力，以及了解美国文化的最佳时机。\n\n
校外住宿：\n\n
本科生和研究生在校外住宿的理由是截然相反的。由于研究生宿舍比较便宜，大部分住在校外的研究生都是因为没有申请到校内住宿而不得已搬出校外。大部分本科生则因为校外住宿比学校宿舍便宜而搬出去。\n\n
虽然学校住宿相对较贵，但是笔者不建议过早搬出校园。这样会失去很多社交和锻炼沟通能力的机会。锻炼沟通能力、英语能力以及了解美国文化本身就是留学的很大一部分原因，切勿因为经济上的原因而浪费锻炼的机会，很可能会得不偿失。\n\n
同时，搬出学校的很多同学会买车，并也因此可以去校外的很多餐厅或其他娱乐场所。这样一来，再加上油费，生活的成本可能也不会低很多。\n\n
</string>


<string name = "C45">\n公共交通：\n\n
火车：美国的铁路系统（之一）Amtrak在San Diego有两站，一战在Downton，也就是San Diego Station，一站在Solana Beach。一般UCSD的学生会在Solana Beach坐火车，火车站旁有101路公交车可以直达学校。火车是从圣地亚哥到洛杉矶（Union Station）的一种交通途径。火车票可以在车站直接买，也可以在网站http://www.amtrak.com/home上订票，以及查询火车时刻表。\n\n
公交车：经过UCSD的巴士线路，UCSD的学生都可以免费搭乘（但是需要在学校拿到一张Bus Sticker贴在学生的ID上）。其他的公交车线路单程2.25美金，一天的通票（Day Pass）是5美金。UCSD学生可以免费搭乘的公交车，基本可以带学生去学校附近的主要生活功能区，以及Downtown\n\n
校车：http://blink.ucsd.edu/facilities/transportation/shuttles/index.html\n\n
飞机场：圣地亚哥有自己的国际机场（SAN），近年也开通了转机后到达中国的线路，但是一般不会很廉价。洛杉矶国际机场（LAX）是离圣地亚哥最近的大型国际机场，有众多飞往国内的线路。大部分学生选择从LAX往返于国内。虽然学生有机会买到很多廉价的国际机票，但是请在订票时考虑往返于洛杉矶和圣地亚哥的经济成本以及时间成本。从圣地亚哥机场可以乘坐公交车回到UCSD，但是需要转车，比较麻烦。也可以做机场的shuttle，一般需要20美金。从洛杉矶机场到火车站可以乘坐“Flyaway”大巴前往洛杉矶火车站（Union Station），单程8美金。Flyaway在洛杉矶机场海关出口就有车站，如果找不到请问机场的工作人员。请Google “Flyaway LAX”查询详细信息。\n\n
城际大巴：学生也可以选择乘坐大巴来往于美国的各个城市。美国有很多大巴公司，比价有名的greyhound （灰狗）。学生可以自行google来查询如何购买车票。在网上订票时，常常会有超低折扣票，比如9美元从费城前往华盛顿。\n\n
 
驾照和保险：\n\n
有驾照的好处：\n\n
1、生活更加便利（去机场、中国超市、中餐馆、很多实习单位等，公交都不一定方便）\n\n
2、驾照可以作为有法律效应的ID，在买酒、去银行等时候都可以出示（而不需要带护照）。\n\n
驾照笔试\n\n
建议先去DMV网站上预约,这样到时候可以被安排在快速叫号的通道上，避免人多的时候等上1个多小时。据路边社经验，周一人比较多，因为周末关门，人流都挤到第一个工作日。中午人比较多，因为很多人趁着午休跑来办事。这两个时间段去笔考的话，预约会比较有价值。预约时，系统里会让你选择一个DMV office，离UCSD最近的是San Diego Clairemont. 去这个office坐41路一路向南直达，还是比较方便的。\n\n
DMV网站上可以下电子版的Driver Handbook。虽然说要过笔试的话只需要选中文考题，然后就会发现和路边社的模拟题相似度99%…但是为了以后驾驶安全考虑，还是建议大家仔细的把驾驶手册通读并牢记。在美国，即使是小碰小撞，没有安全之忧，车的价值也会大幅下降，而保险费则嗷嗷上涨。所以即使是从经济上可虑，过驾照笔试不能只是应试，而是应该利用这个机会系统的学习一下美国的交通及驾驶规则。\n\n
Learner Permit\n\n
虽然当时多数人很怂地选择了中文考题，但毕竟还是秒杀了笔试拿到了permit。这时候一般有三个选项：1 去上驾校然后路考 2买辆车拿自己的车练 3借朋友的车练习。\n\n
上驾校\n\n
一般偷懒的话可以找朋友打听一下华人的教练。按小时收费的话大概一小时十几刀左右，还有直到通过路考全程200多刀的套餐等。找老美的教练可能人工贵些，不过能练练口语，侃侃大山之类的。一般教练会带你到DMV周围的考试路段上练习，所以考试会比较轻松。\n\n
国内从来没有学过车的同学可以考虑上下驾校，因为托朋友从零基础开始教还是挺欠人情的事情。\n\n
买车自己练\n\n
切记法律规定持有learner permit的话必须有两年以上经验的朋友坐在副驾驶上才可以上路。 mitbbs的车版上可以找到很多permit单独上路结果出事的例子。比较危险的如转弯转到逆行道上，误入反向单行道等，甚至还有一个不当心上了高速的ramp然后在上面掉头逆向开下来的例子。总之，面对紧急情况，permiter容易心慌，大脑一片空白，然后油门当刹车等…但很多情况不可能每次都请朋友坐在一边陪着转级小时圈。实在需要自己练可以夜晚在没人的空旷停车场，或者小区内慢慢开，熟悉一下车的操作，但切记注意行人及车辆。\n\n
注意：在买车以后应该立刻购买保险，再开始练习。任何情况下没有保险不能上路，否则面对违反法律及经济破产打道回府的双重风险。\n\n
很多同学国内有驾照，到了加州后可以申请临时驾照，就可以合法的单独上路了。这种情况比较适合买车单练。\n\n
借朋友的车练习\n\n
首先我们得记住，车险是跟人跟车的。也就是说在保险公司注册的车，以及在注册的驾驶员驾驶的情况下保险才生效。可以要求一辆车注册1名以上的驾驶员，但保费可能会大幅上升，具体请咨询保险公司agent。借朋友的车练习，车虽然有保险，但如果没有在保险公司把你注册为这辆车的驾驶员之一的话，保险公司是不承担保险责任的。（需要确认）有说法是保险主要跟车，只要车主有保险，即使别人开出事，保险公司也负责\n\n
所以朋友之间互相借车练习，是万一出了事故，借车的一方需要为提供车的一方负责赔偿。可见，这个方法只适用于国内有比较丰富的驾驶经验的同学，在这里短暂适应一下路况车况，然后迅速拿下驾照。这样的将暂时没有保险的风险降到最低。同样不推荐新手。\n\n
车险\n\n
在购买车以后，日常的成本主要有三部分组成：车辆的贬值及阶段维护，油费，及保险。其中，前两项是可变成本，如果只是周末买买菜，开得比较少的话，支出也少。保险则是固定成本，放在那里不开，每个月保险也是照收不误。如果住校内，每个月停车费80刀+保险40～100不等，就是一笔不小的费用了。即使如此，车险也是不能避免的支出。\n\n
保险公司的选择\n\n
对于在美国有几年安全驾龄的同学，可以用网上各种比较保险价格的搜索引擎找合适的deal。对于刚来美国的多数同学，保险公司的选择和价格就十分重要。\n\n
买保险的时候会有全保和半保的选择，两者的不同主要来自于保险的范围，加州法律规定，至少要有liability coverage：\n\n
Liability Coverage:\n\n
包括Bodily Injury liability和Property damage liability.\n\n
（1） Bodily injury指的是当司机和其它人（受保司机）发生车祸伤到他人时，\n\n
（包括：行人、双方车上的乘客），保险公司将负责法律上的Defense和经济上的赔偿（不超过投保的Limit）。\n\n
（2） Property Damage Liability指的是当司机发生车祸并损伤了其它人的车，或其它的他人财产， 保险公司将负责法律上的Defense和经济上的赔偿（不超过投保的Limit）。以上的Liability coverage 是肇事方赔偿他人的损失。肇事方不能得到任何赔偿。\n\n
（3） Financial responsibility.\n\n
我们会看见类似这样的数值； 15,000／30,000 、 50,000／100,000,这些数指的是：最小的保险Coverage,保险公司最多负责赔偿的数。\n\n
第一个数：对Bodily injury的个人最多赔偿。\n\n
第二个数：对该事故的最多赔偿。\n\n
Uninsured ／ Underinsured Motorist coverage:\n\n
Uninsured Motorist coverage: 一个没有买保险的人（或Hit-and-Run）造成的车祸，如果受害者有该种保险，则保险公司负责赔偿。（不超过投保的上限）\n\n
 Underinsured Motorist Coverage： 如果“对方”的保险不能Cover受害者的损失，而受害者有该保险，则保险公司将负责多出的部分。（不超过投保的上限）\n\n
全保：包括“Coverage for your car”\n\n
Comprehensive + Collision + Car Rental expense + Uninsured collision\n\n
Comprehensive:\n\n
如果发生火灾等自然灾害…或车车被偷，保险公司给予赔偿。但自己要负责Deductible部分。（Deductible越少，保险越贵）\n\n
Collision：\n\n
如果车车发生碰撞（和其它车车或东西），保险公司掏钱给予修车，但自己先交Deductible部分。如果少于Deductible，保险公司不管。\n\n
Car Rental：\n\n
如果车车有问题，保险公司掏钱给租车。\n\n
Uninsured Collisioin：\n\n
车车没有Collision保险，有被一个没有Liability的主给撞了，保险公司\n\n
将负责赔偿。（最多到3,500：各个保险公司可能不同）\n\n
保险的价格\n\n
保险价格是保险公司根据很多参数，然后基于以往统计结果，建立数学模型，评估风险，然后计算得出的。我们知道国内比较热门的职业精算师就是干这个的。\nn\
举几个例子：\n\n
年龄：25岁以上保费会降低一些，可能因为年龄大会稳重一些，统计结果显示年龄太小或高龄的驾驶员事故风险都会增加。相反医疗保险25岁以上会贵不少…\n\n
违规记录：不解释\n\n
获得驾照的年龄：最早16岁可以获得驾照。有些华人agent会默认帮你这样算，保费会降低些。\n\n
安全驾驶车龄：DMV数据库里有相关信息。可能是按照车辆注册及保险缴纳情况得出的。2年以上安全驾驶车龄会很大幅度降低保费。\n\n
车辆情况：好车保费高很容易理解。新车及里程数低的车因为不容易故障，保费比老爷车要便宜。统计结果也表明开大排量/运动型车的比开小型车的要容易出事，所以跑车的保费比compact要来的高。\n\n
居住及工作的社区：统计表明，驾驶文明的社区事故率较低，所以保费下降。反之，治安和交通都很混乱的地区保费上升。\n\n
除此之外，也有一些直观上无法理解的参数存在,这时候“统计数字表明”往往能解释一切：\n\n
是否婚姻：统计表明，已婚人士因为建立了家庭，开车时会比较谨慎…\n\n
是否工程学学生：像farmers给engineering student提供折扣，需要提交工程学学位证书复印/扫描件。保险公司觉得工程学学生都会自己修车，所以车况比较稳定？？\n\n
GPA 是否3.0以上: “好学生”开车比不良少年/古惑仔之类的要安全?\n\n
</string>

<string name = "C51" formatted="false">\n– 本章内容包括：医疗与健康、理发、手机套餐、国际电话卡、SSN申请、教材买卖、网络服务商、邮寄、宗教文化和银行账户/信用卡 \n\n
医疗与健康\n\n
绝大多数人在美国都会为自己投保，因为一旦生病而没有保险，医疗的成本将会非常大。在入学时，学校会自动将GSHIP（一种保险）的费用算在你的学费里，每个quarter $500多。虽然有些贵，但是该种保险会cover的方面很多。如果你是TA （Teaching Assistant）或是PHD学生的话，学校会替你交这个保险费。\n\n
凭保险，你可以在位于Library Walk旁边的Student Health Center作医师健康咨询，或进行一些身体检查；一部分药品费用也被保险cover. 如果有比较严重的问题，学生也可以去学校的附属医院，UCSD Thorton Hospital，GSHIP也会cover很大一部分医疗费用。\n\n
另外，凭保险，学生每年可以免费洗牙两次（具体怎么联系医生，可以去Student Health Center咨询）；女生还可以做免费的妇科检查（妇科检查要预约，详情请去student health了解）；也可以免费验光，以不贵的价格配隐形眼镜。\n\n
笔者强烈建议学生来到UCSD后去造访UCSD的Student Health Center，了解保险带给学生的各项福利。\n\n
 \n\
理发选择\n\n
SALON 101: 学校在Price Center二楼新开的一家理发店。一般男生理发一次花费在$20左右，女生可能会贵不少。\n\n
SUPERCUTS：和SALON 101的美国理发店，是连锁的。地点在La Jolla Village Square, University Town Center（UTC）都有分店。\n\n
MOGA SALON：是一家日本店，都是日本师傅，声誉很好。就是价格偏高，笔者上次把长发修成了中发，无刘海，加小费共花费60多美金。付钱时自己也替自己狠狠心疼了一把！\n\n
自理：如果学生不追求“发型”，那么自行用理发工具剃头是一个非常经济实惠的理发方式。理发工具可以从中国带来（最好买通用电源，中、美电压不同），也可以直接在来美国之后再网上购买（价格不高，一般在$20-$40不等）。如果学生对自己的理发手艺不放心，可以找有经验的学长、学姐指导。笔者比较多见的理发刀型号是：Panasonic ER-CA35。\n\n
有刘海的女生，最好在国内就先学好自行修刘海。笔者身边有不少女生都是自己剪刘海。如果手艺不好，就只能每次都修成齐刘海了。\n\n
其他：在大华超市（99 Ranch）对面，Tea Station和亮点KTV旁边，有两个理发店。一家是越南人理发店，男生理发只需要10刀，加一两刀的小费。这家店擅长理男士短发。另一家理发店，男士理发20刀，据说很不错，可以去尝试一下。\n\n
 
SSN申请\n\n
SSN申请是学生在美国的一件很重要的事情。学校网站对它提供了相关指导：http://istudents.ucsd.edu/pdfs/SSAppProcess.pdf\n\n
申请条件：雇佣方(学校部门或公司) 愿意出示官方说明，证明学生受雇于雇佣方。如果学生受雇于学校那就是系里出示，如果是公司，那就是公司出示。需要注意的是：学校部门出示的雇佣证明会需要到ICenter去公证；公证程序可能需要1-2天。\n\n
准备文件：护照，I-94卡，I-20表格，雇佣证明和SS-5表格（网上填写并打印，也可以在申请地点填写），表格在上述链接中可以下载。\n\n
申请地点：Social Security Office. 在San Diego有若干个Office. 有一个在downtown，地址是1333 Front Street，从学校可以坐150公交车；另一家比较近，但是没有公车直达，在Convoy地区附近。\n\n
申请流程：到后Office后取号并等待；被叫到号后，和面试人员进行非常简短的“面试”（被问几2、3个很简单大问题），出示相关文件。在这之后的2-3个星期，正式的SSN卡会被寄到你提供的住址。\n\n
 
手机套餐\n\n
美国常用的手机运营商有ATT，Verizon和T-mobile；还有其他一些小公司比如Sprint和Cricket。Verizon的信号最好，但是由于Verizon使用手机内置电话卡，不兼容Sim卡，因此从国内带来的手机无法兼容Verison. T-mobile的价格最优惠。相应的，它的信号也差一些。另外如Sprint和Cricket都很便宜。由于笔者没使用过，就不多做介绍了。\n\n
由于身边中国同学大多使用ATT，所以下面也会以ATT来作为例子，介绍它的服务。\n\n
一般学生刚来美国后都会办理手机Family Plan或者Mobile Share Plan。一个Family Plan中最多可以有5个成员，人均基本费用20多美金，共用一定的“通话时间量”（比如一个月600分钟）。只要所有family plan的成员，一个月的累积通话时间不超过这个“通话时间量”，就不会被额外收钱。值得注意的是以下情况：\n\n
1）如果你和你的通话对象使用相同的手机运营商（比如，双方都使用ATT），通话的时间将不被计入“通话时间量”；\n\n
2）如果你在晚上9pm到隔天早上7点之间打电话，通话时间也不会被计入“通话时间量”（比如你在晚上10点给另一个使用T-Mobile的同学打电话，ATT将不把你的通话时间计入“通话时间量”）；\n\n
3）如果是用国际电话卡打电话回国内，通话时间也会被计入“通话时间量”，除非你是在晚上9点到隔天早上7点间打得电话；\n\n
4）美国打电话不分“被叫”和“主叫”，所以不存在“免接听”之类的服务\n\n
5）美国收、发短信都是要收费的（一般一条短信50美分）；有些同学会直接block收、发短信功能；有的同学会一个月包若干条短信；更多同学会短信包月（unlimited text）。当然使用smartphone的同学也可以使用微信、whatsapp、imessage等软件/功能来代替短信\n\n
Family plan的成员中，有一个人会是户主，每个月要负责交话费，然后再找其他的成员收话费。因此，户主的责任比较大。办事仔细的同学，可以volunteer当户主。还有，没有SSN的同学，在开户时要交现500美金的押金，所以请同学们在办理手机服务的时候，不要忘了带卡（或足够现金）。这500美金的押金会在一年后统一退回到户主名下。短信套餐可以不要办，因为美国发短信的机会其实不多，有事儿直接打电话。\n\n
Mobile Share Plan是ATT推出的一个新套餐，比较适合使用手机网络流量比较多的用户。一个Plan里可以容纳最多10个用户。虽然这样一来户主收钱会比较麻烦，但是每个人都能够获得非常大的手机网络流量使用量。具体的情况可以ATT的营业厅或者网站了解（在网站的Wireless – Plans Services页面）\n\n
另外ATT有一项技术：SIM卡可以识别你的手机是否是smartphone（智能手机）。只要是，你的手机都会被强制绑定data plan （手机网络流量），每个月15-25刀不等 — 这是在不包含在family plan基本费用中的。\n\n
 
国际电话卡\n\n
国际电话卡可以在99大华超市购买，价格也不错，一般 $0.02/分左右。建议为了通话质量，不要买太便宜的电话卡。需要注意的是，一般电话卡都有过期时间。所以不常给国内打电话的同学，可以几个人合用一张电话卡。拨打方式是：01186+区号+电话号码。注意：不需要在区号前面加0。比如上海的区划是021。但拨打的时候，只需要0118621+电话号码就行；如果是手机，就01186+手机号就可以了。其他的国际电话拨打选择包括Google Voice/Skype 等。另外如果通话双方都使用iphone，笔者强烈推荐viber这个软件，通话效果更佳。\n\n
 
教材\n\n
美国的教材大都比较贵。但如果不需要买新书的话，还是有很多省钱的门路。\n\n
1）从国内带：向学长或老师（发邮件）问清楚下学期需要的教材，在来美国之前（暑假/寒假/春假）买。如果你不清楚要选的课程，可以挑一些可能会选的课来买。\n\n
2）借书：尤其是向学长、学姐，或者同届的同学。笔者认为是省钱最好的方法\n\n
3）购买旧书：可以通过人人、Facebook旧书购买小组、Amazon、Uloop等网络平台购买。\n\n
4）网络下载：笔者推荐http://ishare.iask.sina.com.cn/，还有“人大经济论坛”，各种神书电子版都能找到。\n\n
5）学校打印：有的系里会提供免费打印，有的就需要收费。 在Bookstore里一个叫Imprints的打印店也可以打印书籍，不是特别贵，$25左右就可以打印一本教材。\n\n
6）图书馆借：借书一定要尽早预定，因为可借的书的数量有限。\n\n
 
邮寄：\n\n
学校Price Center的Burger King旁边是UCSD的邮局，学生可以选择UPS/Fedex等快递公司，或美国邮政。其他邮寄地点可以在google map等地方查到.\n\n
美国国内的寄信，若已封好信封、付好邮资，可以直接将信封投入学校/宿舍附近的邮箱里，比如Mesa里就有一处。\n\n
 
网络服务商：\n\n
现代的社会我们的生活已经完全和网络捆绑。在美国，无论是在学校的任何角落，还是大部分的餐厅，都是有网络覆盖的。在UCSD，本科生宿舍和少数几处研究生宿舍（SGA，Blackhall等）会提供免费网络；其他研究生宿舍或校外住宿都需要学生自行开通网络服务。\n\n
在笔者的朋友圈中，常见的网络运营商主要是Time Warner和ATT。Time Warner特点是比较便宜，没有初装费，而且月费有很多优惠的选项。缺点是你要自己买一个无线路由器（50刀左右）；另外网络带宽也比较差，到了晚上的黄金时段，经常会出现不稳定的现象。ATT相对比较贵，虽然不需要买路由器，但是必须花199刀安装他们的设备；每个月最低的套餐服务也不便宜，不过网速确实好很多，也更加稳定。我两个都用过，个人倾向于ATT，主要是看在线视频和下载的体验更加出色。\n\n
说到在线视频，笔者在这里也顺便介绍一下。美国的留学生活的苦逼之处有很多，其中很大一点就是：我们的IP被大陆封杀了！无论是迅雷，还是其他各种在线视频网站，很多东西我们都看不了！有木有！在这里向大家介绍一下如何在家看电影的办法。\n\n
1）下载：下载在美国要格外小心。曾经出现过不少案例，用emule下载后来被告侵权，索赔好几千美元。实际上下载并不是问题，问题是不要上传 — 这个是技术问题。大家自己控制自己的共享精神，不要引火上身就好。笔者向大家推荐“人人影视”，里面有很多资源。\n\n
2）在线视频软件：主流的在线视频软件是风行，很有名，可是资源也有限。笔者向大家极力推荐一个的软件是皮皮播放器。可以google之后下载，然后到后台网站http://www.poneg.com/index.shtml去寻找你想看的电影/美剧。注意：在播放器的搜索栏里，很多资源是搜不到的，只有通过这个后台数据库网站可以搜到。很爽吧？大家尽情享受吧！\n\n
 
基督教会：\n\n
美国是一个宗教信仰自由的国家。同时美国也是一个以基督教为最主流的宗教，每一任美国总统就职都需要按手在圣经上起誓。因此，中国学生来到美国，都会或多或少的接触到基督教以及其他许多宗教，身边的许多同学都会有宗教信仰，而在课堂上和生活中，都会不断的遇到宗教相关的话题。\n\n
在加州有非常多的华人基督教会。教会里的叔叔阿姨都很友善，也非常乐意去关心、帮助刚从中国来的学生，让初到美国的我们，很意外地有一种家的感觉。许多叔叔阿姨会为留学生提供初到美国时的临时住宿，或带学生去买生活必须品，帮助学生安置在美国的新生活。叔叔阿姨有时也会邀请学生去教会聚会，但并不强求，学生无须感到压力。\n\n
圣地亚哥有好多中国人常聚会的教会，比如华美教会、国语礼拜堂、西区主恩堂、圣雅福音教会、Chinese Community Church等。在UCSD也有很多以白人或华裔学生为主的学生团契（fellowship）。这些教会的聚会形式大体差不多：周五晚上会有Bible Study ,周日早上主日做礼拜。对于刚来的同学，有时可能会被邀请去参加周五晚上的团契活动，了解一些圣经的知识，和其他学生朋友聊聊天，享用免费的晚餐\n\n
 
银行开户：\n\n
尽管现在许多在美国的消费点都接受中国银联卡，但是考虑到一些业务的限制，还有各种复杂的手续费，笔者建议学生能尽快开一个美国银行账户。在这里笔者主要介绍UCSD同学使用较多的 Citi bank（花旗），Chase（摩根大通）和Back of America (BOA 美国银行) 。其他常见的还有 Wells Fargo, Washington Mutual和USE。\n\n
去银行开户需要带上护照、I-20原件、学生证；有SSN的记好SSN号码（没有SSN也可以开户）和准备存入账户的现金或支票。美国的客户经理都很nice.\n\n
开户时银行会顺便帮你申请好网上账户。现在银行都鼓励paperless statement， 你可以直接登录自己的账户看近期的消费情况。另外同一银行的几个账户之间可以网上相互转账，非常方便。网络账户还可以pay bill。在网上填写对方姓名金额账户等信息，银行就会寄出一张支票给对方，一周左右可以收到。\n\n
另外同学们要向银行了解如何从国内向美国转账。银行会给你一张 incoming wire information, 上面有你的name和account number, 还有银行的standard wire rounting transit number, 以及swift code和支行地址。把这些信息告诉国内的银行就可以转账了。国际转账要收取高额的手续费。首先国内的银行要按金额收取一定费用，然后到账时美国银行还有收取incoming fee，像chase的incoming fee是15刀，来回几百人民币就蒸发了。建议大家来时多带些现金或者汇票开户时直接存入账户。\n\n
各大银行介绍：这里主要介绍美国前三大银行：JP Morgan Chase, bank of America 和Citi\n\n
（1）Chase 摩根大通银行\n\n
由于price center内就有一家chase 银行，建议刚来的同学们先申请一个chase的账户，在学校内处理起业务很方便。\n\n
他家经常办理的支票账户是Chase College Checking Account,只要开卡时年龄在17~24岁间就不收月费。开卡并完成10次交易之后还会送你25刀（白送啊!）。有TA/RA/Fellowship 工作的同学可以申请另外一种College Checking Account。基本信息一样，但是要到系里办理direct deposit，即每个月由学校把工资打入你的chase checking account中；若某个月没有direct deposit 进账，银行会收取你当月月费（10刀）。这个account 的好处是开卡可以拿到100刀。在开户时向银行职员说明你要拿100刀bonus，他们会帮你办理这个账户的。你会拿到一张银行开具的证明让你到系里填表办理direct deposit。一个月后工资会每月1日自动进入账户里。\n\n
Saving Account 一般选择chase savings，300刀minimum balance，免月费。他家saving account不能在ATM机上取款，需要先转账到checking account中。\n\n
使用chase银行最方便的是online quick pay。只要对方也有chase的账户，你就可以在网上直接转账给他，只需要对方姓名，邮箱还有电话，而且没有delay，即转即收。如果对方是其他银行的，那么可以使用pay bill向对方寄送支票。不同银行间转账需要手续不菲的手续费的。\n\n
另外国内向chase转账， chase会收取15刀手续费。\n\n
（2）BOA 美国银行\n\n
BOA在学校附近的La Jolla Village Square有分行，也很方便。办理账户情况与chase 类似，在此着重说明他家的bonus和优势。由一名已经有BOA账户的老生带着去开卡可以每个人拿到25刀，。因此经常可以看到一个学长/学姐带领10几个新生去开户的…\n\n
BOA不错的一点是和建设银行有合作，互相为对方客户提供境外ATM取现免手续费服务。也就是说在美国的BOA ATM上可以用建行借记卡取现金，按汇率扣除人民币。 另外，在在国内用建设银行向BOA转账，一次2000刀以下免费，每月最多转10,000刀，超过的就需要收费了。由于有些地方的支行不能办理这项业务，转账之前一定要向当地建行问清楚是不是免费。金额数目大时分几次汇款，24小时到账。很方便。\n\n
还有就是BOA给UCSD学生提供了很好的reward政策，基本上是你的花费的小数部分，BOA会返还你凑到整数的那部分（如花了0.25美元，BOA返还你0.75美元，每月返还额度有上限）。这个功能需要开通triton cash，（如何开通请查询 http://tritoncash.ucsd.edu/）。\n\n
Triton cash：UCSD学生可以开通triton cash 账户， 然后用校园卡可以在60+校内或校外的饭店商店等消费。所有UCSD Dining service 9折。也可以刷卡使用洗衣机 （仅限于校内，住mesa的同学只好老老实实投quarter了）\n\n
（3）Citi 花旗银行\n\n
Citi对学生没有什么特别的开户优惠。办CITI只是因为他家有一个credit card非常好申请，号称神卡，一般是同学们来了UCSD能申请的第一张信用卡，所以有一个支票/储蓄账户与之绑定还是很方便的（如何申请请参照本章第5节 信用卡）\n\n
 
信用卡和个人信用记录\n\n
在美国信用卡是个人理财最重要的手段之一。使用信用卡购物不仅方便，而且有助于建立良好的个人信用记录，另外信用卡所提供的诱人的rewards制度也是吸引人们的一个方面。在这部分里我们将简单介绍什么是个人信用，如何拿到较好的信用分数，新生适合申请什么信用卡，以及好的信用卡介绍。\n\n
1. 个人信用报告\n\n
（本部分节选自洛杉矶华人咨询网，详细信息请参照 http://www.chineseinla.com/f/page_viewtopic/t_1337.html ）\n\n
信用分数是美国的信用体系下的基础。 一份信用记录包括的主要信息有：\n\n
１．个人信息，比如姓名、住址、SSN、出生日期以及职业。\n\n
２．信用历史，如每月向电话公司付款，个人贷款，还款历史等。\n\n
３．查询记录，个人委托其他机构对其信用报告的查询请求。\n\n
４．公开记录，比如法院的公布判决或者破产情况。\n\n
信用记录所披露的信息不包括个人储蓄账户，工资状况等隐私。\n\n
美国的信用制度评分标准不止一种，有的积分定在330到830之间，有的则在300到900之间。评分越高说明信用越好。美国的信用调查公司，具体来说有三家 （Experian, Transuion 以及 Equifax），会根据各自的数据来源对客户的信用进行评分，反映在一份信用报告上。\n\n
较高的信用分数（如高于761）可大大方便你的生活：例如在买车买房是申请贷款比较容易拿到较低的年利率（APR）和首付（downpay）；可以申请有很好的返利服务的信用卡，如赚里程换免费机票。\n\n
个人可以在几个网站上查询信用记录。例如https://www.annualcreditreport.com 可以每年免费查询自己的信用记录一次。还有credit karma 可以免费多次查询信用记录，他用的是transunion的的信息，分数可以作为一个参考。另外也可以向三家调查公司提出付费申请。个人查看信用记录是soft pull，不会影响分数，但是由第三方公司申请的hard pull则会对信用记录有影响。例如申请信用卡时银行需要向信用机构查询你的信用记录，或者贷款时贷款公司会申请评估你的信用记录，这些都会对分数有所影响，而且这种记录会持续1,2年左右。因此不建议刚来的同学贸然申请信用卡或者贷款，不仅不会批下来，还会让自己的信用记录更尴尬。\n\n
怎样积累自己的信用记录呢？首先说明我们刚来的国际学生是没有信用记录的，并不是有“不良信用”。 按月付房租交水电费电话费会积累信用，但是速度较慢；贷款可以很快的积累信用：只要每个月按时还贷，每个月就能得到一个信用分数，积累几个月分数就相当好了，但是没有信用记录的同学很难申到贷款；使用信用卡也可以很快的增长信用。 大部分的信用卡申请都需要有SSN和一定的信用记录。但是仍然有一些信用卡专门针对国际学生的情况。建议同学们先去申请reward差一点的但是容易申请到的信用卡，半年之后再去考虑回报较高客服较好的卡。\n\n
有些商店在结账时会问顾客要不要办理自己的信用卡，可以在其他地方做正常的信用卡使用，rewards是针对店里的物品有一定的折扣。这种不是人手一个的打折卡，刚来的同学不要随便申请，一是申不到，二是可能在信用报告上有记录，划不来。\n\n
感受刷信用卡的愉悦的同时千万不要忘记按时还钱。每个卡都有一个每月的due date，自己可以设置。在此日期之前还清欠款 （balance）就不会收取任何利息。即使无法还清，也一定要付minimum pay （办卡时银行职员会向你说明），这样未付的部分银行会按APR收取利息。若是连minimum都付不上那就危险了，信用卡公司会对你催债，你的信用记录也会变得很难看。\n\n
付款可以网上转账。把银行账号设置在你的信用卡账户里，需要还款时直接选此账户，很方便。还可以设置成自动还款，每月会自动从银行账户中转钱来支付信用卡的balance， 防止自己忘了due date。按时还款有助于增长信用。据说花费不超过credit limit 的50%并按时还款能最快的积累信用分数。\n\n
在商店使用信用卡时常常被要求查看ID。应当随身带着护照，加州ID或者驾照。UCSD学生卡有时会被拒。\n\n
4. 其他信用卡\n\n
当有了第一张信用卡半年以上的时候，你就可以准备申请更高级的信用卡了。 这里注意刚使用信用卡一两个月时还没有信用分数，不要贸然去申请下一张。\n\n
信用卡可以注销。但是消掉会对平均信用长度有影响。建议不要经常性的开卡销卡，对记录不好。\n\n
优秀的信用卡有各种各样的rewards。 有的开卡时会送200+美金的bonus；有的卡在加油站有5%的cash back； 有的在饭店消费有2%以上的cash back; 有的可以换取免费机票。很多卡在有些时候办理会有相当可观的deal。这些deal在一些网站上会有汇总。下面推荐几个网址供同学们参考：\n\n
北美省钱快报 dealmoon: http://www.dealmoon.com/ (右边一栏常有很好的credit card offer)\n\n
Card benefit： http://www.cardbenefit.com/ （专门介绍各种credit card）\n\n
Mitbbs： http://www.mitbbs.com/ （看看其他人都申请了什么卡）\n\n
再推荐一篇介绍信用卡的文章，来自一亩三分地论坛，童鞋们可以参考：\n\n
http://blog.sina.com.cn/s/blog_686de9d90100r66n.html\n\n
 
国际汇款\n\n
UCSD的学费怎么缴？汇款怎么办理？哪种方式更省钱？更及时？\n\n
这些都是同学们对于国际汇款的顾虑，以下是针对UCSD学费缴纳和国际汇款的相关信息。\n\n
UCSD的官网明确表示UCSD不接受信用卡形式的支付。对于咱们中国留学生而言，缴纳学费的方式不外乎：Cash,E-check,other checks。具体形式请参见UCSD “Ways to Pay Your Bill”。\n\n
http://students.ucsd.edu/finances/billing-payment/paying/index.html \n\n
注意：\n\n
（1）请大家一定要留意billing due date。如果没有在规定期间内缴纳学费的话，是会有相应的late fee的。\n\n
（2）付学费之前，请确认一下学费的具体条目。如果出现了额外的或者有争议的费用，可以去Central Cashier’s Office咨询。\n\n
Contact UCSD Student Business Services\n\n
（3）Central Cashier’s Office有dropbox，目的是如果你走去交学费的时候发现他们当天已经关门了，可以把支票放在dropbox里。理论上，他们会在24小时内完成你的学费缴纳。\n\n
请参见：http://students.ucsd.edu/finances/_organizations/central-cashiers-office/index.html\n\n
 
说完了UCSD的学费缴纳系统，接下来让我们看一下国际汇款的路径，从而帮同学们找到最省钱最省时间的汇款方式（部分内容摘自网易财经）。\n\n
（一）传统电汇\n\n
汇款海外，不同银行制定的手续费相差不少，尤其是电汇过程中涉及到的电讯费、钞汇差价等支出更是不容忽视。银行电汇要支付三项费用。一是汇款手续费，二是汇款过程中的电讯费，另外不可忽视的是“钞转汇”的费用，也就是说使用人民币现钞或者美元等外币现钞办理汇款业务，都会被要求按当日的汇率缴纳钞汇差价费用(汇款本金×当天的现汇卖出价/当天的现汇买入价-汇款本金)。此外，在汇款过程中，中间机构会收取一定的费用，要保证收款人收到既定的金额，一般还需要多汇一些，并在人民币账户中多锁定一些备用金，以防预期外的手续费产生。\n\n
以下是部分银行办理国际电汇业务的收费标准（数据更新于2012年）。\n\n
部分银行办理国际电汇业务的收费\n\n
银行	手续费费率（按汇款金额计）	手续费最低限额（元）	手续费最高限额（元）	电报费（元）	电汇时间 （工作日）\n\n
工商银行	1‰	20	200	100	2-3\n\n
建设银行	1‰	20	300	80	3-5\n\n
中国银行	1‰	50	260	150	2-3\n\n
农业银行	1‰	20	200	80	3-5\n\n
交通银行	1‰	50	200	150	3-5\n\n
招商银行	1‰	50	200	150	5\n\n
民生银行	1‰	50	200	125	3-5\n\n
兴业银行	1‰	50	200	150	5\n\n
中信银行	1‰	20	250	100	3-4\n\n
邮储银行	0.8 ‰	20	200	70	1-2\n\n
 
（二）工行VISA转账\n\n
VISA全球转账服务最大的优点是，不需要到银行或是快速汇款网点进行办理，利用工行的网银系统就可以操作。使用的前提条件是，汇款人拥有工行的VISA卡，并开设了工行的网上银行（U盾或动态口令卡客户），收款人拥有全球任一的VISA卡账户。\n\n
具体的操作是，凡是工行的VISA持卡人，登录工行的主页，进入网上银行就可转出，填写收款人的VISA卡号和姓名等基本信息，即可通过网上银行自助办理美元、欧元、英镑、日元等多种主要币种的跨境汇款。值得一提的是，用户在申请汇款时，工行系统将能够自动根据输入的收款人的VISA卡账号，及时显示收款人所属国家及账户币种，同时交验VISA卡号的有效性，提示汇款人检查核对，防止汇款人输错VISA卡号。这种汇款的方式借助了VISA的清算网络，因此不需要通过任何的中转银行，一般来说，汇款资金在48小时内就可以到账，汇入的资金将被直接存入收款人的VISA卡账户内，收款人直接刷卡消费，或从ATM机上进行提现。对于代为采购这样的需求来说，无疑是最为便利的。\n\n
工行VISA转账服务的费用也不高，目前所制定的手续费标准为按照汇款金额的千分之六来收取，最低每笔60元，同时无需支付任何其他电讯费、境外中转行手续费等额外费用。以汇款2000美元为例的话，需要收取的手续费为12美元，折合人民币81.6元左右，和传统的银行电汇、快速汇款相比较的话具有一定的手续费优势。\n\n
按照全球反洗钱法的规定，VISA全球转账业务设有单笔限额，单笔汇款不得超出2500美元。另外，工行按照客户的网银安全级别对于转账金额也有不同的设定，具体的标准是：如果汇款人开通动态口令卡，每笔交易限额为500元人民币、每日限额为1000元人民币，若附带手机提示短信业务，每笔交易限额上升至2000元人民币，每日限额上升至5000元人民币，而开通U盾则可实现每笔最高2500美元、每日最多50000美元的汇款需要。\n\n
（三）合作银行汇款业务\n\n
越来越多的银行展开了国际间的合作，尤其是在汇款业务上给出了不少优惠。如果你所在的地区恰好能够方便地使用这些合作银行的话，会享有不少便利。\n\n
如农业银行与美国富国银行（Wells Fargo）之间的合作。在美国的中国客户可以通过富国银行的国际资金转账业务向中国农业银行进行转账。这一服务主要是针对移民所推出，同时转账费用非常低。按照规定，在美国的中国客户每日可向中国的农业银行账户转账1000美元，所需要的手续费仅为8美元。收款人可以在全国农行31000多个营业网点与12500台ATM机上进行取款。UCSD学生使用Wells Fargo比较方便，因为校园内就有Wells Fargo的ATM。\n\n
工商银行也与美国纽约梅隆银行（BNY Mellon）共同在中国推出了“全球直联汇款”（Remit Worldwide）国际汇款产品。与传统的电汇方式相比，“全球直联汇款”为中美商业银行之间建立了一条直通的汇路，省去了汇款在不同代理行之间多次转汇的环节，有效地降低了汇款所需的费用和时间。目前，国内收款客户只需拥有工商银行的外币账户，即可通过账户接收来自海外的汇款。需要注意的是UCSD没有BNY Mellon的ATM，学校附近也没有BNY Mellon银行。\n\n
根据笔者的观察，UCSD中国留学生绝大部分使用的是美国银行(BOA)的银行卡。在此，我极其推荐BOA账户。BOA在校园内设有ATM，而且美国银行离UCSD非常近，坐shuttle Nobel线可到。使用BOA的同学们有福利哦，美国银行(BOA)与建设银行早就建立了紧密的合作关系。使用两家银行的借记卡可以在对方的ATM机上免费取款，不收取跨行取款手续费。另外，两家银行间还可以免费进行直联汇款。\n\n
从建设银行汇至美国银行的办理条件是：从建行试点地区个人账户汇到美国银行个人账户或公司机构类客户；单笔汇款金额不超过2000美元。从美国银行汇至建设银行的办理条件是：从美国银行个人账户汇到建行个人账户；单笔汇款金额不超过1500美元，且单月（过去30天）汇款不超过3笔累计汇款金额不超过3000美元。\n\n
满足上述条件的客户就可以享受免收汇款手续费和汇款电报费的待遇，实现资金在两地自由地跨镜流动。\n
</string>

</resources>
