<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">CSSA</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="menu_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_main">CardsUI</string>
    <string name="title">Title</string>
    <string name="desc">Description</string>
	<string name="overflow">Menu Overflow</string>
	<string name="color_stripe">Color Stripe</string>
    <string name="pool_info">UCSD CSSA 一年一度桌球比赛</string>
  	<string name="pool_title">UCSD CSSA 桌球赛</string>
  	<string name="civitas_info">
  	    Civitas史维特斯移民咨询讲座\
  	    诚邀资深移民律师\
  	    在美实习,工作及移民</string>
	<string name = "S41">
	    为了丰富同学们的课余生活，UCSD拥有许多的学生社团。同学们可以积极地参加各种社团活动，增长阅历，融入当地生活，不必担心在UCSD的生活只有枯燥乏味的学术。
		UCSD所有的社团大致分为四类。第一类为地域/种族类，学生们可以选择加入自己国家、族裔的社团，同胞们相互扶持，相互帮助。这一类的社团有很多，如Chinese Students and Scholars Association（CSSA），Japanese Student Association（JSA）等。第二类为学术/兴趣类，如Biological Sciences Student Association（BSSA），Wushu Club @ UCSD等，是与同学们的学业以及个人兴趣有关的。第三类是宗教类，如学校里的各类基督教、佛教、伊斯兰教的社团。第四类，也是和美国本土生活及文化最息息相关的一类，就是兄弟会/姐妹会了。作为国际生，要加入富有美国色彩的兄弟会/姐妹会，并没有那么容易。但是，兄弟会/姐妹会可谓是融入美国大学生活，乃至于美国社会的重要途径。因此，我们在这里特别为同学们介绍一下兄弟会/姐妹会，让有兴趣参加的同学们能够有更大的入选几率，从而融入美国。  
    </string>
    <string name = "S42">
		Fraternity and Sorority 翻译成中文就是兄弟会和姐妹会。其实在UCSD以及其他各个学校都有各种不同的兄弟会。一般兄弟会名字是以两个或者三个希腊字母组成的，如Alpha Kappa Psi，Delta Sigma Pi 等。兄弟会分为很多种，social，engineering, law, pre-med，business，service，religion等等。如果是Co-ed类兄弟会, 那么这个兄弟会男女都可以参加。一般social的兄弟会只限制于男性入会。很多人一想到兄弟会就会想到性，大麻和酒精。但其实这是不正确的。加入一个兄弟会之后除了可以与里面的兄弟社交以外，还可以与其他学校的分支（chapters ）建立人际网络。一个兄弟会在全美不同的学校都会有分支(Chapter), 所以可以与其他的学校进行联谊。
    </string>
    <string name = "S43">
        兄弟会和姐妹会只要你是在校全职的大学学生，都可以参加，并无国籍，种族，地域的限制。
    </string>
    <string name="S44">
        兄弟会和姐妹会只要你是在校全职的大学学生，都可以参加，并无国籍，种族，地域的限制。
    </string>
    <string name ="S45">
        一年大概会有两次招人，一般都是在前三周，所以可以在前面两周去library walk看，一般如果这个兄弟会有table，就会在这个学期招人，向他们要flyers就行了，里面有所有rush week的schedule以及information。
    </string>
    <string name = "S46">
        所有进入兄弟会和姐妹会的方式都是千篇一律，需要经过Rush 和 Pledge的考验。Rush week一般是一周，所有人都可以参加，不同的兄弟会在Rush week的时候会有不同的活动，并且介绍自己的兄弟会。Rush week之后，兄弟会的人会讨论哪些人会得到一个bid，得到了bid的人可以选择Accept the Bid或者 Refuse the Bid，如果你Accept就要开始进行多个星期的Pledge Program。Pledge比Rush 难很多，因为这个时候你要接受很多挑战甚至折磨（Hazings）, 很多已经在里面的Active members 会通过很多方式整新人。如果你能够熬过Pledge，那么你就进入（cross）了这个兄弟会。不同种类的兄弟会有不同的Pledge 形式。我个人从来没有Pledge或者Rush过Social的兄弟会，所以他们具体做什么我也不是很清楚，但听说一般都是肉体上的折磨，例如裸奔等等。至于一些Professional frats（law，engineering，business）等一般都是不允许肉体上的折磨，但是会做一些speech，fundraising，networking等assignments。Community service的fraternity据说相对来说比较容易一点。对于想进入姐妹会的女生，我建议你们在pledge以前调查好这个sorority，因为很多女生为了进入某个比较难进的姐妹会，不得不“自愿”做一些与性有关的事情。值得一提的是，你Pledge永远都不是一个人Pledge，你会有一个Pledge class。在Pledge期间你会和你的Pledge Brothers互相扶持帮助度过难关。这也是为什么要pledge的原因：建立兄弟之间的情谊（Brotherhood）。
除此之外，每个人在Pledge的时候都会有个Big Brother，已经在里面的会员。因为他/她已经经历过了pledge，所以会帮助你，解答你的疑惑。如果你想在pledge 的时候退出，就可以放弃（De-pldege），你DP了以后就等于放弃了进入这个兄弟会的权利。
    </string>
    <string name = "S47">
        其实加入一个fraternity远没有想象的那么简单，但是为什么那么多人还是想方设法进入fraternity呢？其实fraternity在各个学校都有人际网络，即使你毕业以后都会有人帮助你，可以说这种人际网络是让你终身受益的。特别是对于我们non-target school来说，想找工作或者实习，人际网络尤为重要。除此之外，很多fraternity特别是social的，都会开很多派对以及举办一系列活动，你可以经常去。而且fraternity里面的人不会有勾心斗角，大家都会互相扶持互相帮助，像一个家庭，只要你进入了这个兄弟会，里面没有任何的阶级关系，大家都平等更不会有任何的歧视。很多将要来美国的学弟学妹们问我最多的两个问题是：如何融入美国社会 ，以及美国有没有种族歧视。融入美国社会的方式有很多种，但是进入一个兄弟会以后不只是融入美国生活并且融入了一个大家庭。而且不会有任何歧视，大家都平等。 
    </string>
    <string name="S48">
        我在大一第一学期 (2013年Fall) 的时候Rush了Alpha Kappa Psi（简称AKPsi），这是一个商业的兄弟会。一开始的时候我根本不知道兄弟会是干什么的，我只知道我对business有很浓厚的兴趣。在参加了很多Rush Events比如Resume Workshop, Info night之后发现自己很喜欢里面的氛围，于是决定参加Case Study 和 interview。并且一个星期之后被通知到拿到一个Bid，那时候我还不知道这个是个什么玩意儿，以为自己已经成为了里面的一员。但事实上离成为会员还很远。后来我知道了我们pledge class一共16个人，要经历5个星期的pledge program。我根本不知道这五个星期将是我人生最煎熬，最具挑战也是收获最大的五个星期。具体这五个星期做什么我在这里无法透露，主要是很多的projects、fundraising以及networking，没有肉体上的折磨但是非常的艰难（我问过很多里面的Pledge过Social Frat的人，与其相比他们觉得business frat的pledge更加累），但是收获良多。以前我不知道如何写正确格式的email，不知道怎么和别人发networking requests。不过经过这五个星期之后，我学会了如何正确地写resume和cover letter，如何弄Linkedin profile等。更重要的是，在我五年的美国生活中，我第一次真正遇到了愿意一起付出、承担责任的一群人。最后我们16个人里面11个人进了AKPsi。进了AKPsi之后每个人都会搭配一个mentor，以及一个alumni，都是自己相关领域的人。因为我以后想做投资银行，所以我的Mentor是一个即将进入对冲基金的人。我和他几乎一个星期见面至少三次，他亲自帮我改resume帮我做mock interview并且告诉需要找哪些实习，申请哪些项目，加入哪些社团等。平时我有什么专业上的知识问题直接向他发Facebook message。还有很多benefits具体在这里就不一一列举了。
    </string>
    <string name ="S49">
        如果大家想进入兄弟会姐妹会，建议大家早点去Rush（大一，大二），因为等到大三，大四的时候可能很多人会花时间在找工作和准备研究生，到时候会很难应付Pledge。我在兄弟会的经历以及感想不能代表所有在各种兄弟会的人，但是就我自己而言，这是我目前人生中最有收获的一件事情。
    </string>
    <string name = "S410">
        所谓内衣奔实际上就是穿着内衣的裸奔。每个quarter的final week的周三晚上都会有大规模的内衣奔，主要目标是帮助学生在final week发泄考试所带来的压力。内衣奔会从ERC开始途径Marshall，到达PC，最后奔到Sixth。假如有想参加内衣奔的同学，推荐winter和spring的final week参加，因为这是气温相对较高，不至于跑完后感冒。
    </string>
    <string name = "S411">
        Hullabaloo是一个大型的嘉年华。作为Founders Celebration的一部分，Town Square和 Matthew Square(PC外靠frozen yogurt)会被布置成嘉年华，届时会有许多大型的娱乐设施供同学们游玩，还有各种食物让人选择。参加者需要凭ucsd的学生id换取一个手环才可参加。
    </string>
    <string name = "S412">
        Watermelon Drop诞生于1965年，最初UCSD每年一届举办的一项物理实验，目的是测量当西瓜在大于100miles per hour的速度下降时落地能达到的最大速度。时至今日，watermelon drop已经举办了49届，性质也由之前的学术性向娱乐性发展，每年还会评选出一位“watermelon queen”。有兴趣的同学可以在final前去感受一下这项活动的乐趣。
    </string>
    <string name = "S413">
        Sun God Festival是UCSD Associated Students举办的大型户外音乐活动，也是学校每年举办的最大型的活动。学校会邀请一些知名的歌手、DJ、乐团等来到学校演出，也会邀请许多美食商家来设立摊位，为同学们提供户外娱乐、放松身心的机会。活动从下午的2点一直持续到午夜十二点，地点选在RIMAC体育馆的户外区域。活动场地里设有音乐区、舞池、美食区、游戏区、休闲区，同学们既可以选择欣赏现场音乐，也可以到舞池中共舞。稍微有点疲惫的话，可以到游戏区自娱自乐，也可以到休闲区观看不那么嘈杂的表演，还可以到美食区品尝各类风味美食。总之，Sun God Festival是以学术为主的UCSD生活中一个最大的亮点，大家只需要随着Sun God，一起摇滚嗨起来！
    </string>
  	

  	<string name= "UCSDInfo">\n\tUCSD建校于1959年，有50多年的历史。虽然成立较晚，但是UCSD的成就，尤其是在神经科学，海洋学，生物工程，政治科学等方面，是非常突出的。它有着加州大学系统每年几乎最高的科研经费，最大的校园，优美的环境气候。它在短短的几十年内曾有17位诺贝尔奖获得者，现在仍然有9位任教。这所学校是加州政府不惜成本在南加设立的、以加州理工大学为模型的科研导向型大学。2012年SJTU（上海交通大学）的世界大学学术排名将UCSD排在第15位；2012年US News的本科综合排名将UCSD排在第37位（其中工程学院排名14位，研究生排名大致位于10位左右）。考虑到它近几年的发展势头和整体实力，UCSD在今后几年将会进一步成长。虽然学校优秀与否跟你是否优秀似乎没有太大关系，但是实际上如果有幸毕业于一所名声在外的学校，还是会在今后的求职和社交等诸多方面产生很微妙很重要的影响。\n\n
\tUCSD的本科生都会被分配到一个本科生学院。学院制引用于牛津大学和剑桥大学。本科生同本学院的同学生活在一起，每个学院具有自己的特色和其独特的通识课程（General Education）。 \n\n
\t学校吉祥物UCSD Triton（海神）为一个人身鱼尾像，在学校Price enter靠近Student Service Center的一面有其雕像及小型喷泉。Triton同时也是学校各类体育校队的名字。校队在水上运动（游泳和水球）、足球、排球、赛艇和网球上实力较强。\n\n</string>

    <string name= "UCSDGraduates">\n《追风筝的人》作者 — 卡勒德·胡赛尼（Khaled Hosseini）\n\n
胡赛尼毕业于UCSD医学系。《追风筝的人》（The Kite Runner）是他的第一本小说，出版后大获好评，获得各项新人奖，并跃居全美各大畅销排行榜榜首。小说的成功一部分源于胡塞尼特殊的身份：他的身世与追风筝的人里面的主人公很像，都是移民美国的上流社会阿富汗人。他的父亲是外交官，母亲是老师。他在UCSD医学系就读，1993年取得行医执照，目前他是一名内科医生。胡赛尼本人因小说《追风筝的人》的巨大影响力，于2006年获得联合国人道主义奖，受邀担任联合国难民署亲善大使，促进难民救援工作。\n\n
华人诺贝尔获奖者 — 钱永健 （Roger Y. Tsien）\n\n
钱永健1952年出生于美国纽约，是中国导弹之父钱学森的堂侄。本科就读于哈佛大学化学及物理学，之后获得剑桥大学生理学博士学位。2008年因在绿色荧光蛋白方面的重要研究，获得诺贝尔化学奖。钱永健目前是UCSD药理学系以及生物化学系的教授。\n\n
豆瓣网创始人 – 杨勃\n\n
喜欢豆瓣网的朋友们，你们知道豆瓣网的创始人杨勃也是UCSD的毕业生么？杨勃本科毕业于清华大学，后来在UCSD获得物理学博士学位。在IBM工作了一段时间后，他回到北京，并于2005年开始着手创立豆瓣网，于2006年成立公司。\n\n
偶像歌手 — 倪安东 (Anthony Neely)\n\n
倪安东生于美国旧金山，是中美混血。本科就读于UCSD，double major in Psychology and Theater. 他成名于台湾“2009超级星光大赛”踢馆赛，之后先后录制了三张专辑：《Wake Up》,《第一课》,和《The Blower’s Daughter》. 另外，他也有两部参演电影和一部自导自演的电影。\n\n
Apple Inc. 副总裁 — Bud Tribble\n\n
Bud Tribble 参与研发了Mac OS和User Interface，同时他也是NeXT的创建者之一。他在UCSD就读物理专业，研究生攻读生物物理，博士生攻读生理学。\n\n</string>

    <string name= "SDInfo">\n圣地亚哥是全美最宜居城市之一。这里气候温和，全年平均气温为18度。降水相对集中在冬天和初春时节，其他时候大都比较干燥，阳光很好。也是因为总体干燥的缘故，圣地亚哥昼夜的温差比较大。夏天有时晚上仍然凉快得需要盖被子，而有时冬日的白天也仍可以穿短袖。圣地亚哥是美国最出名的度假胜地之一。这里有沙滩，有天然雪场，有美丽的海岸线，有最棒的海洋乐园。这里虽然是美国第七大城市，但却也有着小镇般的温馨和自由。学校所在的La Jolla还是全美犯罪率最低的城市之一，也是富人区。\n\n
学校步行范围内即有海滩，在Revellle学院和Muir学院的某些教学楼内亦能看到海景。此外，30路或者101路（沿海线）公交车也能去到不少圣地亚哥迷人的沙滩（学生一般乘坐30路公交车去离学校不远的La Jolla Shore 沙滩）。冲浪在这里是非常受欢迎的海上运动。\n\n
San Diego著名的景点有Sea World（海洋公园），USS Midway（中途岛号航母，是一艘对公众开放的退役航空母舰），Balboa Park（汇聚众多博物馆，独立艺术家的小店和植物园），San Diego Zoo，Safari （野生动物园），Coronado Island，Old Town（墨西哥风情小镇），La Jolla Cove（学校附近著名的海豹海滩）等。\n\n</string>
    
    <string name = "schoolres">\n学校网站：www.ucsd.edu大部分关于学校资源的信息都可以通过学校网站找到。比方说，想查学校健身房的时间表怎么办？可以在UCSD网站的右上角搜索栏处键入”rimac”，搜索结果会显示”UC San Diego: Sports Facilities”.打开它，在页面的右边下面部分就有完整的健身房开放时间表！\n\n
Price Center：简称PC，坐落于学校的中心，是UCSD的学生中心，为学生活动（比如社团活动）提供众多的活动场地。学校的大型活动也经常在PC Ballroom举行。另外，PC是学生的主要就餐场合之一。这里汇集众多，包括中式口味Panda Express，美式快餐Subway, Burger King, 以及日式的Shogun（在PC二楼），希腊烤肉Satoroni，印度咖喱Bombay Coast等等。你也可以在Tapioca Express买到珍珠奶茶，在Yogurt World吃Frozen Yogurt。Price Center内有一家超市（Sunshine Market），种类齐全，但价格稍贵。PC内也有一些Group Study Room，Computer Lab及Lounge供学生自习，休息或是讨论。\n\n
Bookstore：在PC旁边，主要销售各类书籍（包括教科书）、学习用品、电子商品以及各种学校纪念品（包括所谓的“校服”）。学生也可以在这里买到一些生活用品。在Bookstore的楼下还有一家名为Imprints的打印、照相店。\n\n
PC Theater：学校有自己的电影院，每周会播放1-2部电影。除了电影票外，电影院的Box Office还会售卖其他打折票，比如SD景点的门票，价格很划算。\n\n
Library：学校的主图书馆Geisel Library，坐落在PC旁边，是UCSD学生自习、借书最常去的地方。Geisel的缺点是人比较多，很多时候回比较吵。喜欢安静的同学，可以去Geisel较高的楼层自习，或者选择去位于Medical School的Biomedical Library。这两个Library都有Group Study Room，学生可以选择在那里进行小组学习，或开会。另外，在ERC, Marshall之间的IRPS也有一个自习室可供学生自习。\n\n
健身房：学校拥有RIMAC, Main Gym, 还有Canyon View三个健身场地。RIMAC（位于ERC, Marshall College, IRPS, Rady Business School区域），是学校最大、设施最齐全的健身房，拥有力量房、篮球场、壁球场、练舞房等设施。Main Gym（位于Muir, Revelle College之间）较RIMAC规模要小，但也有力量房、篮球场和室内游泳池。在Main Gym附近有露天篮球和网球的设施。Canyon View（位于Warren, Sixth College之间）有一个很小的健身房，但是有室外游泳池（以及SPA池），还有一个室内攀岩场地（注意：攀岩是收费的）。\n\n
UCSD虽然没有体育课，但是学生可以在RIMAC注册”Rec Class”, 有各样的健身、养身课程（健美、瘦身、瑜伽、跳舞、冲浪…应有尽有）\n\n
在RIMAC经常会有校内的篮球、足球还有其他趣味比赛。感兴趣的同学可以组队参加。另外，在Main Gym还有击剑、空手道等Club的训练；晚上也经常会有打羽毛球的活动。\n\n
Writing Center: 从2012学年开始学校设立了Writing Center，位于学校Mandeville Center，为全校学生提供写作指导的服务。其提供辅导的写作项目包括但不限于SDCC，学院写作课，各类申请文章。除了可以每周与advisor预约单独辅导以外，也提供有针对性的Workshop和Drop-in Hour。最重要的是，Writing Center的服务完全免费。\n\n
Student Health Center: 位于学校Library Walk旁Bookstore对面，在周一到周五为学生提供一些基本的医疗服务。在Spring Quarter会为有学校医疗保险的同学提供免费的Flu Shots（流感疫苗）。\n\n
International Center: 同样位于学校的Library Walk，是国际生更新I-20，咨询签证相关问题的去处。在各类节日如万圣节，春节也会举办一些相关的庆祝活动。值得一提的是ICenter二楼的Program Abroad Office，想要在留美期间去其他国家学习的同学可以在此获得相关信息。\n\n
Career Service Center: 位于ICenter旁，也在Library Walk上。顾名思义，是提供职业相关服务的地方，包括修改简历、cover letter，寻找适合的实习或是全职岗位，培训面试技巧等。此外还接受包括专业及个人的职业发展前景咨询，Grad School的申请入学准备咨询等等。\n\n"</string>

    <string name = "C21">\n\tI-20表格是你在美国的“身份证明表格”。在Accept Offer后，请于第一时间申请I-20\n
一般学校会在4月底5月初开始陆续收到学校寄来的I-20表格\n
需要指出的是：\n
1. I-20是非常非常重要的文件，请妥善保管，建议多复印和扫描几份\n
2. 在赴美签证面试时，你需要I-20（预约签证不需要）\n
3. 你需要I-20来交SEVIS FEE\n
4. I-20上规定了最晚入境日期，最早能在此日期前30天内入境\n</string>
  
    <string name = "C22">\n意向Deposit：本科生在5月1日之前，需要向学校缴纳100美金的deposit，以确认“自己接受UCSD的offer，并会入学UCSD”。这个deposit可以在网上缴纳。\n\n
住宿Deposit：本科生在大致6月初（2012年是6月初，具体时间可能会每年有变）申请宿舍并和学校签了住宿contract之后，需要交650美金的deposit，有两种支付方式：第一种是E-check；第二种是mail payment（一般在国内的新生使用这一种）。针对第二种mail payment，请去银行办理一张650刀的学校可以兑换的支票，也就是对外支票（汇票），并把它（和相应的其他文件，请参考学校具体要求）寄到UCSD。\n\n
研究生也需要交宿舍押金。具体请参加《研究生宿舍申请攻略》\n</string>
    
     <string name = "C23">\n本科生：学校要求学生把高中三年的transcript（包括高三下半学期的成绩单；如果在当初申请时也填写了初三的成绩，那么请把初三成绩单也一并寄送；请注意学校是否要求毕业证等其他证明）在7月15日之前送到学校admission office。AO从5月1日开始接受成绩单。为了保险，请大家尽早寄出。要注意的是学校地址千万不要填错。过往有一些学生因为成绩单没有及时寄到，或者成绩单上的分数和当时网申UCSD时所填的分数不一致，而被cancel offer。所以请大家一定要重视成绩单，并自己检查自己成绩单上的成绩，避免意外发生。研究生的成绩单不需要邮寄。在到校后提供就可以。\n\n
注：具体情况请以学校给予的官方信息为准\n</string>
  <string name = "C24">\n很多同学在申请结束后都会选择考AP提早抵国外学分，希望来到SD之后课程上的压力小一些，事实上这的确是一个很有效的方法，而且拿的学分多在选课上也非常有优势，但是需要注意一个问题就是送成绩的问题。与成绩单相同，AP成绩提交的deadline也是7月15日。大家在报名AP填写信息的时候可以填一所大学，会有免费寄送成绩的服务。若要给别的大学送成绩则需要额外付费。如果没有填写送分学校或自己地址的，可以通过在7月1日之后通过电话来查分和送成绩，但需要注意的是，每打一次电话就要收8刀。同样为了保险尽量在7月1日之前送出成绩以免影响到后面的选课。\n\n
关于AP查分、送分、取消成绩，以及deadline等详细信息请参见：\n\n
http://wenku.baidu.com/view/39c38ac32cc58bd63186bdb4.html\n</string>
<string name = "C25">\n体检是留学生在出国前必须做的一件事情。体检的地点就是你所在城市的检验检疫中心。在网上可以查到检验检疫中心的地址，以及“体检攻略”。\n\n
值得注意的是，在去体检的时候请打印并携带UCSD的TB TEST form。在完成TB检查后，需要医生填写那张单子。在到达UCSD后，学生需要将那一张TB TEST  form 交给学校Health Center。另外，TB Test的表格在填完之后可能也可以传真给学校。没有及时上交TB TEST form的学生会面临严重后果，千万不要轻视。\n</string>
<string name = "C26">\n交学费一般采取两种形式：在中国银行办理汇票，带到UCSD交学费，或者到达美国后迅速开美国当地银行账户，并从国内转钱到该账户，再通过学校的E-Check付学费。两种方法各有利弊。带汇票存在丢失的风险，开户转钱有可能存在“不能及时交学费”的风险。请新生自行平衡利弊。\n</string>
<string name = "C27">\n网上有很多关于出国行李的建议，在这里笔者只补充一些针对UCSD的行李小贴士：\n\n
笔者不建议学生携带大量现金，存在丢失的风险。美国大部分地方都使用信用卡，大额交易更是几乎只用信用卡完成。可以携带一个U型靠枕，这样在飞机上休息时可以更加舒适。建议携带开通国际长途的手机，以便在到达美国后向国内的亲人报平安，或联系在美国接机的人。如果几人同行来到美国，可能只需要有一人开通国际长途即可。请带一到两把雨伞。SD冬天的时候会下雨，其他时候极少下雨。但是依然建议带雨伞备用。当地雨伞较贵且质量较差。另外，美国人没有撑遮阳伞的习惯。圣地亚哥阳光非常充足，请考虑带深色墨镜。\n\n
关于药物，请参考个人的需要，以及网上的建议。需要提醒的是，请避免携带美国的处方药（抗生素等。如果需要带，请附上一声诊断书等作为证明）以及中草药，可能会在过美国海关时遇到麻烦。药物请避免拆包装，一定要包装盒与说明书都在，并且不要携带过量药物。如果要带指甲刀，请托运。\n\n
注：圣地亚哥的天气比较干燥，所以笔者在起床时常会感到喉咙干。但又可能是因为圣地亚哥空气质量较好的缘故，“喉咙干”一般不会演变成喉咙发炎。\n\n
食物篇：\n\n
原则上，美国海关是不允许游客携带肉类（包括蛋黄）制品进入美国的。蛋黄月饼、猪肉脯、牛肉酱等物品，如果被海关查处，都会被没收，甚至处于罚款。（各种品牌的）泡面等食物，在圣地亚哥的华人超市其实都有得卖。学生可以考虑携带一些家乡的特色（非肉类）食物。以杭州人为例，可以携带（真空包装的）山核桃、茶叶等。\n\n
床上用品篇：\n\n
学校床的尺寸是99*190CM，如果要从国内带床单、被子、被套等，请根据这个尺寸购买。圣地亚哥昼夜温差较大，夜晚不需要开冷空调；冬天最寒冷的时段可能需要开暖空调（室外最低气温不会低于0摄氏度）。如果要带被子的话，建议带空调被或者薄丝绵被。圣地亚哥当地的床上用品价格并不高（可以在沃尔玛买到，不过去沃尔玛需要开车），虽然花样比较单一。\n\n
学习用品篇：\n\n
请不要带过多笔记本。美国的笔记本和作业纸都有一定的格式，在国内较少见。可以考虑带一些草稿纸。可以多带一些黑色水笔、自动铅笔、笔芯、文件袋，也请考虑带一些荧光笔、橡皮、尺子、量角器等备用。\n\n
衣物篇：\n\n
圣地亚哥全年气候变化不大，但是昼夜温差很大。笔者如果在图书馆泡到太久，晚上出来经常被风吹得瑟瑟发抖。建议大家（尤其女生）可以带一些针织或者挡风的外套，不需要太厚，一是平时白天可以避免手臂被太阳晒到，二是晚上也不会觉得太冷。其他的衣服长袖短袖都可以带一些。这边校园的穿衣风格不会很讲究，比较casual。所以自己穿着舒服感觉比较得体就行，不需要太在乎要迎合什么样的穿衣风格。建议不要携带太多衣物。在美国买衣服不会贵，甚至往往会比国内划算。具体购置衣物的信息，请参考《新生手册》的“衣食住行”篇。\n\n
正装衬衫、西裤可以自带，也可以考虑来到美国后就近买。美国和中国的尺码不太一样。笔者建议在美国买正装但是不知道尺码的同学，主动要求商店的店员帮你量尺码。\n\n
笔者建议多带一些袜子。笔者在美国买的袜子都普遍偏厚，且不是特别合脚。\n\n
**小礼物篇**\n\n
一般大家来到美国可以给自己的外国室友或者RA带一些比较有中国特色的小礼品，比如中国结、丝巾、精致的扇子或者茶叶，又或者带有京剧脸谱元素之类的小玩意。不需要很贵重，只要让他们感受到你来自中国，带着自己独有的东方文化，希望与西方文化交流的一种积极的想法就可以了。这样也能很好的消除本来有可能出现的距离感，能比较快的跟他们成为朋友。\n</string>
<string name = "C28">\n坐上赴美的飞机后，学生会拿到一张长条形的表格，I-94 form，就是所谓的美国海关出入境申请表。表上会问及一些大家的基本信息，还有一些关于携带的物品财产之类的问题。有几个小问题需要注意。在问及是否有带水果、肉类，是否到过美国境外牧场，是否有触碰牲畜的一类问题基本都是答否定的。在问及关于带入美国物品总价值和个人携带现金金额的时候，一般填个500-1000美金左右就可以了，不要填太多也不要太少（这个数值很难估算。当然如果你有携带大量美金或高价值财产，也建议如实估算和填写）。所有信息都要求大写，填写得时候要格外注意。\n\n
在排队等待入境的时候，大家需要准备好录取通知书、护照、I-20、海关出入境申请表（I-94）等。等待入境的时间可能会比较漫长…请大家做好心理准备。\n\n
注：I-94的存根，请千万要保存好。在你离开美国境的时候你需要将这张存根交还给机场。如果遗失会比较麻烦，可能需要花比较高的手续费去补办。\n</string>
<string name = "C29">\n签证：请参考网络上的签证攻略\n\n
宿舍申请：研究生请参考《研究生宿舍申请攻略》。本科生宿舍申请相对比较简单。请参考本手册的“衣食住行”部分关于宿舍的内容。\n\n
Orientation注册：请参考本手册的“初来乍到”部分关于Orientation的内容。Orientation是需要在网上（新生自己的UCSD系统里）注册的。\n\n
美国手机套餐、银行卡办理：请参见本《新生手册》的“生活百科“章节。\n\n
交学费：请参见《生活百科》章节\n</string>

<string name = "C31">\n注册报到：International center （ICenter）\n\n
 这是你来到学校以后第一个需要打交道的学校部门，也是作为国际学生最常打交道的部门。\n\n
1） 国际学生开学报到就要去ICenter签到，以表示我们到达了I-20上标注的学校。\n\n
2） 办理social security number（SSN）也是要到ICenter拿着你的job offer办理SSN的申请。\n\n
3） 暑假回国前，国际学生也需要在Icenter把I20 renew一下。\n\n
4） 如果准备暑假实习签CPT或毕业后签OPT，都需要到ICenter来办理。\n\n
5） 平时你的I-20丢了，或者你要去别的国家，或者你要离开UCSD等等，你都要去IC进行相关手续的办理\n</string>

<string name = "C32">\n肺结核测试：是学校要求新生在开学就要提交的一项且是唯一一项体检相关的报告，相关的报告单会在学校发给你的邮件连接中看到。请下载打印，到各省出入境检验检疫部门去进行测试并填写表格，开学注册时到学校的Student Health Center提交。如果你在来到美国时才意识到需要做TB test，请及时前往Student Health Center说明情况。\n</string>

<string name = "C33">\n学生初到SD时，由于学校暂未宿舍暂未开放，学生需要自行解决至少3天的临时住宿问题。基本的临时住宿有3种方案：1）酒店；2）亲朋好友家3) host family。此篇介绍的是Home Stay.\n\n
在UCSD extension的international program（http://extension.ucsd.edu/department/elp/studentlife/index.cfm?vAction=hostfamily）中，可以找到两个Homestay的项目，分别是San Diego Homestay (http://sandiegohomestay.com/index.html)和Foreign Student Homestay(http://extension.ucsd.edu/department/elp/studentlife/index.cfm?vAction=hostfamily). 以下着重介绍一下笔者本人参与过的另一个program——Solana Beach Host Families（http://www.solanabeachhostfamilies.org/）.\n\n
Solana Beach Host Families简介\n\n
这个program与UCSD合作提供学生和学者免费的短期home stay已经长达7年。Solana beach 是一个community，这个host family大多都住在距离UCSD北部大约车程20多分钟的地方。\n\n
Solana Beach Host Families的优点\n\n
– FREE!!\n\n
相比住酒店来说，提供免费的住宿这显然是这个program最大的优势。但是需要注意的是，这个program的free home stay是short term的。至于有多short呢？在他们的website上写“Please understand that a stay with a host family is expected to last 3 to 6 days.”但是我住了8天，所以说，其实一周左右都是没有问题的。\n\n
– 接机\n\n
申请了这个program之后保证有人接机。去年我买的联程的机票，从LA转机到SD，下了飞机以后就有人来接了。并且我也了解到另外的申请到这个program的UCSD freshman在LA下飞机也有接机的。这个program里的host family都非常nice，如果在LA下飞机，在他们接受你以后和他们商量他们应该会去接机的。\n\n
– 带你move-in\n\n
不必让你拖着一堆行李在campus里找宿舍，你的host family还会带你完成move-in的工作。去年的时候，我的host family的妈妈和我一起在move-in day的时候费劲百般周折找到停车位后，带我办理move-in手续，帮我搬行李到宿舍，还顺带了个小柜子给我。\n\n
– 感受文化\n\n
如果和host family有很好的感情联络，即使你搬进了学校也会像家人一样时常和他们相聚。每逢节日，比如Thanksgiving, Christmas,他们都会邀请你和他们一起度过。如果是有宗教信仰的家庭，特别是基督教家庭，也可以充分感受到美国宗教文化。我所在的host family已经和我之间建立了深厚的感情，虽然我早已不住在他们家，但是我们之间仍然有非常频繁的往来，那里已经几乎成我我在美国的家。\n\n
申请solana beach host family program的注意事项：\n\n
申请时需要填写一张表格，每项都准确真实的填写，另外还需要写一份personal statement来介绍自己，我建议大家充分展现自己的个性、爱好等生活的一面。因为当你提交了申请以后，所有有意的家庭都会根据这些内容判断是否接受你。据我所知，去年就有申请者很早申请但是因为不合适的personal statement而没有家庭愿意接受。\n\n
现在他们已经开始接受2012 summer的application,7月9日他们开始接受fall term的application。\n\n
一定要在你到达美国3周前申请，否则将无法找到寄宿家庭。\n\n
在match上了host family以后最好给他们发一封邮件答谢，并且在达到美国之前他们也有可能时常发邮件过来，所以要注意查收和回复他们的邮件。\n\n
如果有条件，可以带一点小礼物给你的host family表示你对他们的友好及感谢。\n\n
在我看来host family并非是为了解决住宿的问题，他们可能给了你踏入这个陌生国度的第一个拥抱，第一个微笑，第一种心情，第一阵温暖。对于我来说与我host family故事也带给我了很多感动和感触。最后希望我所写的对2016er的同学们有所帮助，也希望大家能够顺利找到非常投缘的host family。\n\n
注：UCSD中国学生学者联合会（CSSA）在每年8、9月也会为大量新生联系San Diego当地华人家庭，提供免费的接机和临时住宿服务。请关注UCSD CSSA的官方网站，查找相关信息。其他更多住宿信息可以在International Center的网站上找到：http://icenter.ucsd.edu/iso/living-in-sd/housing/ \n\n
另外，如果选择在UCSD周边的酒店住宿，推荐Sheraton （喜来登）酒店（全名Sheraton La Jolla Hotel）.价格详见酒店网站\n</string>

<string name = "C34" formatted="false">\nInsurance Waiver\n\n
学校允许你在能够提供学校认可的保险单时免去学校为你选用的保险，虽然这个叫做免保险，但实际上你必须要有一份保险，这个免只是不用学校选的保险而是用另外的保险。学校为你选的保险保的内容是比较全的，用起来很方便，缺点就是贵，一个quarter500多美元，我们自己选用保险肯定是为了便宜而去选的，但是保的内容肯定是要减少的，比如配眼镜，在mesa东边的一家眼镜店，有学校的保险的话可以省掉至少50%的花费，否则配一个眼镜加上视力测试一共花个七八百美元是很容易的。学校认可的保单一般要具备足够的保额和保病的次数，这个具体要到学校医院询问，标准是变化的，我们可以自己选用的保险可以参照第三章中health，一般学长选择的保险要比学校的保险便宜300美元，要是你这样做一年的话是可以省下近1000美元的花费。\n\n
申请waive步骤\n\n
进入Triton Link->点击health fee waiver,在线填信息，可以申waive一个quarter 或全年。我已经waive了，所以进不去那个网页，没办法继续了。记得应该不用等保险卡寄到，买完直接就可以申请了。\n\n
快过期了的保险也可以申请waive，学校貌似不查。我当时想拿这个保险当小白鼠试试，反正还几天过期了，居然通过了。所以可能可以买个3个月的保险，然后申请waive一年。有被拒的风险。而且出于规避风险的考虑，我还是建议一直处于有保险的状态，对多数人来说，一年400刀，相当便宜了。\n\n
关于学校保险以及校外第三方保险\n\n
在美国，大学强制要求学生拥有一项合格的保险，初衷是保护学生免于医疗费用的压力而辍学。大家应该听说了美国的医疗系统是如何的昂贵、普通门诊还要预约等几天，等排到了病都好了、急诊进个门医生啥都不干就80刀起等等。一个急性阑尾炎出院后发现账单1W刀是很正常的。(可以向学校申请medicaid，如果保险太便宜导致只付很少一部分) 对于RA，TA，系里应该是支付学校保险的费用的，具体向自己系的小秘联系。其他可怜的童鞋们不仅要支付昂贵的学费，还要付一年549×3刀的保险。一个共识是学校的保险往往是最贵，性价比最低的，所以绝大多数中国学生使用第三方保险，多数美国学生则有父母公司购买的家庭保险套餐。\n\n
关于学校SHIP保险\n\n
$549/quarter.点击学校主页->current students->wellness, 里面有SHIP Insurance介绍。这个保险的特色是包含了dental and vision coverage. 美国的保险一般来说牙医和眼科是独立的，不包含在基本的健康保险里。这些保险的额外福利一般有每年一次的免费眼／牙科检查，出prescription（眼光单，walmart costco一般５０刀左右）,　网络内的眼镜店打折，之类的。但是我听说即使有学校的这个保险，去看牙医和眼科保险只保一小部分，自己还是要花很多钱，这个最好看一下2010-2011 Student Health Insurance Plan. 里面的benefits.\n\n
关于第三方保险\n\n
第三方保险有很多，但是不一定能满足学校waive的要求。我知道的有大使馆教育处推荐的United Healthcare（UHC）和PSI，ISP ，其中有个plan能达到100W，满足学校75W lifetime max的要求。\n\n
大使馆保险\n\n
我一直在用它的basic plan，因为校医院没怎么去过所以大家还是要仔细看下policy。后者听说挺便宜，不少本科生在用。\n\n
大使馆网页: http://www.sino-education.org/studyabroad/index.htm 点击健康保险，里面有UHC链接；文中提到的“纽约中国留学服务中心”：点击 “11年度全美”，里面有中文的福利介绍，并有Policy Brochure.\n\n
一般来说，来美国的同学都很少生病，偶尔有小病自己吃点药也好了。加上这里运动氛围浓厚，很多人来了几年很少或没有去过校医院。所以多数人我觉得买基本的Silver就可以了。从事剧烈运动容易受伤的可以买好一点的保险。\n\n
如何申请大使馆保险：\n\n
不少人，像我懒得比较各种第三方保险之间的区别，直接买大使馆推荐的UHC了。首先，在上面提到的“2011年度学生学者受伤与疾病保险计划介绍(三)—-全美”可以找到这个网址https://www.uhcsr.com/nyservicecenter。这个是专门为纽约中国留学服务中心开设的网页，在Association Name一栏已经填好了New York Service Center for Chinese Study Fellows。（如果直接从UHC主页点击enroll online, 点击find my school’s plan,在School/Association name 一栏填写New York Service Center for Chinese Study Fellows（NYSC）。多数人应该是在这里卡住了。因为搜UCSD的全名搜不到东西。这里的意思是寻找在UHC网络里的自己学校的plan。美国各个健康保险公司都有自己合作的大学网络。我们是通过NYSC购买他们的保险。相当于这个中心出面代替学校和UHC合作。）点击Enroll Online Now; 接着填写常规信息；20%那里MA是指专门给麻州开设的plan；注册帐号；60%处要求填SSN或者学校ID，直接填学号Axxxxxx就行了;最后是一手交钱一手交货。\n\n
一段时间后会寄给你保险卡，两个塑料片：一个每次去看病都要向医院出示，上面有你的保险信息。另一个是买药的打折卡。保险往往不会全部保药费，只是部份或打折。在医院拿到prescription后，去pharmacy买药的时候出示这张卡。\n
\n</string>

<string name = "C41">\nOutlet（奥特莱斯）：和一般的购物中心相比，是购物比较划算的地方。，适合大量购物，且一般需要专门空出半天甚至一天用于购物。\n\n
San Diego附近有3个Outlet。距离最近的是Carlsbad，开车大概20分钟；其次是Las America，位于美墨边境，开车大概30分钟；最远的是Desert Hills，开车要2小时。从品牌齐全的角度看，最好的是Desert Hills Outlet，云集了130家品牌店。Desert Hills分为东西两区，印象里东区品牌相对更高端。笔者在2011年感恩节早上8点出发去Desert Hill购物，晚上12点才回到家，可想而知其规模有多大。Las America的品牌也很多。虽然缺少高端品牌，但对大部分学生来说足矣。品牌最少的是Carlsbad，不过基本的牌子都有，GAP,Tommy,CK是不会缺席的。建议想去的同学先谷歌搜索一下这三家Outlet的网站，上面会详细介绍每家Outlet有哪些具体的品牌入驻，还附Outlet平面图。去大型的购物中心逛一天，提前做好功课可以事半功倍。\n\n
 公交可达购物中心：\n\n
UTC购物中心（乘坐公交202可达）的商店都是正价店，但是很多时候也有品牌店打折，运气好的话能找到不错的deal。虽然规模没有Outlet大，但品牌还比较齐全的。Macy’s，Nordstrom和Sears这样的大型百货商场都能在UTC找到。UTC适合闺蜜（或基友）携手在阳光灿烂的午后慢慢逛。\n\n
另外，UTC也有电影院、饮品店和许多餐厅，大家可以一一探索。值得一提的是UTC中心的露天广场有家Yogurt店，很赞。\n\n
La Jolla village square的Ross和Marshalls两家店都是折扣店（公交201可达）。Marshall以及Ross的定位是正价商店的下架或者缺号服装。不过就别指望折扣店有新款了，而且很多货号不全，并且很多衣服都是大码的，亚洲美眉很难找到合适的尺寸（不过男生合适的尺寸还是挺多的）。这两家相比，Marshall的档次高一些，规模也更大点，容易找打合适的衣服和鞋子。同样定位的店还有Nordstrom Rack，专门是Nordstrom的下架货，比前面两个店都要高级，很划算，很多学生不知道的，位置在Mission Valley。\n\n
Fashion Valley: 对于追求时尚，并对价格不敏感的美眉来说，Fashion Valley 是很好的选择.开车20分钟，同时学校公交41路也可以到达（不过需要坐较久时间）。和UTC一样，Fashion Valley是UCSD学生的常用购物中心，品牌跨度极大，从Forever 21到Hermes，各个档次的品牌应有尽有。Fashion Valley除了Nordstrom和类似的其他Mall之外，还有定位稍年轻的Bloomindale’s，以及走高端路线的Neiman Marcus。Fashion Valley有一家Dippin Dots，他们家的冰激凌是迷你颗粒状的，口感极好。\n\n
在San Diego Downtown地区，还有四层露天商场Horton Plaza (http://www.westfield.com/hortonplaza)，适合女生去逛。另外，Little Italy和临近的Gaslamp，小商店林立，也有不少值得逛的特色小店。Gaslamp的Urban Outfitter是很多美国女生最喜欢的购物去处。\n</string>


<string name = "C42">\n点餐常用词汇小百科    Deli：餐厅         Entrée：主菜         Grill：烤\n\n
Side：配菜，比如沙拉、米饭、土豆泥（mashed potato）等\n\n
学校餐厅\n\n
Panda Express\n\n
           Panda Express是全美连锁的中式快餐店，菜式为了迎合美国人的口味而做了改良，但也不错。笔者刚来UCSD的时候连续吃了n天自己做的饭后，之后吃Panda，感觉就是人间美味。后来厨艺稍有长进，又发现Panda Express有些过于油腻了，于是就很久都没吃Panda Express了。一点点餐小技巧：选择米饭、炒面和蔬菜的时候，可以要“half-half”。比如笔者经常选择“half steam rice, half veggie”，也就是“一半白米饭，一半蔬菜”。\n\n
点餐词汇：先点side（配菜）：白米饭（steam rice），糙米饭（brown rice），蔬菜（veggie），炒面（chow mein，是根据中文“炒面”的发音）\n\n
Topioca Express\n\n
很受华人同学喜爱的台式快餐。编者觉得他家的饮品很不错（Green Tea或者Milk Tea）。\n\n
点餐词汇：Grill(烤)，Crispy（酥脆的，炸的），Boba（珍珠奶茶里的珍珠），steak (肉排)，rib （肋排）\n\n
Burger King\n\n
            全球汉堡连锁，名曰”汉堡王”。吃过肯德基麦当劳的童鞋应该对这种口味的店不陌生。所以就不多介绍了。\n\n
Subway\n\n
            美式三明治快餐店，在国内也有分店，名曰“赛百味”，主打的理念是“健康”和“低卡路里”。Subway的点餐方式比较复杂，因为要选择面包、Cheese、肉、蔬菜还有酱。初来美国的人可能会因为不知如何点餐而对它“敬而远之“。 笔者强烈建议大家在google上搜索“在SUBWAY如何点餐”，了解一下美国三明治快餐中的各种面包、Cheese（芝士）、肉、蔬菜还有酱料的种类，也多尝试一些新口味，可以对美国的快餐文化有一个非常好的了解。\n\n
Santorini Greek Island Grill\n\n
            希腊风格快餐，笔者每周都要去他家吃一次，感觉味道不错。\n\n
点餐词汇：platter, meal,其实都是“套餐”的意思；rib（肋排）, steak（肉排）, pita（一种饼）\n\n
Shogun\n\n
            日式快餐，在Price Center二楼。一些同学非常喜欢去那里，据说每天都有不同的特价食物。同学们可以去尝试下。\n\n
点餐词汇：teriyaki（红烧），tempura (天妇罗), bento (盒饭), combo （套餐组合）\n\n
Roma Espresso\n\n
       Price Center幽僻的一隅，在Subway旁边。卖简易三明治、咖啡和面包。很多美国人喜欢在它家群聚。\n\n
Rubio’s\n\n
            墨西哥快餐，Steak 和 Chicken Burrito都还不错。每周二Fish Taco有特价。\n\n
墨西哥菜点餐词汇：请参考后文“Goody’s Burrito 攻略”\n\n
Bombay Coast\n\n
            印度风格快餐，以咖喱饭和肉卷为主；咖喱饭量比较大，有多种肉咖喱和素咖喱可以选择。\n\n
Round Table Pizza\n\n
            Pizza店，他家最大的特色就是有电视，如果有什么球赛之类的可以过去蹭电视看\n\n
Yogurt World\n\n
            自主酸奶冰淇淋店，在Price Center旁边。提供各种酸奶冰淇淋口味，并且经常更新。除了酸奶，还有很多topping (坚果、水果、巧克力等)。适合做餐后甜点\n\n
Hi Thai\n\n
        值得推荐的一家泰国口味餐厅，位于Muir的Main Gym对面。口味选择非常多，除了各式米饭、面类主食，还有椰子等特色可供选择。Hi Thai也提供早饭，包括粥。\n\n
Goody’s Burrito 攻略\n\n
学校食堂（Dining Hall）就不一一介绍了，建议同学们慢慢探索不同的美食选择。遇到不懂的词汇，或者不知道该如何点餐，建议询问餐厅的工作人员，或者自己的美国同学。\n\n
在这里笔者唯一想要特别介绍的是一家叫Goody’s 的店。\n\n
Goody’s位于Marshall College，也在ERC, IR/PS，RIMAC附近，主要售卖Burrito，咖啡，甜点等。在这里笔者主要介绍如何点Burrito.\n\n
Burrito是墨西哥菜的一个品种。美国餐馆里的墨西哥菜虽然品种很多，比如Taco，Burrito，Fajita等等，但是大都换汤不换药，配料大同小异。\n\n
主要的墨西哥菜配料包括各种面饼，各种肉类，各种豆类，各种饭类，各种Salsa酱汁，以及各种Dressing。很多同学初来乍到美国总是被墨西哥菜的各种料的名称搞得一头雾水，常常出现到了墨西哥餐馆不知道怎么点菜的情况。于是笔者在此就给各位介绍怎样在Goody’s选择Burrito的馅料，当然也适用于其他各种墨西哥Grill餐厅。\n\n
选择Goody’s Burrito的具体流程：\n\n
首先选择Burrito的面饼(tortilla)，可以选择全麦面饼(wheat tortilla)或者精制面饼 (flour tortilla)，注意西班牙语中-lla念做ya。当然你也可以选择不要面饼，用碗装，跟服务员说“Can I have a bowl？” 就好了。\n\n
然后选择主食，包括米饭(rice)和豆子(bean)。米饭有两种，一种偏白色，叫Cilantro rice；一种偏红色，叫Spanish rice。豆子也有两种，黑豆black beans和红豆pinto beans。两种米饭和两种豆子的味道都区别不大。\n\n
接下来是肉类。肉的品种就多得多了，名字也都很复杂，一般按照个人喜好直接说chicken，beef，或者pork就好。不过有一种鸡肉比较特别，叫做chipotle chicken，里面加了甜椒，洋葱等配料，是本人的最爱。当然如果你是个素食主义者，goody’s也提供vegetarian choice.\n\n
最后是各式各样的蔬菜和酱料，一般包括生菜lettuce，玉米沙拉corn salad， 牛油果沙拉guacamole [读作gua-ha-mo-li]，番茄沙拉pico de gallo [读作pi-ko-dei-ga-yo]，酸辣椒jalepeno [ha-le-penio]，蘸酱salsa（一般用番茄，辣椒做成），奶酪shredded cheese，酸奶油sour cream，农场沙拉酱ranch等等。值得注意的是有些调料特别是guacamole、sour cream、和jalepeno并不是每个人都喜欢，选择前请斟酌。
    \n</string>

<string name = "C43" formatted="false">\n中国超市：\n\n
Ranch 99（地址： 7330 Clairemont Mesa Blvd. San Diego, CA 92111）\n\n
Ranch 99（大华超市） 是San Diego当地最大的综合性华人超市，各种是华人常用的调料、速冻食物、米面蔬果、肉食海鲜，在大华都有。同时大华里也有卖熟食、音像制品、电话卡。电话卡很便宜，用起来也还算方便，在后续章节有详述，此处略去。\n\n
大华每周都有不同的优惠商品，比较实惠。\n\n
大华距学校稍远，首选的交通方式是开车。没有车的新生们可以联系学长学姐，周末买菜神马的还是很必要的。 第二种方式是搭公交，从学校做41路然后转44路。44路凭UCSD学生证免费乘坐，44路票价单程2.25刀，所以来回共4.5刀。不推荐此方法，又贵又要倒车，提着大包小包很不方便。\n\n
其他超市：\n\n
1). Walmart （开车可达）\n\n
在Ranch 99周围就有一家Walmart，规模较大。在这里买各种生活用具（包括简易衣柜、自行车等）、廉价衣服以及美国零食比较实惠。\n\n
Walmart在全球都很有名，国内的大城市也有分店，所以同学们应该有一定了解。其最大特点就是便宜，据说便宜的原因就是各种made in China。Walmart不会像其他一些美国超市一样不定期地推出一些商品的折扣，因为他们一直就是最低价。\n\n
San Diego还有其他地方有Walmart，卖的商品差不多，这里不一一赘述。有兴趣的可以google以下关键词：San Diego Walmart\n\n
2). Costco （开车可达）\n\n
Costco是美国著名连锁会员超市。用会员卡购买商品有很大优惠，但是办理会员卡需要50刀的年费。有了会员卡还可以在其加油站加油，比其他加油站便宜。其商品特点是便宜量大，食物一般都是家庭装，所以建议跟着学长/学姐一起去，用学长/学姐的会员卡合买会比较划算。\n\n
San Diego有三家Costco，google 关键词“costco san diego”就可找到。其中一家离Ranch99较近，只是那家规模相对其他两家较小。\n\n
 
3). Ralphs （公交直达）\n\n
离学校最近的超市，也是会员制的美国超市。只是办理这里的会员是免费的，办理方法是第一次购物完收银结账时问他要会员卡，当次的购物也可按照会员价计算。所以，如果有童鞋第n次去Ralphs购物时不幸忘记带会员卡，也可以从新问他要会员卡。\n\n
Ralphs里学校很近，步行就可以到达。大多数同学乘坐201路公交去Ralphs（两站路）。其价格虽然没有Costco等便宜，但是交通比较方便。有时推出的会员降价商品也非常便宜。\n\n
地址：The Village Square, La Jolla, CA\n\n
4). Trader Joe’s （公交直达）\n\n
Trader Joe’s在Ralphs隔壁，贩卖的食品听说比Ralph’s的质量更加好。\n\n
5). Vons （公交直达）\n\n
美国超市，在UTC附近。和Ralphs相似，也有免费的会员卡，不定时有一些商品特价。由于交通上没有Ralphs方便，更多同学会选择去Ralphs购物，但是住在校外的同学会来这里购物。\n\n
6). Food 4 Less\n\n
一家美国超市，离Ranch99很近。不用会员卡，每周有不同商品降价，一些商品会很便宜，而且质量不错。里面的蔬菜，肉类很新鲜，购物环境较好。\n\n
7). Zion    H Mart （韩国超市）\n\n
两家韩国超市，都需要开车去，其中Zion较近。蔬菜、水果感觉比Ranch 99的更新鲜、便宜，肉类也感觉比较新鲜。如果想买韩国食品（泡菜、各种韩国泡面等）可以去看看。\n\n
 
网购选择：\n\n
相信各位同学在国内网购的经验不比编者少，所以这里给大家提供几个最受欢迎的网站以供参考，网购过程全球都差不多，所以应该不需要太多介绍。不过美国有很多coupon有时候会给你带来以外惊喜。\n\n
亚马逊：www.amazon.com/\n\n
eBay：www.ebay.com/\n\n
新蛋：www.newegg.com/\n\n
Dealsea：dealsea.com\n</string>

<string name = "C44">\n研究生住宿：请参考“研究生申请住宿攻略”\n\n
 本科生住宿：\n\n
本科生一般住在自己学院的宿舍区，有Residential Hall和Apartment两种可以选择。至少要绑定2800+美金的伙食费, 住Apartment的学生至少要绑定2300+美金 （注：UCSD的dining hall非buffet，“吃多少算多少钱”）Apartment和Residential Hall都有RA（Residential Assistant), 但是Apartment的RA管学生比较少，也不会组织很多宿舍间的活动。相比之下Residential Hall组织的活动相对比较多\n\n
大部分大一新生选择住在Residential Hall，而住在Apartment的大部分是大二、大三的学生。因此，大一住在Residential Hall会相对有更多机会和同届的新生一起同吃同住。也因此,Residential Hall的学生中之间关系更加紧密。虽然Apartment的住宿条件会相对较好一些（比如有独立的厨房可以做饭），但是笔者非常建议新生选择住Residential Hall。大一是你融入学校、交新朋友的关键时期，也是学生锻炼沟通能力、英语能力，以及了解美国文化的最佳时机。\n\n
校外住宿：\n\n
本科生和研究生在校外住宿的理由是截然相反的。由于研究生宿舍比较便宜，大部分住在校外的研究生都是因为没有申请到校内住宿而不得已搬出校外。大部分本科生则因为校外住宿比学校宿舍便宜而搬出去。\n\n
虽然学校住宿相对较贵，但是笔者不建议过早搬出校园。这样会失去很多社交和锻炼沟通能力的机会。锻炼沟通能力、英语能力以及了解美国文化本身就是留学的很大一部分原因，切勿因为经济上的原因而浪费锻炼的机会，很可能会得不偿失。\n\n
同时，搬出学校的很多同学会买车，并也因此可以去校外的很多餐厅或其他娱乐场所。这样一来，再加上油费，生活的成本可能也不会低很多。\n\n
</string>


<string name = "C45">\n公共交通：\n\n
火车：美国的铁路系统（之一）Amtrak在San Diego有两站，一战在Downton，也就是San Diego Station，一站在Solana Beach。一般UCSD的学生会在Solana Beach坐火车，火车站旁有101路公交车可以直达学校。火车是从圣地亚哥到洛杉矶（Union Station）的一种交通途径。火车票可以在车站直接买，也可以在网站http://www.amtrak.com/home上订票，以及查询火车时刻表。\n\n
公交车：经过UCSD的巴士线路，UCSD的学生都可以免费搭乘（但是需要在学校拿到一张Bus Sticker贴在学生的ID上）。其他的公交车线路单程2.25美金，一天的通票（Day Pass）是5美金。UCSD学生可以免费搭乘的公交车，基本可以带学生去学校附近的主要生活功能区，以及Downtown\n\n
校车：http://blink.ucsd.edu/facilities/transportation/shuttles/index.html\n\n
飞机场：圣地亚哥有自己的国际机场（SAN），近年也开通了转机后到达中国的线路，但是一般不会很廉价。洛杉矶国际机场（LAX）是离圣地亚哥最近的大型国际机场，有众多飞往国内的线路。大部分学生选择从LAX往返于国内。虽然学生有机会买到很多廉价的国际机票，但是请在订票时考虑往返于洛杉矶和圣地亚哥的经济成本以及时间成本。从圣地亚哥机场可以乘坐公交车回到UCSD，但是需要转车，比较麻烦。也可以做机场的shuttle，一般需要20美金。从洛杉矶机场到火车站可以乘坐“Flyaway”大巴前往洛杉矶火车站（Union Station），单程8美金。Flyaway在洛杉矶机场海关出口就有车站，如果找不到请问机场的工作人员。请Google “Flyaway LAX”查询详细信息。\n\n
城际大巴：学生也可以选择乘坐大巴来往于美国的各个城市。美国有很多大巴公司，比价有名的greyhound （灰狗）。学生可以自行google来查询如何购买车票。在网上订票时，常常会有超低折扣票，比如9美元从费城前往华盛顿。\n\n
 
驾照和保险：\n\n
有驾照的好处：\n\n
1、生活更加便利（去机场、中国超市、中餐馆、很多实习单位等，公交都不一定方便）\n\n
2、驾照可以作为有法律效应的ID，在买酒、去银行等时候都可以出示（而不需要带护照）。\n\n
驾照笔试\n\n
建议先去DMV网站上预约,这样到时候可以被安排在快速叫号的通道上，避免人多的时候等上1个多小时。据路边社经验，周一人比较多，因为周末关门，人流都挤到第一个工作日。中午人比较多，因为很多人趁着午休跑来办事。这两个时间段去笔考的话，预约会比较有价值。预约时，系统里会让你选择一个DMV office，离UCSD最近的是San Diego Clairemont. 去这个office坐41路一路向南直达，还是比较方便的。\n\n
DMV网站上可以下电子版的Driver Handbook。虽然说要过笔试的话只需要选中文考题，然后就会发现和路边社的模拟题相似度99%…但是为了以后驾驶安全考虑，还是建议大家仔细的把驾驶手册通读并牢记。在美国，即使是小碰小撞，没有安全之忧，车的价值也会大幅下降，而保险费则嗷嗷上涨。所以即使是从经济上可虑，过驾照笔试不能只是应试，而是应该利用这个机会系统的学习一下美国的交通及驾驶规则。\n\n
Learner Permit\n\n
虽然当时多数人很怂地选择了中文考题，但毕竟还是秒杀了笔试拿到了permit。这时候一般有三个选项：1 去上驾校然后路考 2买辆车拿自己的车练 3借朋友的车练习。\n\n
上驾校\n\n
一般偷懒的话可以找朋友打听一下华人的教练。按小时收费的话大概一小时十几刀左右，还有直到通过路考全程200多刀的套餐等。找老美的教练可能人工贵些，不过能练练口语，侃侃大山之类的。一般教练会带你到DMV周围的考试路段上练习，所以考试会比较轻松。\n\n
国内从来没有学过车的同学可以考虑上下驾校，因为托朋友从零基础开始教还是挺欠人情的事情。\n\n
买车自己练\n\n
切记法律规定持有learner permit的话必须有两年以上经验的朋友坐在副驾驶上才可以上路。 mitbbs的车版上可以找到很多permit单独上路结果出事的例子。比较危险的如转弯转到逆行道上，误入反向单行道等，甚至还有一个不当心上了高速的ramp然后在上面掉头逆向开下来的例子。总之，面对紧急情况，permiter容易心慌，大脑一片空白，然后油门当刹车等…但很多情况不可能每次都请朋友坐在一边陪着转级小时圈。实在需要自己练可以夜晚在没人的空旷停车场，或者小区内慢慢开，熟悉一下车的操作，但切记注意行人及车辆。\n\n
注意：在买车以后应该立刻购买保险，再开始练习。任何情况下没有保险不能上路，否则面对违反法律及经济破产打道回府的双重风险。\n\n
很多同学国内有驾照，到了加州后可以申请临时驾照，就可以合法的单独上路了。这种情况比较适合买车单练。\n\n
借朋友的车练习\n\n
首先我们得记住，车险是跟人跟车的。也就是说在保险公司注册的车，以及在注册的驾驶员驾驶的情况下保险才生效。可以要求一辆车注册1名以上的驾驶员，但保费可能会大幅上升，具体请咨询保险公司agent。借朋友的车练习，车虽然有保险，但如果没有在保险公司把你注册为这辆车的驾驶员之一的话，保险公司是不承担保险责任的。（需要确认）有说法是保险主要跟车，只要车主有保险，即使别人开出事，保险公司也负责\n\n
所以朋友之间互相借车练习，是万一出了事故，借车的一方需要为提供车的一方负责赔偿。可见，这个方法只适用于国内有比较丰富的驾驶经验的同学，在这里短暂适应一下路况车况，然后迅速拿下驾照。这样的将暂时没有保险的风险降到最低。同样不推荐新手。\n\n
车险\n\n
在购买车以后，日常的成本主要有三部分组成：车辆的贬值及阶段维护，油费，及保险。其中，前两项是可变成本，如果只是周末买买菜，开得比较少的话，支出也少。保险则是固定成本，放在那里不开，每个月保险也是照收不误。如果住校内，每个月停车费80刀+保险40～100不等，就是一笔不小的费用了。即使如此，车险也是不能避免的支出。\n\n
保险公司的选择\n\n
对于在美国有几年安全驾龄的同学，可以用网上各种比较保险价格的搜索引擎找合适的deal。对于刚来美国的多数同学，保险公司的选择和价格就十分重要。\n\n
买保险的时候会有全保和半保的选择，两者的不同主要来自于保险的范围，加州法律规定，至少要有liability coverage：\n\n
Liability Coverage:\n\n
包括Bodily Injury liability和Property damage liability.\n\n
（1） Bodily injury指的是当司机和其它人（受保司机）发生车祸伤到他人时，\n\n
（包括：行人、双方车上的乘客），保险公司将负责法律上的Defense和经济上的赔偿（不超过投保的Limit）。\n\n
（2） Property Damage Liability指的是当司机发生车祸并损伤了其它人的车，或其它的他人财产， 保险公司将负责法律上的Defense和经济上的赔偿（不超过投保的Limit）。以上的Liability coverage 是肇事方赔偿他人的损失。肇事方不能得到任何赔偿。\n\n
（3） Financial responsibility.\n\n
我们会看见类似这样的数值； 15,000／30,000 、 50,000／100,000,这些数指的是：最小的保险Coverage,保险公司最多负责赔偿的数。\n\n
第一个数：对Bodily injury的个人最多赔偿。\n\n
第二个数：对该事故的最多赔偿。\n\n
Uninsured ／ Underinsured Motorist coverage:\n\n
Uninsured Motorist coverage: 一个没有买保险的人（或Hit-and-Run）造成的车祸，如果受害者有该种保险，则保险公司负责赔偿。（不超过投保的上限）\n\n
 Underinsured Motorist Coverage： 如果“对方”的保险不能Cover受害者的损失，而受害者有该保险，则保险公司将负责多出的部分。（不超过投保的上限）\n\n
全保：包括“Coverage for your car”\n\n
Comprehensive + Collision + Car Rental expense + Uninsured collision\n\n
Comprehensive:\n\n
如果发生火灾等自然灾害…或车车被偷，保险公司给予赔偿。但自己要负责Deductible部分。（Deductible越少，保险越贵）\n\n
Collision：\n\n
如果车车发生碰撞（和其它车车或东西），保险公司掏钱给予修车，但自己先交Deductible部分。如果少于Deductible，保险公司不管。\n\n
Car Rental：\n\n
如果车车有问题，保险公司掏钱给租车。\n\n
Uninsured Collisioin：\n\n
车车没有Collision保险，有被一个没有Liability的主给撞了，保险公司\n\n
将负责赔偿。（最多到3,500：各个保险公司可能不同）\n\n
保险的价格\n\n
保险价格是保险公司根据很多参数，然后基于以往统计结果，建立数学模型，评估风险，然后计算得出的。我们知道国内比较热门的职业精算师就是干这个的。\nn\
举几个例子：\n\n
年龄：25岁以上保费会降低一些，可能因为年龄大会稳重一些，统计结果显示年龄太小或高龄的驾驶员事故风险都会增加。相反医疗保险25岁以上会贵不少…\n\n
违规记录：不解释\n\n
获得驾照的年龄：最早16岁可以获得驾照。有些华人agent会默认帮你这样算，保费会降低些。\n\n
安全驾驶车龄：DMV数据库里有相关信息。可能是按照车辆注册及保险缴纳情况得出的。2年以上安全驾驶车龄会很大幅度降低保费。\n\n
车辆情况：好车保费高很容易理解。新车及里程数低的车因为不容易故障，保费比老爷车要便宜。统计结果也表明开大排量/运动型车的比开小型车的要容易出事，所以跑车的保费比compact要来的高。\n\n
居住及工作的社区：统计表明，驾驶文明的社区事故率较低，所以保费下降。反之，治安和交通都很混乱的地区保费上升。\n\n
除此之外，也有一些直观上无法理解的参数存在,这时候“统计数字表明”往往能解释一切：\n\n
是否婚姻：统计表明，已婚人士因为建立了家庭，开车时会比较谨慎…\n\n
是否工程学学生：像farmers给engineering student提供折扣，需要提交工程学学位证书复印/扫描件。保险公司觉得工程学学生都会自己修车，所以车况比较稳定？？\n\n
GPA 是否3.0以上: “好学生”开车比不良少年/古惑仔之类的要安全?\n\n
</string>

<string name = "C51" formatted="false">\n– 本章内容包括：医疗与健康、理发、手机套餐、国际电话卡、SSN申请、教材买卖、网络服务商、邮寄、宗教文化和银行账户/信用卡 \n\n
医疗与健康\n\n
绝大多数人在美国都会为自己投保，因为一旦生病而没有保险，医疗的成本将会非常大。在入学时，学校会自动将GSHIP（一种保险）的费用算在你的学费里，每个quarter $500多。虽然有些贵，但是该种保险会cover的方面很多。如果你是TA （Teaching Assistant）或是PHD学生的话，学校会替你交这个保险费。\n\n
凭保险，你可以在位于Library Walk旁边的Student Health Center作医师健康咨询，或进行一些身体检查；一部分药品费用也被保险cover. 如果有比较严重的问题，学生也可以去学校的附属医院，UCSD Thorton Hospital，GSHIP也会cover很大一部分医疗费用。\n\n
另外，凭保险，学生每年可以免费洗牙两次（具体怎么联系医生，可以去Student Health Center咨询）；女生还可以做免费的妇科检查（妇科检查要预约，详情请去student health了解）；也可以免费验光，以不贵的价格配隐形眼镜。\n\n
笔者强烈建议学生来到UCSD后去造访UCSD的Student Health Center，了解保险带给学生的各项福利。\n\n
 \n\
理发选择\n\n
SALON 101: 学校在Price Center二楼新开的一家理发店。一般男生理发一次花费在$20左右，女生可能会贵不少。\n\n
SUPERCUTS：和SALON 101的美国理发店，是连锁的。地点在La Jolla Village Square, University Town Center（UTC）都有分店。\n\n
MOGA SALON：是一家日本店，都是日本师傅，声誉很好。就是价格偏高，笔者上次把长发修成了中发，无刘海，加小费共花费60多美金。付钱时自己也替自己狠狠心疼了一把！\n\n
自理：如果学生不追求“发型”，那么自行用理发工具剃头是一个非常经济实惠的理发方式。理发工具可以从中国带来（最好买通用电源，中、美电压不同），也可以直接在来美国之后再网上购买（价格不高，一般在$20-$40不等）。如果学生对自己的理发手艺不放心，可以找有经验的学长、学姐指导。笔者比较多见的理发刀型号是：Panasonic ER-CA35。\n\n
有刘海的女生，最好在国内就先学好自行修刘海。笔者身边有不少女生都是自己剪刘海。如果手艺不好，就只能每次都修成齐刘海了。\n\n
其他：在大华超市（99 Ranch）对面，Tea Station和亮点KTV旁边，有两个理发店。一家是越南人理发店，男生理发只需要10刀，加一两刀的小费。这家店擅长理男士短发。另一家理发店，男士理发20刀，据说很不错，可以去尝试一下。\n\n
 
SSN申请\n\n
SSN申请是学生在美国的一件很重要的事情。学校网站对它提供了相关指导：http://istudents.ucsd.edu/pdfs/SSAppProcess.pdf\n\n
申请条件：雇佣方(学校部门或公司) 愿意出示官方说明，证明学生受雇于雇佣方。如果学生受雇于学校那就是系里出示，如果是公司，那就是公司出示。需要注意的是：学校部门出示的雇佣证明会需要到ICenter去公证；公证程序可能需要1-2天。\n\n
准备文件：护照，I-94卡，I-20表格，雇佣证明和SS-5表格（网上填写并打印，也可以在申请地点填写），表格在上述链接中可以下载。\n\n
申请地点：Social Security Office. 在San Diego有若干个Office. 有一个在downtown，地址是1333 Front Street，从学校可以坐150公交车；另一家比较近，但是没有公车直达，在Convoy地区附近。\n\n
申请流程：到后Office后取号并等待；被叫到号后，和面试人员进行非常简短的“面试”（被问几2、3个很简单大问题），出示相关文件。在这之后的2-3个星期，正式的SSN卡会被寄到你提供的住址。\n\n
 
手机套餐\n\n
美国常用的手机运营商有ATT，Verizon和T-mobile；还有其他一些小公司比如Sprint和Cricket。Verizon的信号最好，但是由于Verizon使用手机内置电话卡，不兼容Sim卡，因此从国内带来的手机无法兼容Verison. T-mobile的价格最优惠。相应的，它的信号也差一些。另外如Sprint和Cricket都很便宜。由于笔者没使用过，就不多做介绍了。\n\n
由于身边中国同学大多使用ATT，所以下面也会以ATT来作为例子，介绍它的服务。\n\n
一般学生刚来美国后都会办理手机Family Plan或者Mobile Share Plan。一个Family Plan中最多可以有5个成员，人均基本费用20多美金，共用一定的“通话时间量”（比如一个月600分钟）。只要所有family plan的成员，一个月的累积通话时间不超过这个“通话时间量”，就不会被额外收钱。值得注意的是以下情况：\n\n
1）如果你和你的通话对象使用相同的手机运营商（比如，双方都使用ATT），通话的时间将不被计入“通话时间量”；\n\n
2）如果你在晚上9pm到隔天早上7点之间打电话，通话时间也不会被计入“通话时间量”（比如你在晚上10点给另一个使用T-Mobile的同学打电话，ATT将不把你的通话时间计入“通话时间量”）；\n\n
3）如果是用国际电话卡打电话回国内，通话时间也会被计入“通话时间量”，除非你是在晚上9点到隔天早上7点间打得电话；\n\n
4）美国打电话不分“被叫”和“主叫”，所以不存在“免接听”之类的服务\n\n
5）美国收、发短信都是要收费的（一般一条短信50美分）；有些同学会直接block收、发短信功能；有的同学会一个月包若干条短信；更多同学会短信包月（unlimited text）。当然使用smartphone的同学也可以使用微信、whatsapp、imessage等软件/功能来代替短信\n\n
Family plan的成员中，有一个人会是户主，每个月要负责交话费，然后再找其他的成员收话费。因此，户主的责任比较大。办事仔细的同学，可以volunteer当户主。还有，没有SSN的同学，在开户时要交现500美金的押金，所以请同学们在办理手机服务的时候，不要忘了带卡（或足够现金）。这500美金的押金会在一年后统一退回到户主名下。短信套餐可以不要办，因为美国发短信的机会其实不多，有事儿直接打电话。\n\n
Mobile Share Plan是ATT推出的一个新套餐，比较适合使用手机网络流量比较多的用户。一个Plan里可以容纳最多10个用户。虽然这样一来户主收钱会比较麻烦，但是每个人都能够获得非常大的手机网络流量使用量。具体的情况可以ATT的营业厅或者网站了解（在网站的Wireless – Plans Services页面）\n\n
另外ATT有一项技术：SIM卡可以识别你的手机是否是smartphone（智能手机）。只要是，你的手机都会被强制绑定data plan （手机网络流量），每个月15-25刀不等 — 这是在不包含在family plan基本费用中的。\n\n
 
国际电话卡\n\n
国际电话卡可以在99大华超市购买，价格也不错，一般 $0.02/分左右。建议为了通话质量，不要买太便宜的电话卡。需要注意的是，一般电话卡都有过期时间。所以不常给国内打电话的同学，可以几个人合用一张电话卡。拨打方式是：01186+区号+电话号码。注意：不需要在区号前面加0。比如上海的区划是021。但拨打的时候，只需要0118621+电话号码就行；如果是手机，就01186+手机号就可以了。其他的国际电话拨打选择包括Google Voice/Skype 等。另外如果通话双方都使用iphone，笔者强烈推荐viber这个软件，通话效果更佳。\n\n
 
教材\n\n
美国的教材大都比较贵。但如果不需要买新书的话，还是有很多省钱的门路。\n\n
1）从国内带：向学长或老师（发邮件）问清楚下学期需要的教材，在来美国之前（暑假/寒假/春假）买。如果你不清楚要选的课程，可以挑一些可能会选的课来买。\n\n
2）借书：尤其是向学长、学姐，或者同届的同学。笔者认为是省钱最好的方法\n\n
3）购买旧书：可以通过人人、Facebook旧书购买小组、Amazon、Uloop等网络平台购买。\n\n
4）网络下载：笔者推荐http://ishare.iask.sina.com.cn/，还有“人大经济论坛”，各种神书电子版都能找到。\n\n
5）学校打印：有的系里会提供免费打印，有的就需要收费。 在Bookstore里一个叫Imprints的打印店也可以打印书籍，不是特别贵，$25左右就可以打印一本教材。\n\n
6）图书馆借：借书一定要尽早预定，因为可借的书的数量有限。\n\n
 
邮寄：\n\n
学校Price Center的Burger King旁边是UCSD的邮局，学生可以选择UPS/Fedex等快递公司，或美国邮政。其他邮寄地点可以在google map等地方查到.\n\n
美国国内的寄信，若已封好信封、付好邮资，可以直接将信封投入学校/宿舍附近的邮箱里，比如Mesa里就有一处。\n\n
 
网络服务商：\n\n
现代的社会我们的生活已经完全和网络捆绑。在美国，无论是在学校的任何角落，还是大部分的餐厅，都是有网络覆盖的。在UCSD，本科生宿舍和少数几处研究生宿舍（SGA，Blackhall等）会提供免费网络；其他研究生宿舍或校外住宿都需要学生自行开通网络服务。\n\n
在笔者的朋友圈中，常见的网络运营商主要是Time Warner和ATT。Time Warner特点是比较便宜，没有初装费，而且月费有很多优惠的选项。缺点是你要自己买一个无线路由器（50刀左右）；另外网络带宽也比较差，到了晚上的黄金时段，经常会出现不稳定的现象。ATT相对比较贵，虽然不需要买路由器，但是必须花199刀安装他们的设备；每个月最低的套餐服务也不便宜，不过网速确实好很多，也更加稳定。我两个都用过，个人倾向于ATT，主要是看在线视频和下载的体验更加出色。\n\n
说到在线视频，笔者在这里也顺便介绍一下。美国的留学生活的苦逼之处有很多，其中很大一点就是：我们的IP被大陆封杀了！无论是迅雷，还是其他各种在线视频网站，很多东西我们都看不了！有木有！在这里向大家介绍一下如何在家看电影的办法。\n\n
1）下载：下载在美国要格外小心。曾经出现过不少案例，用emule下载后来被告侵权，索赔好几千美元。实际上下载并不是问题，问题是不要上传 — 这个是技术问题。大家自己控制自己的共享精神，不要引火上身就好。笔者向大家推荐“人人影视”，里面有很多资源。\n\n
2）在线视频软件：主流的在线视频软件是风行，很有名，可是资源也有限。笔者向大家极力推荐一个的软件是皮皮播放器。可以google之后下载，然后到后台网站http://www.poneg.com/index.shtml去寻找你想看的电影/美剧。注意：在播放器的搜索栏里，很多资源是搜不到的，只有通过这个后台数据库网站可以搜到。很爽吧？大家尽情享受吧！\n\n
 
基督教会：\n\n
美国是一个宗教信仰自由的国家。同时美国也是一个以基督教为最主流的宗教，每一任美国总统就职都需要按手在圣经上起誓。因此，中国学生来到美国，都会或多或少的接触到基督教以及其他许多宗教，身边的许多同学都会有宗教信仰，而在课堂上和生活中，都会不断的遇到宗教相关的话题。\n\n
在加州有非常多的华人基督教会。教会里的叔叔阿姨都很友善，也非常乐意去关心、帮助刚从中国来的学生，让初到美国的我们，很意外地有一种家的感觉。许多叔叔阿姨会为留学生提供初到美国时的临时住宿，或带学生去买生活必须品，帮助学生安置在美国的新生活。叔叔阿姨有时也会邀请学生去教会聚会，但并不强求，学生无须感到压力。\n\n
圣地亚哥有好多中国人常聚会的教会，比如华美教会、国语礼拜堂、西区主恩堂、圣雅福音教会、Chinese Community Church等。在UCSD也有很多以白人或华裔学生为主的学生团契（fellowship）。这些教会的聚会形式大体差不多：周五晚上会有Bible Study ,周日早上主日做礼拜。对于刚来的同学，有时可能会被邀请去参加周五晚上的团契活动，了解一些圣经的知识，和其他学生朋友聊聊天，享用免费的晚餐\n\n
 
银行开户：\n\n
尽管现在许多在美国的消费点都接受中国银联卡，但是考虑到一些业务的限制，还有各种复杂的手续费，笔者建议学生能尽快开一个美国银行账户。在这里笔者主要介绍UCSD同学使用较多的 Citi bank（花旗），Chase（摩根大通）和Back of America (BOA 美国银行) 。其他常见的还有 Wells Fargo, Washington Mutual和USE。\n\n
去银行开户需要带上护照、I-20原件、学生证；有SSN的记好SSN号码（没有SSN也可以开户）和准备存入账户的现金或支票。美国的客户经理都很nice.\n\n
开户时银行会顺便帮你申请好网上账户。现在银行都鼓励paperless statement， 你可以直接登录自己的账户看近期的消费情况。另外同一银行的几个账户之间可以网上相互转账，非常方便。网络账户还可以pay bill。在网上填写对方姓名金额账户等信息，银行就会寄出一张支票给对方，一周左右可以收到。\n\n
另外同学们要向银行了解如何从国内向美国转账。银行会给你一张 incoming wire information, 上面有你的name和account number, 还有银行的standard wire rounting transit number, 以及swift code和支行地址。把这些信息告诉国内的银行就可以转账了。国际转账要收取高额的手续费。首先国内的银行要按金额收取一定费用，然后到账时美国银行还有收取incoming fee，像chase的incoming fee是15刀，来回几百人民币就蒸发了。建议大家来时多带些现金或者汇票开户时直接存入账户。\n\n
各大银行介绍：这里主要介绍美国前三大银行：JP Morgan Chase, bank of America 和Citi\n\n
（1）Chase 摩根大通银行\n\n
由于price center内就有一家chase 银行，建议刚来的同学们先申请一个chase的账户，在学校内处理起业务很方便。\n\n
他家经常办理的支票账户是Chase College Checking Account,只要开卡时年龄在17~24岁间就不收月费。开卡并完成10次交易之后还会送你25刀（白送啊!）。有TA/RA/Fellowship 工作的同学可以申请另外一种College Checking Account。基本信息一样，但是要到系里办理direct deposit，即每个月由学校把工资打入你的chase checking account中；若某个月没有direct deposit 进账，银行会收取你当月月费（10刀）。这个account 的好处是开卡可以拿到100刀。在开户时向银行职员说明你要拿100刀bonus，他们会帮你办理这个账户的。你会拿到一张银行开具的证明让你到系里填表办理direct deposit。一个月后工资会每月1日自动进入账户里。\n\n
Saving Account 一般选择chase savings，300刀minimum balance，免月费。他家saving account不能在ATM机上取款，需要先转账到checking account中。\n\n
使用chase银行最方便的是online quick pay。只要对方也有chase的账户，你就可以在网上直接转账给他，只需要对方姓名，邮箱还有电话，而且没有delay，即转即收。如果对方是其他银行的，那么可以使用pay bill向对方寄送支票。不同银行间转账需要手续不菲的手续费的。\n\n
另外国内向chase转账， chase会收取15刀手续费。\n\n
（2）BOA 美国银行\n\n
BOA在学校附近的La Jolla Village Square有分行，也很方便。办理账户情况与chase 类似，在此着重说明他家的bonus和优势。由一名已经有BOA账户的老生带着去开卡可以每个人拿到25刀，。因此经常可以看到一个学长/学姐带领10几个新生去开户的…\n\n
BOA不错的一点是和建设银行有合作，互相为对方客户提供境外ATM取现免手续费服务。也就是说在美国的BOA ATM上可以用建行借记卡取现金，按汇率扣除人民币。 另外，在在国内用建设银行向BOA转账，一次2000刀以下免费，每月最多转10,000刀，超过的就需要收费了。由于有些地方的支行不能办理这项业务，转账之前一定要向当地建行问清楚是不是免费。金额数目大时分几次汇款，24小时到账。很方便。\n\n
还有就是BOA给UCSD学生提供了很好的reward政策，基本上是你的花费的小数部分，BOA会返还你凑到整数的那部分（如花了0.25美元，BOA返还你0.75美元，每月返还额度有上限）。这个功能需要开通triton cash，（如何开通请查询 http://tritoncash.ucsd.edu/）。\n\n
Triton cash：UCSD学生可以开通triton cash 账户， 然后用校园卡可以在60+校内或校外的饭店商店等消费。所有UCSD Dining service 9折。也可以刷卡使用洗衣机 （仅限于校内，住mesa的同学只好老老实实投quarter了）\n\n
（3）Citi 花旗银行\n\n
Citi对学生没有什么特别的开户优惠。办CITI只是因为他家有一个credit card非常好申请，号称神卡，一般是同学们来了UCSD能申请的第一张信用卡，所以有一个支票/储蓄账户与之绑定还是很方便的（如何申请请参照本章第5节 信用卡）\n\n
 
信用卡和个人信用记录\n\n
在美国信用卡是个人理财最重要的手段之一。使用信用卡购物不仅方便，而且有助于建立良好的个人信用记录，另外信用卡所提供的诱人的rewards制度也是吸引人们的一个方面。在这部分里我们将简单介绍什么是个人信用，如何拿到较好的信用分数，新生适合申请什么信用卡，以及好的信用卡介绍。\n\n
1. 个人信用报告\n\n
（本部分节选自洛杉矶华人咨询网，详细信息请参照 http://www.chineseinla.com/f/page_viewtopic/t_1337.html ）\n\n
信用分数是美国的信用体系下的基础。 一份信用记录包括的主要信息有：\n\n
１．个人信息，比如姓名、住址、SSN、出生日期以及职业。\n\n
２．信用历史，如每月向电话公司付款，个人贷款，还款历史等。\n\n
３．查询记录，个人委托其他机构对其信用报告的查询请求。\n\n
４．公开记录，比如法院的公布判决或者破产情况。\n\n
信用记录所披露的信息不包括个人储蓄账户，工资状况等隐私。\n\n
美国的信用制度评分标准不止一种，有的积分定在330到830之间，有的则在300到900之间。评分越高说明信用越好。美国的信用调查公司，具体来说有三家 （Experian, Transuion 以及 Equifax），会根据各自的数据来源对客户的信用进行评分，反映在一份信用报告上。\n\n
较高的信用分数（如高于761）可大大方便你的生活：例如在买车买房是申请贷款比较容易拿到较低的年利率（APR）和首付（downpay）；可以申请有很好的返利服务的信用卡，如赚里程换免费机票。\n\n
个人可以在几个网站上查询信用记录。例如https://www.annualcreditreport.com 可以每年免费查询自己的信用记录一次。还有credit karma 可以免费多次查询信用记录，他用的是transunion的的信息，分数可以作为一个参考。另外也可以向三家调查公司提出付费申请。个人查看信用记录是soft pull，不会影响分数，但是由第三方公司申请的hard pull则会对信用记录有影响。例如申请信用卡时银行需要向信用机构查询你的信用记录，或者贷款时贷款公司会申请评估你的信用记录，这些都会对分数有所影响，而且这种记录会持续1,2年左右。因此不建议刚来的同学贸然申请信用卡或者贷款，不仅不会批下来，还会让自己的信用记录更尴尬。\n\n
怎样积累自己的信用记录呢？首先说明我们刚来的国际学生是没有信用记录的，并不是有“不良信用”。 按月付房租交水电费电话费会积累信用，但是速度较慢；贷款可以很快的积累信用：只要每个月按时还贷，每个月就能得到一个信用分数，积累几个月分数就相当好了，但是没有信用记录的同学很难申到贷款；使用信用卡也可以很快的增长信用。 大部分的信用卡申请都需要有SSN和一定的信用记录。但是仍然有一些信用卡专门针对国际学生的情况。建议同学们先去申请reward差一点的但是容易申请到的信用卡，半年之后再去考虑回报较高客服较好的卡。\n\n
有些商店在结账时会问顾客要不要办理自己的信用卡，可以在其他地方做正常的信用卡使用，rewards是针对店里的物品有一定的折扣。这种不是人手一个的打折卡，刚来的同学不要随便申请，一是申不到，二是可能在信用报告上有记录，划不来。\n\n
感受刷信用卡的愉悦的同时千万不要忘记按时还钱。每个卡都有一个每月的due date，自己可以设置。在此日期之前还清欠款 （balance）就不会收取任何利息。即使无法还清，也一定要付minimum pay （办卡时银行职员会向你说明），这样未付的部分银行会按APR收取利息。若是连minimum都付不上那就危险了，信用卡公司会对你催债，你的信用记录也会变得很难看。\n\n
付款可以网上转账。把银行账号设置在你的信用卡账户里，需要还款时直接选此账户，很方便。还可以设置成自动还款，每月会自动从银行账户中转钱来支付信用卡的balance， 防止自己忘了due date。按时还款有助于增长信用。据说花费不超过credit limit 的50%并按时还款能最快的积累信用分数。\n\n
在商店使用信用卡时常常被要求查看ID。应当随身带着护照，加州ID或者驾照。UCSD学生卡有时会被拒。\n\n
4. 其他信用卡\n\n
当有了第一张信用卡半年以上的时候，你就可以准备申请更高级的信用卡了。 这里注意刚使用信用卡一两个月时还没有信用分数，不要贸然去申请下一张。\n\n
信用卡可以注销。但是消掉会对平均信用长度有影响。建议不要经常性的开卡销卡，对记录不好。\n\n
优秀的信用卡有各种各样的rewards。 有的开卡时会送200+美金的bonus；有的卡在加油站有5%的cash back； 有的在饭店消费有2%以上的cash back; 有的可以换取免费机票。很多卡在有些时候办理会有相当可观的deal。这些deal在一些网站上会有汇总。下面推荐几个网址供同学们参考：\n\n
北美省钱快报 dealmoon: http://www.dealmoon.com/ (右边一栏常有很好的credit card offer)\n\n
Card benefit： http://www.cardbenefit.com/ （专门介绍各种credit card）\n\n
Mitbbs： http://www.mitbbs.com/ （看看其他人都申请了什么卡）\n\n
再推荐一篇介绍信用卡的文章，来自一亩三分地论坛，童鞋们可以参考：\n\n
http://blog.sina.com.cn/s/blog_686de9d90100r66n.html\n\n
 
国际汇款\n\n
UCSD的学费怎么缴？汇款怎么办理？哪种方式更省钱？更及时？\n\n
这些都是同学们对于国际汇款的顾虑，以下是针对UCSD学费缴纳和国际汇款的相关信息。\n\n
UCSD的官网明确表示UCSD不接受信用卡形式的支付。对于咱们中国留学生而言，缴纳学费的方式不外乎：Cash,E-check,other checks。具体形式请参见UCSD “Ways to Pay Your Bill”。\n\n
http://students.ucsd.edu/finances/billing-payment/paying/index.html \n\n
注意：\n\n
（1）请大家一定要留意billing due date。如果没有在规定期间内缴纳学费的话，是会有相应的late fee的。\n\n
（2）付学费之前，请确认一下学费的具体条目。如果出现了额外的或者有争议的费用，可以去Central Cashier’s Office咨询。\n\n
Contact UCSD Student Business Services\n\n
（3）Central Cashier’s Office有dropbox，目的是如果你走去交学费的时候发现他们当天已经关门了，可以把支票放在dropbox里。理论上，他们会在24小时内完成你的学费缴纳。\n\n
请参见：http://students.ucsd.edu/finances/_organizations/central-cashiers-office/index.html\n\n
 
说完了UCSD的学费缴纳系统，接下来让我们看一下国际汇款的路径，从而帮同学们找到最省钱最省时间的汇款方式（部分内容摘自网易财经）。\n\n
（一）传统电汇\n\n
汇款海外，不同银行制定的手续费相差不少，尤其是电汇过程中涉及到的电讯费、钞汇差价等支出更是不容忽视。银行电汇要支付三项费用。一是汇款手续费，二是汇款过程中的电讯费，另外不可忽视的是“钞转汇”的费用，也就是说使用人民币现钞或者美元等外币现钞办理汇款业务，都会被要求按当日的汇率缴纳钞汇差价费用(汇款本金×当天的现汇卖出价/当天的现汇买入价-汇款本金)。此外，在汇款过程中，中间机构会收取一定的费用，要保证收款人收到既定的金额，一般还需要多汇一些，并在人民币账户中多锁定一些备用金，以防预期外的手续费产生。\n\n
以下是部分银行办理国际电汇业务的收费标准（数据更新于2012年）。\n\n
部分银行办理国际电汇业务的收费\n\n
银行	手续费费率（按汇款金额计）	手续费最低限额（元）	手续费最高限额（元）	电报费（元）	电汇时间 （工作日）\n\n
工商银行	1‰	20	200	100	2-3\n\n
建设银行	1‰	20	300	80	3-5\n\n
中国银行	1‰	50	260	150	2-3\n\n
农业银行	1‰	20	200	80	3-5\n\n
交通银行	1‰	50	200	150	3-5\n\n
招商银行	1‰	50	200	150	5\n\n
民生银行	1‰	50	200	125	3-5\n\n
兴业银行	1‰	50	200	150	5\n\n
中信银行	1‰	20	250	100	3-4\n\n
邮储银行	0.8 ‰	20	200	70	1-2\n\n
 
（二）工行VISA转账\n\n
VISA全球转账服务最大的优点是，不需要到银行或是快速汇款网点进行办理，利用工行的网银系统就可以操作。使用的前提条件是，汇款人拥有工行的VISA卡，并开设了工行的网上银行（U盾或动态口令卡客户），收款人拥有全球任一的VISA卡账户。\n\n
具体的操作是，凡是工行的VISA持卡人，登录工行的主页，进入网上银行就可转出，填写收款人的VISA卡号和姓名等基本信息，即可通过网上银行自助办理美元、欧元、英镑、日元等多种主要币种的跨境汇款。值得一提的是，用户在申请汇款时，工行系统将能够自动根据输入的收款人的VISA卡账号，及时显示收款人所属国家及账户币种，同时交验VISA卡号的有效性，提示汇款人检查核对，防止汇款人输错VISA卡号。这种汇款的方式借助了VISA的清算网络，因此不需要通过任何的中转银行，一般来说，汇款资金在48小时内就可以到账，汇入的资金将被直接存入收款人的VISA卡账户内，收款人直接刷卡消费，或从ATM机上进行提现。对于代为采购这样的需求来说，无疑是最为便利的。\n\n
工行VISA转账服务的费用也不高，目前所制定的手续费标准为按照汇款金额的千分之六来收取，最低每笔60元，同时无需支付任何其他电讯费、境外中转行手续费等额外费用。以汇款2000美元为例的话，需要收取的手续费为12美元，折合人民币81.6元左右，和传统的银行电汇、快速汇款相比较的话具有一定的手续费优势。\n\n
按照全球反洗钱法的规定，VISA全球转账业务设有单笔限额，单笔汇款不得超出2500美元。另外，工行按照客户的网银安全级别对于转账金额也有不同的设定，具体的标准是：如果汇款人开通动态口令卡，每笔交易限额为500元人民币、每日限额为1000元人民币，若附带手机提示短信业务，每笔交易限额上升至2000元人民币，每日限额上升至5000元人民币，而开通U盾则可实现每笔最高2500美元、每日最多50000美元的汇款需要。\n\n
（三）合作银行汇款业务\n\n
越来越多的银行展开了国际间的合作，尤其是在汇款业务上给出了不少优惠。如果你所在的地区恰好能够方便地使用这些合作银行的话，会享有不少便利。\n\n
如农业银行与美国富国银行（Wells Fargo）之间的合作。在美国的中国客户可以通过富国银行的国际资金转账业务向中国农业银行进行转账。这一服务主要是针对移民所推出，同时转账费用非常低。按照规定，在美国的中国客户每日可向中国的农业银行账户转账1000美元，所需要的手续费仅为8美元。收款人可以在全国农行31000多个营业网点与12500台ATM机上进行取款。UCSD学生使用Wells Fargo比较方便，因为校园内就有Wells Fargo的ATM。\n\n
工商银行也与美国纽约梅隆银行（BNY Mellon）共同在中国推出了“全球直联汇款”（Remit Worldwide）国际汇款产品。与传统的电汇方式相比，“全球直联汇款”为中美商业银行之间建立了一条直通的汇路，省去了汇款在不同代理行之间多次转汇的环节，有效地降低了汇款所需的费用和时间。目前，国内收款客户只需拥有工商银行的外币账户，即可通过账户接收来自海外的汇款。需要注意的是UCSD没有BNY Mellon的ATM，学校附近也没有BNY Mellon银行。\n\n
根据笔者的观察，UCSD中国留学生绝大部分使用的是美国银行(BOA)的银行卡。在此，我极其推荐BOA账户。BOA在校园内设有ATM，而且美国银行离UCSD非常近，坐shuttle Nobel线可到。使用BOA的同学们有福利哦，美国银行(BOA)与建设银行早就建立了紧密的合作关系。使用两家银行的借记卡可以在对方的ATM机上免费取款，不收取跨行取款手续费。另外，两家银行间还可以免费进行直联汇款。\n\n
从建设银行汇至美国银行的办理条件是：从建行试点地区个人账户汇到美国银行个人账户或公司机构类客户；单笔汇款金额不超过2000美元。从美国银行汇至建设银行的办理条件是：从美国银行个人账户汇到建行个人账户；单笔汇款金额不超过1500美元，且单月（过去30天）汇款不超过3笔累计汇款金额不超过3000美元。\n\n
满足上述条件的客户就可以享受免收汇款手续费和汇款电报费的待遇，实现资金在两地自由地跨镜流动。\n
</string>


<!--  <string name="section1" >
•校园历史
  UCSD建校于1959年，有50多年的历史。虽然成立较晚，但是UCSD的成就，尤其是在神经科学，海洋学，生物工程，政治科学等方面，是非常突出的。它有着加州大学系统每年几乎最高的科研经费，最大的校园，优美的环境气候。它在短短的几十年内曾有20位诺贝尔奖获得者，8位美国国家科学奖章获得者，2位普利策奖得主，而现在仍然有9位诺贝尔奖获得者在校任教。UCSD是加州政府不惜成本在南加州地区设立的、以加州理工大学为模型的科研导向型大学。2012年SJTU（上海交通大学）的世界大学学术排名将UCSD排在第15位；2013年US News的本科综合排名将UCSD排在第38位（其中工程学院排名14位，研究生排名位于10位左右）。全美最佳公立大学排名第8。虽然学校排名并不能完全决定你个人未来的成就，但如果有幸毕业于一所名声在外的学校，还是会在今后的求职和社交等诸多方面产生很重要的影响。考虑到它近几年的发展势头和整体实力，相信UCSD将和大家一起，在今后几年进一步成长。
•学院制度
       不同于多数现代大学按专业划分学院，UCSD引用于英国牛津大学和剑桥大学传统的学院制。学校自建校以来先后建立了六个学院：Revelle, John Muir, Thurgood Marshall College, Eleanor Roosevelt (ERC)以及Sixth.每位本科新生都会被分到其中的一个学院。每个学院都有自己独立的住宿区和餐厅，你们将和同学院的学生在一起生活、学习。每个学院也有其独特的通识课程（General Education）和学院写作课程来丰富各位的课程选择。六个学院中，Revelle College是UCSD最古老的学院，以传统而全面的文理通识教育著称。Muir College由生物学家建立，鼓励支持保护自然生态环境的研究。Marshall College以法官的名字命名，强调参与社会活动的公民意识。Warren College的名字也来自于大法官，鼓励学生探索领导力与社会公平的关系。ERC被冠以罗斯福总统的夫人的名字，学院的核心精神是国际化。Sixth是最新的学院，还没有被命名，帮助学生发展创新能力、联通能力和察觉力。除此之外，每个学院都有其各自不同的风景和特色，等着大家来探索和感受。
•地理气候
       南加利福尼亚海岸原是美国印第安人的故乡。这里土地肥沃，气候温暖，海洋资源丰富，印第安人在此以耕种、捕鱼、打猎为生。1848年，加利福尼亚正式成为美国的国土。1850年，圣地亚哥市建立，加利福尼亚第一大县也以圣地亚哥命名。便利的交通运输和发达的农业，使许多移民来到这里。1963年，加利福尼亚成为美国人口最多的州，大约有2600万人，其中南加利福尼亚的1600万人来自不同国家，包括不同种族，这里是一个不同文化和不同生活方式的熔炉。
        圣地亚哥1月平均气温13℃,7月22℃，属热带沙漠气候，冷暖气在冬夏也不是必要；年降水量240毫米。加利福尼亚州最早的欧洲人定居地。迭戈市年平均气温约为华氏70度，有几种不同的小气候带。沿海地区气候温和，内陆则冬冷夏热，东部的高山地带冬季有时下雪，沙漠地区夏季温度高达华氏100度。总之，圣地亚哥冬季温暖，夏季凉爽，阳光充足，降雨较少，年均降水量约为10英寸，全年气候差异小，适宜居住。
•著名景点
       圣地亚哥是美国著名的度假旅游城市，有许多引人入胜的景点。小编这次为大家精选了几个最为著名的景点，学习之余也不要忘了多走走,看看美丽的风景，劳逸结合的同时也可以开拓眼界，丰富内心。
1、Downtown San Diego　　
        扮演一座充满活力大都市的同时，又兼具一个小城镇的慵懒气息，Downtown San Diego无疑是这样一个两全其美的好去处。Downtown San Diego既有日理万机的摩天大楼、经营新潮酒吧的旧世纪建筑，也有适宜漫步与放松的宁静公园。Little Italy的餐厅、Horton Plaza的商店、Civic Center的歌剧、Gaslamp Quarter的舞蹈，都可以集中在downtown San Diego的几个街区内完成。附近还有圣迭戈国际机场，巡游游船码头，Balboa Park museum以及圣迭戈动物园，来到这里，也就开启了圣迭戈美妙之旅。
2、SeaWorld Adventure Parks——与海洋动物们亲密接触
        圣地亚哥海洋世界是世界最大的海洋主题公园，公园占地约189.5 英亩，各项设施完善，是圣地亚哥必去的景点之一。对生存在海洋世界里的动物还充满好奇与向往、又不满足于水族馆小型物种的魅力的同学们，绝对要来领略一下这里的海洋“明星”们的风采。虎鲸、海狮、海豚这些平日只在平面媒体上可见的可爱动物们，齐聚在这里，毫无保留地展示着它们特有的技能，赢得了各种惊喜与欢呼。在阳光明媚的日子里，同学们不妨换上轻便的服装，与这群海洋明星们来一次亲密接触，重拾那些遗失在都市生活中的与自然最真的贴近。
3、Coronado岛
        在湾边，听棕榈树摇曳的声响、遥望澄澈如洗的海平面、等待绚烂夺目的日落，时间便如沙般从指缝中溜走。Coronado岛风光秀丽，精致的房屋被绿树鲜花隐掩。道路整洁，各式小商店很有特色。这里最迷人的地方就是这里的蓝天，白云，阳光，海浪，细沙，鲜花。许多常见的花，在这开得更艳；还有不少稀有的花，少见的沙生植物。岛上的The Hotel del Coronado是美国的国家历史地标之一，还是那位不爱江山爱美人的英国国王爱德华首次遇到辛普森夫人的地方。相信同学们在到达这里久负盛名的海滩时，心情一定会豁然开朗，沉醉在这岛屿的迷人风景中。
4、Old Town
        在Old Town，关于San Diego的发展点滴仍是有迹可寻。当19世纪欧洲人最初来到这里时，这里不过是河谷的一角。随着Old Town所在地附近的驻军要塞和圣迭戈传道院(Mission San Diego de Alcala)的建立，这座城市前进的轮轴才真正开始转动。如今时过境迁，圣迭戈的中心已然转移，Old Town也早已卸下光鲜的外表。这里保留着的是原汁原味的西班牙与墨西哥风情，向人们展现的也是其最质朴的一面。不论是节庆还是平时，这里总是人群熙攘，大家喜欢徜徉在这里，找一些旧情怀，找一些感动。虽然Old Town离学校较远，但是从学校坐公交车也可以到达，同学们抽一个周末即可感受浓重的墨西哥风情。
5、圣迭戈海滩——找一幅属于自己的完美画卷
        圣迭戈拥有许多美丽到近乎到完美的海滩，囊括了各种“之最”：最适合散步的Mission Beach；最适合孩子玩耍的Coronado Beach；最适合玩沙雕的Imperial Beach；最浪漫的La Jolla Shores……迷人的海湾遍布旖旎景色，像是一幅美不胜收的画卷。阳光，微风，理想的气候配上无边际的沙滩，冲浪、潜水、风帆、钓鱼、散步或慢跑，任身心自由驰骋，自己也就融入了这幅令人陶醉的画中。其中，La Jolla Shore离学校很近，从学校坐巴士或者校车SIO线都能到达，是同学们闲暇时放松身心的不二选择。
6、军港——倾听历史滚轮中的战争故事
        圣迭戈海湾位于圣迭戈的最南端，这里水深港阔，是一个世界闻名的天然港口，也是美国有名的海军基地，美国的中途岛号航便停靠于此。就在中途岛号边上的岸边有一个著名的“胜利之吻”雕塑，取材于二战末期的一张新闻照片。当时纽约时代广场上播放了日本投降的信息，民众顿时沸腾。一名水兵于是深情拥吻一名边上的年轻护士，那一刻，时间戛然停止。如今这座雕塑矗立在蓝天白云下，既是穿越时空的浪漫之作，又是欢庆二战结束的历史镜头，传神而经典。每一个过路的人，都不禁驻足仰望。倾听着海浪声响，遥想起那个年代的战争往事。军港旁还有一家非常有名的餐厅——The Fish Market，游玩之余还可以品尝新鲜海产，适合同学们聚会出游。
•海神象征
UCSD的吉祥物是一只名为Triton的海神。Triton在希腊神话里是波塞冬和安菲特律特的儿子。身为主宰大海的神，Triton同时象征着勇往直前的战士。他在浩瀚无垠的大海上劈波斩浪，手持三叉戟，用海螺吹响胜利的号角。UCSD校园坐落于太平洋海岸线旁，同时又以Scripps Institution of Oceanography闻名世界，因此选择Triton作为学校的象征。在学校的中心地带Price Center East有一尊Triton的铜像，创建者希望Triton成为UCSD学生精神上的支撑，让学生们学习Triton无所畏惧，奋勇向前的精神。我们无惧风雨，’cause we are Tritons！

•知名校友
《追风筝的人》作者 卡勒德·胡赛尼（Khaled Hosseini）
胡赛尼毕业于UCSD医学系。《追风筝的人》（The Kite Runner）是他的第一本小说，出版后大获好评，获得各项新人奖，并跃居全美各大畅销排行榜榜首。小说的成功一部分源于胡塞尼特殊的身份：他的身世与追风筝的人里面的主人公很像，都是移民美国的上流社会阿富汗人。他的父亲是外交官，母亲是老师。他在UCSD医学系就读，1993年取得行医执照，目前他是一名内科医生。胡赛尼本人因小说《追风筝的人》的巨大影响力，于2006年获得联合国人道主义奖，受邀担任联合国难民署亲善大使，促进难民救援工作。

华人诺贝尔获奖者 — 钱永健 （Roger Y. Tsien）
钱永健1952年出生于美国纽约，是中国导弹之父钱学森的堂侄。本科就读于哈佛大学化学及物理学，之后获得剑桥大学生理学博士学位。2008年因在绿色荧光蛋白方面的重要研究，获得诺贝尔化学奖。钱永健目前是UCSD药理学系以及生物化学系的教授。

生物工程第一人  冯元桢
冯元桢1919年生于江苏，美籍华人，国际知名学者。生物力学开创者及奠基人，有“生物力学之父”美誉。现为美国国家科学院院士、美国国家工程院院士、美国国家医学院院士。曾获美国科学最高荣誉“美国国家科学奖章”与地位堪比诺贝尔奖的“拉斯奖”(Russ.Prize)。1966 年，冯元桢教授在美国加州大学圣地亚哥分校创立生物工程系，并将工程学的原理运用于人体机能的研究，取得了三个具有里程碑性质的成就。在冯元桢教授的领导下，加大圣地亚哥分校的生物工程研究与教学声名卓著、成果丰硕，并为开创新的医学疗法和增进人类健康建树良多，从而赢得了国际公认的领导地位。

知名华裔生物生物科学家 钱煦
钱煦是著名的美籍华裔科学家、美国加州大学总校教授。他一人拥有世界6顶院士桂冠，除了全美四大院即美国科学院、工程院、医学院、艺术暨自然科学院院士外，还是中国科学院外籍院士、台湾“中央研究院”院士。2011年9月27日，他获得美国科学界最高荣誉“国家科学奖章”。当今全球最杰出的华人科学家之一。钱煦目前是UCSD生物工程系的教授。

豆瓣网创始人  杨勃
杨勃本科毕业于清华大学，后来在UCSD获得物理学博士学位。1998年加入IBM担任顾问科学家，2005年开始着手创立豆瓣网，于2006年成立公司。

偶像歌手  倪安东 (Anthony Neely)
倪安东生于美国旧金山，是中美混血。本科就读于UCSD，double major in Psychology and Theater. 他成名于台湾“2009超级星光大赛”踢馆赛，之后先后录制了三张专辑：《Wake Up》,《第一课》,和《The Blower’s Daughter》. 另外，他也有两部参演电影和一部自导自演的电影。

Apple Inc. 副总裁  Bud Tribble
Bud Tribble 参与研发了Mac OS和User Interface，同时他也是NeXT的创建者之一。他在UCSD就读物理专业，研究生攻读生物物理，博士生攻读生理学。

此外，UCSD有20名成员获得诺贝尔奖，其中五名现在还在UCSD任教或工作。        
</string>

<string name = "section2">
    PC:
Price Center顾名思义，妥妥的是和钱有关系。简而言之，在UCSD校园里也只有在Price Center你才会花真正的美刀。Price Center是一座UCSD校园中心集饮食娱乐为一体的大型建筑设施，由于地理位置优势，所以大部分小伙伴在这里吃饭的次数远远高于dining hall。由于Price Center地大物博，有些很好的设施和福利很多小伙伴到大二才发觉，所以在这里就和大家深度剖析一下Price Center，让大家在大一就能轻松玩转pc！
1.Food
民以食为天，吃好喝好是一切的基础。虽说美国的这天和国内不太一样，但Price Center里吃的也不尽然全是汉堡薯条披萨等高热量食品，由于Price Center可能会是大家将来吃饭率最高的地方，现在就给大家介绍一下Price Center里提供食物的商家设施。

Bombay Coast
一家已经营印度咖喱为主的小店，由于基本上都是咖喱盖浇饭，所以又被称为印度翔饭。这里的咖喱与国内大家常吃的日式咖喱有很大的出入，口味主要以甜和辣为主，所以在口味评价上也引起了两极分化。饭量妥妥的，再壮的汉子来上一套也吃得饱。
推荐：Chicken Masala，Beef Ball Curry

Burger King
喜闻乐见的汉堡连锁店，全世界几乎都一个味道，没有什么好多说的了，减肥人士勿近。作为UCSD里唯一一家二十四小时营业的餐厅，在刷夜复习后恐怕也只有这一家可以吃了。推荐在早晨七点光临，可以吃到全天第一波刚刚炸出来的薯条(因为凌晨供应的薯条是前一天夜里炸好的)。
推荐：所有的

Dlush
Price Center最新落成的一家餐厅，主营的还是饮品和甜点。食物里各式melt的味道都不错，尤其是一个带有绿茶雪糕的名为SINGAPOREAN LOTI的melt，非常适合夏天！饮料的话就比较一般啦。
推荐：SINGAPOREAN LOTI

Espresso Roma
相对比较偏远，在Price Center的一个角落里，主营咖啡和三明治，不过最近有传言学校收受捐款，要将其改为星巴克
推荐：各式咖啡，三明治

Jamba Juice
销售各式饮料，主要以鲜榨果汁和smoothy为主，量大价低，大杯喝完后会撑到不想吃饭0
推荐：juice,smooth

Panda Express
美国最著名的中餐连锁熊猫餐厅，味道严格来说其实不算太差，毕竟能随时吃到中式食物的地方并不太多。套餐基本管饱没问题。
推荐：除了orange chicken和beijing beef大家都可以试着来一发，如果是很喜欢酸甜口味的小伙伴也可以尝试一下这两样。

Round Table
披萨店，私以为是校园内最好吃的pizza。有次CS department举办event，提供大量已经冷掉的round table pizza，但依然好吃的流泪，直逼Papa John's，力压Domino‘s
推荐：所有的pizza都很赞

Rubio’s
连锁店，主营墨西哥食物如burrito和taco，在美国与taco bell分占墨西哥食物连锁的半壁江山。说到burrito啊，其实就是墨西哥老北京鸡肉卷，只不过会在里面卷上大米和黑豆；而taco特像山东特产周村烧饼版的肉夹馍。墨西哥食物品种丰富在它们的调味酱上，如果不是十分熟悉请不要随便尝试
推荐：简简单单的burrito就好了，建议不加黑豆

Santorini Greek Island Grill
看起来高大上的希腊烧烤，实际上是由两个墨西哥amigo挂羊头卖狗肉的大饼，烤肉，薯条和炸鸡翅。他们家的早饭特别赞，看起来就像熏肉大饼和炒鸡蛋，而且他们家配薯条的不是番茄酱而是自制的一种黄瓜酱，好吃的一笔
推荐：Wings and Fries

Shogun
算是日式快餐，在Price Center二楼的另一侧，主营乌冬面，寿司和便当，同时也销售越南米粉。Shogun自己拥有一块独立的经营场地，并且和台球厅相通
推荐：Unagi Don(鳗鱼饭)，bento(便当)
Subway
全是三明治，全球连锁祖国也遍地都是了就不多题了，由于点餐流程较为复杂陪评为刚到美国的初级口语测评。由于多属于冷食(可以要求加热)且含大量蔬菜，貌似有减肥效果惹。
推荐：Chicken Teriyaki

Tapioca Express
恐怕将会是最受华人欢迎的一家，简单归结一下就是台湾小吃。盐酥鸡，波霸奶茶，鱿鱼圈，叉烧包，春卷，还有各种套餐，估计至少在第一年里会占大家饮食很大的比例。一个套餐基本管饱。
推荐：各式combo，crispy chicken，triton milk tea

Yogurt World
严格来说这家冻酸奶店不算在PC里面，但由于和PC只隔着一条小路所以也把它算上了。专营冻酸奶frozen yogurt，买多少称多少，童叟无欺。
推荐：plain原味 green tea绿茶 thai tea泰茶 

2.Shop
虽说学校里没有什么好卖的，但是考试前买个铅笔答题卡啥的还是必须的。

Bookstore
UCSD官方商店，提供UCSD一切的课本，本本都贵的让人感叹家贫无从致书以观，不过同时也提供二手书，相对来说能便宜三到四分之一的样子。同时，bookstore还销售各式UCSD帽衫纪念品，文具打印机骨骼模型白大褂吉他架子鼓古典文学八卦杂志，可谓无所不营无商不奸，每年在此葬送大把的美元。

Box Office
卖票小站。学校内有时会举行小型演唱会或者放个电影啥的，都在这里买票。同时San Diego的一些旅游景点也会在此处售票，凭ucsd学生证可以拿到一些学生优惠。

Chase
大通银行。校内设点，配备中文营业员，开户的小礼品很受用。

Sunshine Market
校方黑心小卖铺。但不得不说，小卖铺东西还是挺齐全的，从饮料食物到铅笔答题卡应有尽有，就是稍微比市价贵那么一点点。

Postal Office
学校内的小邮局，往国内邮寄点小东西什么的或者退网购的货都可以在这里进行

Campus Bike and Skate
黑店。专营自行车滑板，强烈不推荐在此处购买。

Salon101
校内的洗剪吹。口碑参差不齐，但建议想剃平头的汉子直接自己动手丰衣足食。

3.Building
West and East Ballroom
PC二楼的两大礼堂，CSSA曾在此举办过多次活动如迎新趴和春节晚会，同时还是Jacob's工程学院下每年最大的招聘会的举办地点

PC Theater
白天基本上作用就是lecture hall，晚上和周末会放映电影，不过一般是相对较老的经典，购票请移步Box Office。有时会免费播放电影，如前段时间免费放过《白宫管家》和《低俗小说》

Computer Lounge
提供电脑，沙发，打印机以及多个封闭自习室供大家使用，适合自习，情侣调情和lol以及dota

S.P.A.C.E.S
二楼的一大片空闲区域，配备沙发和座椅，由于wifi信号较差所以建议用于午休或情侣调情

ATM机
在PC一楼地图最上方有个$标志的便是ATM机的集散地， 严格的说在PC门外。提供Bank of America， Chase以及Wells Fargo三家银行服务

Price Center二楼以上基本就是用作办公室和仓库了，所以相信大家的活动范围还是在一楼和二楼。另外，Price Center所有的消费都是不可以使用dining dollar的，并且只有Sunshine Market可以使用Student Account，但全部都接受Triton Cash哦！


宿舍：
UCSD的本科宿舍分为Apartment和Residential Hall，每个学院都有自己的宿舍，供本学院的学生居住，但有时本学院的学生住不下会被安排到Revelle住。Apartment主要是单人间和双人间，3到5个人一个大套间，设施齐全，有厨房、客厅、餐厅、洗手间、浴室和两个洗漱台。每周会有专人打扫除卧室以外的区域。Residential Hall主要是三人间和双人间，房间面积不大，更像传统意义上的宿舍，比较拥挤。Residential Hall是每个suite里有六间左右的房间，共享一个living room和卫生间，没有厨房，所以不能自己做饭。Apartment和Residential Hall都有RA（Residential Assistant）管理学生，但是Apartment的RA管学生比较少，也不会组织很多宿舍间的活动。相比之下Residential Hall组织的活动相对比较多。所以Res Hall相对于Apartment更热闹更Social一点。一般来说，大一新生，除了Sixth和Muir的学生，很少能申到Apartment，大多数都是住在Res Hall。尽管Res Hall的住宿条件没有Apartment好，但是Res Hall里同学之间关系更紧密，有助于新生了解美国文化，加强口语，适应美国大学生活。
费用方面，总体来说Residential Hall的费用比Apartment高，因为住Apartment的学生只需要绑定2300+美元的dinning dollar，而Residential Hall的学生需要绑定2800+美元的dinning dollar。


Revelle：
Revelle的Residence hall包括Argo， Blake和Fleets。Argo和blake是较老的两栋宿舍，但Black在2013年翻新过，楼下有小卖部Rogers。Argo 和blake有4、5层楼，每层楼有8个suite，每个suite里四个double（RA是single），每个suite公用一个卫生间和lounge，每层楼有一个厨房和laundry。 Fleets是新楼，分别为galathea，beagle，atlantis，discovery，challenger，meteor，每栋楼一共8个suite，每个房间8人（RA的suite有5人），每个suite有一个卫生间，一楼有laundry和公共lounge，没有厨房，没有冰箱微波炉烤箱。
大一新生一般只能申到residence hall。

Apartment指的是Keeling apartment，靠近停车场的三栋很高的楼，一共6~10层楼不等，每栋楼有一个公共lounge（不过一般比较少人去那）。一个suite两个double两个single，带lounge厨房卫生间，烤箱微波炉冰箱。keeling也是新楼，但是看起来比较旧，墙一副没有刷的样子，没有地毯，不过住起来没有什么差别。
很多其他学院的学生会在大一被分配到revelle住，所以revelle一直很热闹。离york hall很近，但缺点是离erc和warren较远，但是地势高，早上赶课可以选择自行车或者滑板车。

Revelle的食堂13年由于需要整修关闭了，学校也没有发布关于何时恢复营业的官方信息。现在在revelle plaza有专门卖饭的车，叫做food truck，可以刷dining dollar。很多人会选择去到muir的食堂吃。

Muir:
Muir的Residential Hall包括Tiogo和Tenaya， Apartment包括Tuolumne, and Tamarack。因为Muir的Apartment较多，因此大一新生申请上Apartment的机会较大。房间较大，设施较新，一个suite里有3个single，一个double，共5个人。厨房、客厅、洗手间、储物间、冰箱、微波炉和烤箱这些基本设施都有。
Muir有UCSD最好吃的食堂Pines，离各个宿舍楼都很近，食堂里食物品种很多。Pines的楼下有供应美味咖啡的café，还有给素食者的食堂roots。
Muir的地理位置位于学校中心，周围有网球场和篮球场，距离Main Gym和各大Lecture Hall较近。

Marshall：
Marshall的Residential Hall非常靠近Marshall的食堂OVT，每个suite里有4个double room和2个triple room，有些suite里有少量single room，空间较拥挤。Apartment分为Lower和Upper，两者地理位置都身份不错，靠近图书馆和Goody’s，里Rimac和Main Gym都只有五分钟的路程。Apartment构造比较一致，一楼是客厅和厨房，以及一个single，二楼是洗手间，一个single和一个double。相较于Res Hall，Apartment活动较少，较为安静。

Warren：
Warren的Residential Hall有两幢，靠近大峡谷风景不错。Apartment一般4到5个人一个suite，只有双人间和三人间，没有单人间，空间宽敞，设施齐全。
Warren的食堂叫Canyon Vista，提供pizza, pasta, sandwich, burger, salad bar和一些炒菜。
Warren宿舍距离Jacobs School of Engineering很近，去工程楼里上课很方便，比如去CS的Lab只要走2分钟。Warren旁边还有个很大的游泳池，只有5分钟的路程。

ERC：
ERC宿舍的地理位置相当优越，紧邻UCSD最大的体育中心Rimac，方便学生健身；不远处的International House夜夜笙歌Party不断；更重要的是，这里距离La Jolla引以为豪的天然海滩只有十分钟的路程，可以步行去Black Beach赏日落，领略美国西海岸的灿烂风景。
ERC宿舍外观统一为淡黄色格调，有五幢Res Hall，从北到南依次是African Hall, Asia Hall, Europe Hall, Latin America Hall和North America Hall。广场中间有一大块草坪，视野宽阔。Res Hall有四层，每层有一至两个suite，每个suite里面有七个房间，单人间，双人间和三人间都有。Suite里面有一个公共的Bathroom，里面三个洗漱台，三个淋浴间和三个马桶。在suite外面还有阳台，住在高楼层可以看得见海。因为面向西面，所以每天都能欣赏到晚霞。Res Hall的第一层有厨房，也是整栋楼共享的唯一的厨房。
ERC的Apartment数量较少，但是条件非常好，大部分都是一个大suite里有四个single单间，客厅和房间的面积都相当大，每间apt里有独立厨房，还有非常大的储物间和衣柜，所以申请到ERC apt的小伙伴真的可以算是不折不扣的幸运儿了。
ERC的食堂名叫Café Ventanas，建筑外观非常漂亮，食物没有什么特别出彩的地方，也没有什么明显的缺点。相较于别的食堂，ERC食堂有两个亮点:1.有比其他食堂都大的salad bar，是喜欢吃蔬菜水果沙拉的同学们的福音；2. Daily Special有时候会有拉面（Ramen），味道还算可以，感兴趣的同学们可以尝试一下。

Sixth College：
Sixth的Res Hall非常靠近Sixth College主要建筑Pepper Canyon Hall，所有Res Hall都围绕着一片大草坪，环境很好。每个suite里大概有六个房间，房间内每个人有一个书柜和写字台，一张带席梦思的床，一般一个房间是三个人住，因此比较拥挤。六个房间共享一个洗手间和浴室。
Sixth有两种apartment. 一个是Mathew apartment, 在地势比较高的地方，离warren的游泳池很近，跟网球场操场也都很近，sixth 的market和食堂也触手可及。从外面看像高档住宅区。第二种是sixth apartment, 分散在峡谷边的各个角落。
Sixth 的两种apartment有个共同特点就是单人间很多，如果想申请单人间的sixth apartment是很好的选择。每个Apartment都自带厨房，厨房里有油烟机，炉灶和烤箱，学生自己做饭相当方便。
Sixth的食堂Foodworx提供salad，sandwich，pizza，品种较少，但特色是可以制作personal pizza，选择自己喜欢的酱和配料。


健身：
UCSD的学生在学校不仅能够享受优秀的教学资源和教育环境，还能享受学校丰富的娱乐项目和强大的基础设备。尤其是学校里大量的运动健身场所，为我们课余时间的娱乐健身提供了良好的设施和条件。

学校有两大健身馆。一是位于ERC的Rimac，离ERC的宿舍大约两分钟行走路程，是一个面积很大，设施齐全的综合性体育健身馆。Rimac拥有一个占地12000平方英尺的健身房（weight room），里面几乎囊括了所有的健身器具，有力量器械，如卧推架子、深蹲架、龙门架、重量大小不等的哑铃和杠铃；也有有氧器械，如
单车，跑步机等。而在Rimac的楼下，则是一个各种球类运动场的集合体,上面可临时搭建不同的球类场地，如篮球，排球，羽毛球，壁球等。UCSD的NCAA比赛也会在这里进行。
大家可以在sportsfac.ucsd.edu/facilities/rimac/上找到更多的相关信息。

位于Muir College和Revelle College之间的Main Gym则主要是以大球场为主，如篮球场和羽毛球场。Main Gym的健身器材与Rimac相比就要少很多，但仍是学生健身的好去处。

除了这两个健身房，学校还有其他一些健身娱乐设施。喜爱游泳的同学，canvoyview pool会是一个好去处。而位于ERC和Muir的两块Ball Field，给喜爱踢足球的同学们提供了踢球的场地。学校还散布着一些室外运动场，如室外篮球场，沙滩排球场以及网球场。


图书馆：
学校的主图书馆——Geisel library坐落在PC旁边，是UCSD学生自习，借阅最常去的地方。Geisel Library的缺点是人比较多，低楼层会比较吵，喜欢安静的同学，可以去要求quiet study或silent study的较高楼层学习，或者选择去位于Medical School的Biomedical Library自习。这两个Library都有Group Study Room，学生可以选择在那里进行小组学习或者开会。在校生可以在网上预定房间，预约时需要提供姓名和Library Card Number（即Student ID背面的号码）。在校生还可在图书馆的Circulation Desk借阅到上课用的课本，借阅的时限为3个小时，因此有些可以借阅的科目，学生就可以考虑不必自行购买课本了。

另外，位于ERC、Marshall之间的IRPS以及位于Revelle的Galbrith Hall因为靠近宿舍区，所以也是很方便的学习去处。

Stuart Collection：
UCSD的The Stuart Collection是学校为了丰富UCSD校园和San Diego地区的文化及学术生活而建立及维持的一个艺术品收藏系列，其中所有的艺术品都是当代先锋艺术家的创作，既富有艺术气息，又有一定的UCSD特色。小编在这里把其中比较有代表性的一些艺术品先介绍给大家，让大家提前领略UCSD的艺术之美。
Sun God 太阳之神

Sun God是The Stuart Collection中的第一个作品。它是一只十四英尺高的五彩斑斓的鸟儿，站在一道被青草环绕的拱门上。现在，Sun God可谓是UCSD校园除吉祥物Triton之外的另一个形象代表。学生们还会经常给Sun God换上不同的装扮，有时候是一副硕大的太阳眼镜，有时候则是一张UCSD学生ID卡。每年的Spring Quarter学校AS学生会都会举办一个Sun God Festival，是UCSD一年中由学生主办最大型的活动。




Trees 会说话的三棵树

会说话的三棵树原本只是普通的桉树。为了给校园新建筑让路，三棵树被从原处移走，并遭到了严重的破坏。Terry Allen抢救了这三棵树，并把它们做成艺术品，旨在提醒人们UCSD自然环境的逐渐缺失。三棵树中的两棵被铅制的皮肤包裹和保护着，如鬼魅般伫立在Geisel Library和Faculty Club中间的小径旁。这两棵树中，一棵是音乐树，可以播放一系列的音乐，另一棵则是文学树，会发出念诗与读故事的声音。

Fallen Star 悬空小屋

Fallen Star是一间精致可爱的小屋，座落在Warren College里的Jacobs Hall七楼。整间小屋以非常巧妙的角度与楼顶平面相交，使小屋即使不垂直于墙面也可以稳稳当当地立在大楼的角落。小屋门前还有一片小花园，看起来犹如美国乡村温馨的农家小院。小屋的精妙设计和对力学的完美计算让它在全美国都享有一定知名度，许多游客到UCSD都会慕名来参观小屋。
Bear 岩石泰迪熊

Bear是一个位于Warren College的巨大的岩石雕塑，全体由八块巨大的天然岩石组成。至今人们仍无法艺术家团队组装小熊的方法——运输和组装这些岩石的过程异常地复杂，工程量大且难度高，可以说是一个不可能的任务。小熊的身体是坚硬的花岗岩，充满了古老的自然的痕迹，与周围Warren College的各大高科技教学楼形成鲜明的对比，意在激发人们对自然与科技的碰撞的思考。
    
</string>

<string name = "section3food">
    吃饭（校内）		
Goody’s/ Market
每周二 Farmer’s Market(@April)
Food2CSSA
Bistro
Crouton
Hithai
yogurt world
自己烧

1.Goody’s/ Market
Marshall的Goody’s超市里的burrito据说是ucsd最好吃的burrito。虽然是不是最好吃这一点见仁见智，Burrito依然拥有大票粉丝。Burrito简单地说就是墨西哥鸡肉卷，但是因为配料繁杂，很多人第一次点的时候还是会比较疑惑。一开始，工作人员会问你选什么样的饼,是面粉flour还是玉米粉tortilla，个人感觉口感没什么差别。然后，大妈会问你要卷米饭还是黑豆。再之后，就该选肉了：pork or beef。最后选调料是比较困惑的一步，有墨西哥小辣椒jalapeno，还有玉米粒和cheese，而酱料则有牛油果酱guacamole和酸奶油sour cream。各种搭配会有不同的口味，大家多吃几次就会找到自己偏爱的搭配了。

2. Farmer’s Market
学校每周二位于Town Square的Farmer’s market是另一个在校园里寻觅美食的好去处。Farmer’s market每周二从早上十点钟开始营业到下午两点，里面有各种摊位，包括美味的Asian BBQ和墨西哥风味的Ethiopian美食。除了卖食物的摊位之外，famer’s market也有销售鲜花、水果和蔬菜的摊位。虽然大多数摊位都接受credit card，但还是有些摊位是cash only的，所以想去farmer’s market的同学需要自备少量的现金。

3.FOOD2CSSA
如果你觉得学校的食堂太难吃，又不想自己动手做菜，那么FOOD2CSSA是你的不二选择。FOOD2CSSA是由CSSA联合学校周边多家中国餐馆推出的网上订餐平台。学生可以在www.food2cssa.com上订购中餐和饮料，然后中午的时候在Price Centre指定的房间内拿到自己的订餐就可以了。每天的菜单都会更新，炒菜，凉面，粥品样样俱全，有重口味的水煮麻辣小炒，也有小清新的清粥小菜便当，让你无需开车也可以享受到中华美味。

4. Bistro
The Birsto At the Strand是一家位于ERC学院的“Specialty Restaurant”。Bistro有一个最大的亮点——在这里就餐可以用dining dollar消费，并且无需支付小费。此外，现代化的设计布局，贴心的点餐服务，开放式的厨房以及亚洲风味的菜单，也是Birstro颇受学生欢迎的原因。厨师们挑选新鲜的加州食材，结合多种亚洲独特的烹饪方式，为大家带来不一样的味觉体验。值得一提的是，这里的寿司非常好吃，不逊于校外的寿司店哦！



5.Croutons: Croutons位于Student Service Center的二楼，主要供应Salads, sandwiches, soups. 是一家食物相对健康的餐厅。这家的三文治口感清爽，是许多偏爱素食的同学的最爱。




6. Hi Thai

Hithai是位于Student Center的亚洲风味餐馆，主要供应各种东南亚风味式小吃，面饭和汤点。在菜单上，你可以找到如Pho（越南河粉），fried dumplings，fried rice以及wonton（馄饨）等颇具亚洲风味的食物，每天早上十一点前还有粥提供。吃厌了学校食堂的美国菜，来Hithai换一种口味是个不错的选择。另外，在此店凭借CSSA会员卡就餐现金付款可以享受10%的折扣。


7.Yogurt World
Yogurt World是一家供应Frozen Yogurt的酸奶店，位于学校中心Price Center的对面。你可以自己选择不同口味的Frozen Yogurt，并在上面加上多式多样的toppings，比如新鲜水果，各式糖果和果冻，等等。品种多样，酸甜爽口，味道好价格又可爱，尤其适合在加州灿烂的阳光下来上一碗。



8. 自己烧
除了在学校的食堂和餐馆吃饭，自己动手烧饭也是一个不错的选择。食材可以去学校附近的Ralphs购买，有车的话可以去convoy的华人超市99 Ranch Market采购。每个apartment都配备了厨房，部分Residential Hall的Lounge里也有如电磁灶，烤箱等烹饪设施。每到周末，几个朋友聚在一起，各自下厨展示手艺，其乐融融。
    
</string>

<string name = "section3study">
    Id:
Student id的作用基本上有三个：身份证，消费和坐车。在ucsd，许多课的教授要求学生考试时带id以避免有人替考，所以midterm和final时请带好id。另外，学校的两个gym都是需要刷卡才可以进入的。关于id的消费功能就比较复杂，id连接了你的三个最主要并且最常用的账户：dining dollar，triton cash以及student account。 Dining dollar的消费区域仅限六个学院的dining hall和market，在price center以及校园各个角落的咖啡铺是不适用，而dining dollar一般都是与学校住宿一起捆绑销售的。triton cash是一种在ucsd校内通用的虚拟货币，可以在网上充值。triton cash的主要优点是购物不收税，而且在校内使用洗衣机和烘干机只能通过triton cash支付。student account便是你交学费的那个账户，使用student account消费后，消费数额便会显示在triton link首页。也就是说，student account允许你透支消费，然后只要在每次交学费时与学费一起付清即可避免hold，但是每月的账单如果没有在当月的due date之前缴清的话需要多交20美金的滞纳金。student id的第三个功能便是可以用来坐车。id上会有一个sticker，当你上公交车时只需要给司机看一下你的id就可以免费乘公交了。目前sticker的情况是每一年更换一次并且免费，但未来貌似要进行收费。

修电脑：
当电脑出现问题时可以带电脑到muir college的apm教学楼楼下acms进行免费检修，但更换元件还是要收费的。另外，当你用学校的网浏览一些非法或者有病毒危险的网页时，学校会封锁你上网的权限。假如是第一次出现这种情况，你只需要给学校acms回一封邮件说明你已经杀过毒就好了，第二次出现此类情况貌似就要将电脑带到apm楼下进行检测才能重新连网。同时，acms还负责你在学校的所有账号，当你出现技术性的问题，比如ucsd邮箱登陆不上，在图书馆无法登陆账号，在lab无法运行程序时都可以邮件acms或直接去acms柜台询问。

选课：
UCSD采用的是在线的选课形式，学生只需要登录学校网页——My TritonLink就能轻松完成选课。首先，学生需要使用自己的UCSD PID和密码在mytritonlink.ucsd.edu上进行登录。
登录完成后，大家会在首页看到一个Calendar日历工具条，并且可以通过calendar里的链接查看自己选课开始的时间（enrollment start date）和结束的时间（enrollment end date)。UCSD本科生选课一般分为三个时段。在第一个时段(first pass)，学生可以选最多11.5学分的课程。在第二个时段(second pass)，学生选课学分的上限是19.5分。在开学后，学生可以把选课的学分上限加到22分。以4学分一门的课程为例，first pass最多能选2门课，second pass最多能选4门课（包含first pass所选的课程），开学后就可以加到5门课。大一新生Fall quarter选课时直接进入second pass。
在日历条下，学生能够看到自己Student Account的结余以及是否有Hold存在。如果存在hold,学生需要马上想办法clear holds，防止影响选课进程。在首页的顶端，My Tritonlink字样的下方，有一个长工具栏，所有选课期间需要使用的工具都包含在这个长工具栏中。
在选课过程中，有几个非常重要的工具。第一个是Advising, Grades里菜单里的Student Degree Audit。通过这个工具，同学们可以看到所有自己专业和学院要求的课程，以及自己对这些课程的完成度，从而决定这个学期的选课。第二个是Class and Enrollment菜单里的Class Planner。它可以帮助同学们排出整个学期的课程表，确定自己没有时间、行程上的冲突，在选课时也可以直接按照预先排好的课程表进行选课。第三个是Advising and Grades菜单中的Virtual Advising Center。如果有什么关于课程的疑惑，学生可以通过Virtual Advising Center向自己学院或专业的Advisor寻求意见。第四个是Class and Enrollment菜单里的Web Reg，学生可以在自己的enrollment time期限内使用Web Reg直接进行选课，也可以通过Web Reg转换成绩选项（Letter grade or pass/no pass）以及drop课程。
在选课时，老师以及课程范围都是值得考虑的因素。课程范围直接决定其难度，如果遇到自己没有涉猎过的领域，学习起来会非常吃力。同学们可以在Class and Enrollment菜单里的Schedule of Classes工具里搜寻自己的课程名称，查看课程的描述（Description）、评价（Evaluation）以及预备要求（Prerequisites），作为选课的参考因素。此外，遇到不好的老师，哪怕是很简单的课程也会变得异常艰难。同学们可以在ratemyprofessor.com网站上搜寻教师的名字（可以在schedule of classes以及class planner里看到），根据其他学生对教师的评价做出是否选课的决定。
如果在选课的时候，自己想选的课程已经没有多余的位置（available seats），学生需要排在waitlist上，等待课程有多余位置空出。只有从Second pass开始才能进入waitlist（大一新生fall quarter选课直接进入second pass，因此可以直接waitlist）。在选课完毕后，学生可以通过Schedule of Classes查看自己需要的书目列表（book list），比较课本在Bookstore以及其他第三方网站（如Amazon, dotdotbuy等）的价格，以最划算的价格买到需要的书本。
选课过程中有几个重要的Deadline。除了First/second pass时间之外，第二周的周五是加课（add classes）的deadline，也是waitlist的关闭时间。在第四周的周五之内，学生可以drop课程，并且该课程不会出现在成绩单上。在第四周周五后，第九周周五之内，学生可以drop课程，但是会拿到W（withdraw）Grade，并且会出现在成绩单上，表示学生因某种原因drop了此门课。第九周的周五之后，学生将不再能够drop课程，一旦drop，会直接拿到F（fail）Grade.
</string>

<string name = "section3shopping">
    学习用品采购

办好了银行卡和手机账户，大家总算可以松一口气了。但是，千万不要以为这就是初期准备阶段的结束——过几天可就要开学上课了！课本教材买了没？电脑计算器准备了吗？小编在此为大家特别奉上一篇学习用品采购攻略，让大家可以货比三家，以最合适的价格买到最满意的学习用品。
1. 官方书店
UCSD Bookstore是大家书本及学习用品的主要来源地之一。除了直接到bookstore里买书之外，大家也可以在http://ucsandiegobookstore.com/网站上在线下单。它有以下几个优点：第一，坐落在校园内，且货源充足，除了课本之外还有各种各样的学习用品、生活用品、书本乃至纪念品贩卖，学生在这里购买物品可谓是十分便捷；第二，Bookstore里会贩卖UCSD所有要求购买课本的课程所需的课本，其中有一部分课本是无法在第三方购书网站上找到的；第三，Bookstore里购买的所有东西都可以使用student account透支记账，不过需要在学校规定的日期前将账单还清，否则会得到hold，影响选课。不过，Bookstore的缺点也很明显：价格高。尤其是对于二手书来说，Bookstore的价格会比外部第三方网站价格高出许多。所以，一部分同学也会选择在其他第三方网站上购买书本和其他学习用品。

2. 第三方网站
第三方网站的书本价格相对低廉，而且可以使用邮寄方式收货，不需要扛着沉重的书本从bookstore走回宿舍，所以很多同学都会选择在第三方网站购物。这些第三方网站里使用率最高的是哪一个呢？毫无疑问，就是美国亚马逊Amazon。
Amazon是大家来美之后基本上都会用到的购物网站。除了学习用品之外，大家也可以利用amazon买其他各种各样的商品，从食物到日化再到家电，应有尽有。
在Amazon买东西的过程十分简单。首先，大家需要打开电脑，访问www.amazon.com，点击网页右边Your Account字样上方的Sign in按钮，然后按其流程注册一个amazon账号。然后，大家就可以直接在amazon.com主页上的搜索框内，输入自己想要的书籍或商品的名称，然后就可以看到各种各样的搜索结果了。除了新书之外，amazon也会给你提供搜索到的旧书选项，而且这些旧书大部分是非常便宜的。
值得一提的是，Amazon有一项非常好的服务——Amazon Prime。成为Amazon Prime会员之后，大家购买任意符合Prime资格的物品都可以免费包邮，而且是两天之内送到。这项服务需要收费99美元/年，学生可以享受半价49美元/年的优惠，而且还能在付费之前先申请半年的免费试用！小编强烈建议大家试用Amazon Prime for Student，能够给生活增添许多便利！
除了Amazon以外，同学们也可以在其他的第三方网站购买书本，如skyo.com，half.com等，大家可以比较各家网站的价格，选择最适合自己的进行购买。

3. 国内代购
虽然美国的衣服鞋子和化妆品都比中国便宜许多，但是书本和文具的价格可是中国同样商品的好几倍。看到美帝高昂的书本和文具价格，小伙伴们都会非常怀念我们天朝大淘宝吧？要知道，许多淘宝上的商品即使加上运到美国的运费，也比直接在美国购买要便宜。可是，在中国要怎么淘宝？小编在此介绍一个网站：dotdotbuy，绝对满足大家身在海外的淘宝需求。
dotdotbuy是一家专业的海外华人在线购物平台，为全球华人提供无处不在的网购中国商品的优质代购服务，专注为海外华人解决国内购物的需求，一站式代购淘宝，拍拍等购物网站商品，可以使用Paypal、支付宝付款。通过dotdotbuy代购，同学们即使身在海外，也可以足不出户，随时随地网购淘宝产品，还能享受超低的运费折扣和专业的客户服务。Dotdotbuy的服务内容分为两项：代购与自助购。代购是由dotdotbuy网站直接帮学生下单配送美国，自助购则是学生自己购买了物品之后寄到dotdotbuy，再由dotdotbuy进行配送。同学们可以根据自己的需要，选择不同的服务项目，然后就可以在家坐等中国商品的到来了。

4. 电子商品

除了书本之外，电子产品也是大家开学的必需品之一。因为美国的电子产品价格会比中国便宜许多，许多小伙伴都会选择来到美国之后再购买电脑。根据不同的专业需要，大家也可能需要购买相机、计算器、录音笔等电子产品，热爱享受生活的同学们也会有购买音乐播放设备以及游戏机的需要。
在美国购买电子产品有三种途径。第一，可以在产品官网直接进行购买，但价格通常没有优惠。第二，可以在Amazon、Bestbuy等第三方网站进行购买，会有一定的优惠。第三，UCSD Bookstore里也有电子产品出售，而且苹果的产品很全。第四，大家可以通过代理网站购买，有的时候可以拿到很好的优惠。
在众多的代理网站中，Honestluo是比较合适UCSD学生的一家。honestluo.com是电子代理商Mr.Honest Luo为了提供最大的福利以及便利给我们广大SD学生特地做的一个专门的网站，供学生们选购电子产品。网站上的所有产品都是free shipping的，而且每周都会有一天集中派送到UCSD Price Center。此外，honestluo有一个最大的优点：免税。免除了8%的税之后，妈妈再也不用担心我没钱买电子产品！

除了以上的途径之外，同学们也可以向自己认识的学长学姐们购买二手书，或者在新浪爱问等网站搜索电子书，在此就不一一赘述了。希望同学们经过比较，选择最适合自己的方式，为开学上课做一个全面的准备。
</string>

<string name = "section3mobile">
    手机

除了银行账户之外，手机卡也是初到美国不得不解决的一个问题。一方面，UCSD校园非常之大，如果刚来的几天没有手机，很容易在校园中迷路或和小伙伴们失散。另一方面，有了手机，可以在第一时间和家人联系，以免家人担忧。那么，手机开户的过程要如何完成呢？以下是一篇由16届学姐撰写的手机开户指南，详尽地介绍了新生手机开户的全过程，相信会对大家有所帮助。

手机开户指南 作者 童晓蕙

我该选择哪家运营商？ 
在美国一共有180多家不同的营运商，有的区域性的，有的是全国性的，其中最大的4家也是大家比较熟悉的是（后面数字为用户人数）： 
1. Verizon Wireless (108.7 million) 
2. ATT Mobility (103.2 million) 
3. Sprint Nextel (55 million) 
4. T-Mobile USA (34 million)1 
那么这几家运营商之间有什么区别呢？ 
就移动通信技术标准GSM和CDMA而言，ATT和T-Mobile主要使用GSM，而Verizon和Sprint主要使用CDMA。正因为这个区别，ATT和T-Mobile的手机是有SIM卡的，所以国内带的手机能用ATT和T-Mobile的移动通讯服务（本人自己刚到美国时带了国内的手机，会默认使用ATT的通信网络）。但是Verizon和Sprint的手机则是没有SIM卡的，办Verizon和Sprint的服务必须使用Verizon和Sprint的手机。 这些运营商在不同的地区有不同的信号优劣程度，Verizon和ATT最好，覆盖区域最广，通讯服务的价格也相对贵一点。而T-Mobile和Sprint的信号相对弱一些2。 
综上所述，想要有一只带回国也能用的手机，就得找ATT和T-Mobile。而想要信号好，就应该选择ATT和Verizon。这么看起来最好的选择就是ATT了。除了这两个优势以外，ATT的门店在步行15分钟可达，各种免费bus都能到的Village Square就有一家，因此虽然有那么一丁点小贵，UCSD的广大华人前辈绝大多数都选择了ATT。 
确定好运营商之后，原则上带着你的护照/legal ID你就可以哼哧哼哧出发去运营商开户啦。ATT开户在没有SSN的情况下需要500美金的押金，1年后返还（没记错的话，另外刚刚得到消息CSSA正在努力和ATT洽谈争取把这500刀waive了~）。然后选择你想要的plan，也就是传说中的套餐，开通就好了。 

所以到底应该选哪个套餐呢？ 
通常，一个套餐由以下三部分组成（其他plan也类似）： 
1. 通话 talk（以分钟计算） 
2. 数据 data（GPRS/EDGE/3G/4G/LTE，以流量计算） 
3. 信息 text（以条数计算）3 
简单介绍下ATT比较火爆的几个套餐吧。 
首先是Mobile share。 
Mobile share推出大概也就只有一年多，最多可以10个人共享一个plan。大家真正share的其实就是上述三者中的data啦。Share line很令人动心的一点是在data之外，text和talk都是无限的，也就是美国境内的短信随便发，电话随便打。在美国没有国内漫游这种说法，接听哪哪免费）。 
关于Mobile Share的费用可以参看下表：  
其中Monthly Cost就是整个大的Plan固定要交的钱，而Cost per Smartphone就是Plan里面每位同志自己要交的钱啦，有多少人交多少份。所以每一位成员基本的费用就是Monthly Cost ÷ Plan总人数 + Cost per Device。这么看来的话，10GB及以上的流量套餐比较划算。事实上，大多数UCSD前辈的选择也是如此，10GB Data，10人一个大Plan。如此一来每月需要支付的是 120 ÷ 10 + 30 = 42，UCSD学生可以要求5%的discount（只要邮箱就可以了，开户时和工作人员说一下也可以），加上税的话，每个人的费用是45刀左右，平摊下来1G流量加无限短信电话，麻麻再也不用担心我的话费。 更多详情大家可以参考Mobile Share ATT官方介绍网站： http://www.att.com/shop/wireless/data-plans.html#fbid=ANBoeB3vsmY 
担心1G流量不够用？UCSD基本上全校wi-fi覆盖。有些很崩溃的地方，比如CSE Lab，常年不管你用谁家的手机都没信号，但是wi-fi那叫一个杠杠的。因此需要data的地方其实不会太多。不过由于部分地区wi-fi较弱，只能满足基本需求，有时候Skype打电话我就会用data而不是wi-fi，打一个小时电话差不多100Mb流量。然后就是出行的时候会用到，有些手机也可以个人热点把自己的data给iPad用。一般来说，1G流量你就已经是人生大赢家了。 

下一个Plan，老牌Family Plan。 
在Mobile Share还没出现的时候，Family Plan可谓红遍大江南北（然后被Mobile Share几乎秒杀）。和Mobile Share不同，Family Plan共享的是通话时间。最少2条线（是的一个人寂寞孤独冷），最多5条）。计费优点负责，先选择通话（含加拿大地区不含两种，本文后面提到的均以不然加拿大为准）。2个人有一个基本费用，然后加一条线加一点钱。然后选择有几个人，之后加一些其他服务，也就是短信，流量这些。 
流程图：














附上Plan的费率图（仅含通话）：
这里要提一下通话时间的计算，也就是上面这张图那些绿色钩钩代表的是什么。 
Rollover: 简单来说这个月没用完的下个月可以继续用（我大天朝的流量要是能这样人生无憾）。 
Unlimited Nights/Weekends: 平日晚上9点到第二天早上6点和周末随便打不要钱。 
Unlimited Mobile to Mobile: 给其他任何美国的ATT手机打电话不要钱。 
这……看起来要钱（也就是算通话时间）的就只有：周一到周五早上6点到晚上9点给不是ATT的打电话。 
下一步就是选择device也就是手机，可以买新的（我们之后聊这个），也可以直接换SIM卡。 
然后选择短信流量什么的服务，短信的话，Family Plan有一个豪华礼包叫做Family Unlimited Messaging with Mobile to Any Mobile，整个Plan一个月30刀大家都随便发（5个人的话也就是平摊一个人6刀）。流量就相对来说坑爹一点了，每个人可以自己单独加流量的套餐。Data貌似小贵，详情大家可以届时咨询ATT店员。 
Family Plan的ATT网页： http://www.att.com/shop/wireless/plans/familyplans.html 

特别提示：不管是Mobile Share还是Family Plan，所有人的账单是只有一份的，必须要有一个Host也就是户主来掌管整个Plan，负责交话费啦，修改套餐什么的，责任重大劳苦功高。此外，这两种Plan结话费的方式是每月一次将账单邮件发送给host，host交给ATT，然后其他人把钱算算清楚给host就好。此外，两种Plan都不是一开始就一定凑够人数的，后期也可以加人进来（需要host携有效身份证件）。 

那么我喜欢一个人独来独往怎么办？ 有预付费的Prepaid Plan可以供你选择。 
相关费率如下： 

详情可以参看ATT网页： http://www.att.com/shop/wireless/plans/prepaidplans.html 

除了Prepaid Plan以外也有Individual Plan可以供大家选择。 依旧是费率截图，和Family Plan一样需要额外算短信和流量： 
 


网站在此：http://www.att.com/shop/wireless/plans/individualplans.html 

常见的Plan就为大家介绍到此。 

此外，ATT是最早有iPhone合约机的运营商。除了iPhone，只要用它家的Plan，就可以以合约价购买手机，一般大家会选2-year commitment，也就是承诺用两年它家的服务，合约价购买一个手机。最新款的iPhone16G一般税前价是199.99刀。大部分的一流智能机（除了Nokia Lumia要299.99）都是这个价钱。除此以外，也可以选择一年合约，不过貌似价钱和非合约机没什么差别。 
今年ATT出了个新的一年换一次手机的方式名为ATT Next，每月交给ATT一笔钱（iPhone5为例，每月是27刀）就可以在使用12个月，也就是一年后以旧换新，换一个新的手机（当然还是每月交钱），或者直接交20个月的钱把手机带回家。详情可以参看这个网页： 
http://www.att.com/shop/wireless/next.html#fbid=ANBoeB3vsmY 
需要说明的是，并不是开户的时候就要决定要不要换手机，你可以随时上ATT的网站来换手机，享受一样的合约价，不过2-year commitment还是只有2年一次哦。 

（后接att宣传图片 单独排一页）
</string>

<string name = "section3bank">
    银行

来到美国之后第一件事是什么？大家对于这个问题的答案不尽相同，但大多数人的答案都是：办银行账户。为什么呢？首先，同学们在来到美国的时候，身上或多或少地都携带了一定数量的现金，而随身携带这些现金并不是这么安全。其次，大家在来到美国的时候携带的现金通常都是100美元面额的，但是生活中基本用不到这么大的面额，导致在超市或餐馆使用这些100美元面额的现金时，会拿到很多找来的零钱，收纳起来十分不便，而使用银行卡就没有这些烦恼了。最后，银行账户是日后父母汇来学费和生活费的必要条件。早些开办银行账户，也就能早些收到父母的汇款，避免了错过学校缴费截止日期的可能。小编在这里为大家分享一篇由15届学长撰写的经验之谈，希望大家能够选择合适自己的银行，尽早办理银行账户，为在美国的生活开一个好头。

银行开户指南 作者 张杨

在留学生们来到美国后，开电话卡和银行账户是必须要做的两件事情。当年没有经验的我们也曾经吃了不少亏，所以今天在这里写一篇有关于开银行账户的文章给学弟学妹们一些经验，希望大家少走弯路，在拥有一个稳定的银行账户后还能拿到一张经济实用的信用卡。

先说一下开账户办卡的流程。美国的银行里面分为两部分服务，一部分是柜台服务，也就是处理取钱存钱开支票这些比较琐碎的事物，另一种就是私人服务，也就是一对一帮你开账户办卡理财等等。开账户的时候，需要带齐证件，包括护照、I-20。过程比较繁琐，需要填写很多表格，等待较长时间，但基本上所有的东西私人Banker都会解释清楚。而且，经过近年Citibank和CSSA的合作，Citibank授权CSSA提前分发学生开户申请表，等待的时间将大大减少。开户当日只需要带好学生ID、护照、I-20、学生卡即可。
因为开户的当天银行只会发给你一张暂时使用的借记卡（Debit card），然后在一周左右的时间将正式的卡通过邮寄的方式寄给你。在开了银行账户之后，就需要向那个银行索要他们的电汇信息用来从国内打钱，这个只要和banker说I need the wire transfer information就可以搞定了。然后把这些信息发回国内，让家人交给国内银行，等上1-5个工作日，就可以坐等钱到帐啦。

开户的过程介绍完了，接下来就说一下对银行的选择。美国的银行各种各样，其中在SD比较普遍的有BOA (Bank of America), Citibank(花旗银行)，Chase（摩根大通）, Wells Fargo等。由于BOA, Citibank, Chase我都有用，但是觉得Citibank是最好的，这里主要向大家介绍一下Citibank。 选择Citibank的原因有很多，包括它优质的服务态度，良好的信誉，以及它的超级无敌实用好办的信用卡。

比起BOA, Citibank的服务质量更高更有效率更人性化，这个从Citibank的Banker的数量以及免费的柜台服务都可以体现出来。在BOA办卡的同学们都知道，每次去BOA的时候基本上都要排队等候，并且使用柜台服务是要收费的。在BOA开户的时候，我们需要选择一个e-Banking的状态，也就是只可以在网络上操纵自己的账户但使用柜台服务就要缴费。相反，Citibank里面一般等待时间较短。并且由于近年来和CSSA的合作，了解到带办的需求，业务经理将在带办当日还从其他分行调度更多业务代表，来协助大家更快开户。柜台的服务也是免费的，所以在看到ATM机前排起长队的时候可以果断选择柜台服务。另外，Citibank在中国也有分行，这是其他银行都不具有的优势。

Citibank还有另一大优点：学生信用卡Citi Forward® Card。比起银行账户，一张经济实用的信用卡(Credit Card)更吸引我们这些留学生。不同于借记卡（Debit Card）只是存钱花钱，在使用信用卡时，我们一方面可以拿到反馈，一方面可以积累信用。这里反馈就是指每当你花一块钱，就会赚到一定的积分，也就是Thank You Point。Thank You Point在许多地方都能用到，比如说可以在Amazon购物时按一定比例折合现金使用，或者可以在Citibank官网兑换礼品。信用是指当你在花钱还钱的时候，由于及时换上了欠款，久而久之信用也会随之提高。而信用在美国相当重要，比如在办手机卡的时候需要大家交500刀的存钱，就是因为我们留学生在美国就是白纸一张，人家电话公司不信任我们，所以需要用金钱担保。但是在我们积累了一定的信用后，就不再需要这种担保了，高信用的优势也就体现了出来，如租房时的deposit押金会变少，贷款也会有更低的利息等等。在网上各式各样对于美国信用卡的介绍页有很多，但大部分又有一个前提条件，就是需要SSN（Social Security Number 美国社会安全号）。但对于刚来到美国的新生来说，拿到SSN是几乎不可能的，很多信用卡我们也都选择不了，所以Citibank的这张不需要SSN就可以办到的信用卡Forward card就变成了留学生的最佳选择。获得Thank You Point的同时积攒信用，等到拿到了SSN后办理更高额度的信用卡也就更加容易。

当然, BOA和Chase也都有自己的优势，只是笔者主观上更喜欢Citibank一些。这些银行还有很多其他吸引人的优惠政策或是好用的信用卡，就希望大家多多去探索啦。希望大家可以找到适合自己的银行，拿到经济实用的信用卡！！
</string>

<string name = "section3flight">
    机票

离开家之后，相信同学们都有许多不舍与思念，许多同学也都会选择在Winter Break假期就回国与家人团聚。9月开学之后，距离Winter Break只剩下不到三个月的时间，很快也会进入机票高峰期。如果在高峰期购票，除了价格高昂之外，同学们还有可能遭遇票已售罄的状况。因此，打算冬假回家的同学们一定要早作打算，尽早订好机票，避开高峰期。
购买机票的途径一般有三种。第一，在各大航空公司官网购买。第二，在代理商网站，如student universe，携程，去哪儿网等网站购买。第三，向各大旅行社购买。对UCSD学生来说，第三种方法很值得尝试，因为我们可以享受Joy Travel悦禾旅游为我们带来的特别优惠。

JOY TRAVEL 悦禾旅游隶属于北京悦禾旅游有限公司，是一家集世界各国飞机票销售，世界各地旅行团批发/散客，美国至巴哈马，加勒比等岛国豪华邮轮销售，代办各类签证业务于一身的综合型旅游公司，总部设在美国纽约，分部设在中国北京。悦禾旅游与UCSD CSSA合作，每年都会针对UCSD寒假和暑假的房价时间，推出洛杉矶机场往返中国国内各大机场的特价机票。悦禾旅游也代理各国旅行团，供喜爱旅游却又怕麻烦不想自己安排的同学们选择。此外，悦禾旅游还推出了父母探亲访美一条龙服务，为无暇安排父母来美事宜的同学们及其家长服务。
</string>

<string name = "section4">
    学生社团

为了丰富同学们的课余生活，UCSD拥有许多的学生社团。同学们可以积极地参加各种社团活动，增长阅历，融入当地生活，不必担心在UCSD的生活只有枯燥乏味的学术。
UCSD所有的社团大致分为四类。第一类为地域/种族类，学生们可以选择加入自己国家、族裔的社团，同胞们相互扶持，相互帮助。这一类的社团有很多，如Chinese Students and Scholars Association（CSSA），Japanese Student Association（JSA）等。第二类为学术/兴趣类，如Biological Sciences Student Association（BSSA），Wushu Club @ UCSD等，是与同学们的学业以及个人兴趣有关的。第三类是宗教类，如学校里的各类基督教、佛教、伊斯兰教的社团。第四类，也是和美国本土生活及文化最息息相关的一类，就是兄弟会/姐妹会了。作为国际生，要加入富有美国色彩的兄弟会/姐妹会，并没有那么容易。但是，兄弟会/姐妹会可谓是融入美国大学生活，乃至于美国社会的重要途径。因此，我们在这里特别为同学们介绍一下兄弟会/姐妹会，让有兴趣参加的同学们能够有更大的入选几率，从而融入美国。

美国校园里的兄弟会和姐妹会以及我亲历的兄弟会经历
作者：余凯尔 
What？什么是兄弟会姐妹会
Fraternity and Sorority 翻译成中文就是兄弟会和姐妹会。其实在UCSD以及其他各个学校都有各种不同的兄弟会。一般兄弟会名字是以两个或者三个希腊字母组成的，如Alpha Kappa Psi，Delta Sigma Pi 等。兄弟会分为很多种，social，engineering, law, pre-med，business，service，religion等等。如果是Co-ed类兄弟会, 那么这个兄弟会男女都可以参加。一般social的兄弟会只限制于男性入会。很多人一想到兄弟会就会想到性，大麻和酒精。但其实这是不正确的。加入一个兄弟会之后除了可以与里面的兄弟社交以外，还可以与其他学校的分支（chapters ）建立人际网络。一个兄弟会在全美不同的学校都会有分支(Chapter), 所以可以与其他的学校进行联谊。
Who？谁可以加入兄弟会？
兄弟会和姐妹会只要你是在校全职的大学学生，都可以参加，并无国籍，种族，地域的限制。
When？什么时候兄弟会会招人？
一年大概会有两次招人，一般都是在前三周，所以可以在前面两周去library walk看，一般如果这个兄弟会有table，就会在这个学期招人，向他们要flyers就行了，里面有所有rush week的schedule以及information。
How？如何加入兄弟会？
所有进入兄弟会和姐妹会的方式都是千篇一律，需要经过Rush 和 Pledge的考验。Rush week一般是一周，所有人都可以参加，不同的兄弟会在Rush week的时候会有不同的活动，并且介绍自己的兄弟会。Rush week之后，兄弟会的人会讨论哪些人会得到一个bid，得到了bid的人可以选择Accept the Bid或者 Refuse the Bid，如果你Accept就要开始进行多个星期的Pledge Program。Pledge比Rush 难很多，因为这个时候你要接受很多挑战甚至折磨（Hazings）, 很多已经在里面的Active members 会通过很多方式整新人。如果你能够熬过Pledge，那么你就进入（cross）了这个兄弟会。不同种类的兄弟会有不同的Pledge 形式。我个人从来没有Pledge或者Rush过Social的兄弟会，所以他们具体做什么我也不是很清楚，但听说一般都是肉体上的折磨，例如裸奔等等。至于一些Professional frats（law，engineering，business）等一般都是不允许肉体上的折磨，但是会做一些speech，fundraising，networking等assignments。Community service的fraternity据说相对来说比较容易一点。对于想进入姐妹会的女生，我建议你们在pledge以前调查好这个sorority，因为很多女生为了进入某个比较难进的姐妹会，不得不“自愿”做一些与性有关的事情。值得一提的是，你Pledge永远都不是一个人Pledge，你会有一个Pledge class。在Pledge期间你会和你的Pledge Brothers互相扶持帮助度过难关。这也是为什么要pledge的原因：建立兄弟之间的情谊（Brotherhood）。
除此之外，每个人在Pledge的时候都会有个Big Brother，已经在里面的会员。因为他/她已经经历过了pledge，所以会帮助你，解答你的疑惑。如果你想在pledge 的时候退出，就可以放弃（De-pldege），你DP了以后就等于放弃了进入这个兄弟会的权利。
Why？为什么要加入一个兄弟会  姐妹会
其实加入一个fraternity远没有想象的那么简单，但是为什么那么多人还是想方设法进入fraternity呢？其实fraternity在各个学校都有人际网络，即使你毕业以后都会有人帮助你，可以说这种人际网络是让你终身受益的。特别是对于我们non-target school来说，想找工作或者实习，人际网络尤为重要。除此之外，很多fraternity特别是social的，都会开很多派对以及举办一系列活动，你可以经常去。而且fraternity里面的人不会有勾心斗角，大家都会互相扶持互相帮助，像一个家庭，只要你进入了这个兄弟会，里面没有任何的阶级关系，大家都平等更不会有任何的歧视。很多将要来美国的学弟学妹们问我最多的两个问题是：如何融入美国社会 ，以及美国有没有种族歧视。融入美国社会的方式有很多种，但是进入一个兄弟会以后不只是融入美国生活并且融入了一个大家庭。而且不会有任何歧视，大家都平等。 
My Fraternal Experiences
我在大一第一学期 (2013年Fall) 的时候Rush了Alpha Kappa Psi（简称AKPsi），这是一个商业的兄弟会。一开始的时候我根本不知道兄弟会是干什么的，我只知道我对business有很浓厚的兴趣。在参加了很多Rush Events比如Resume Workshop, Info night之后发现自己很喜欢里面的氛围，于是决定参加Case Study 和 interview。并且一个星期之后被通知到拿到一个Bid，那时候我还不知道这个是个什么玩意儿，以为自己已经成为了里面的一员。但事实上离成为会员还很远。后来我知道了我们pledge class一共16个人，要经历5个星期的pledge program。我根本不知道这五个星期将是我人生最煎熬，最具挑战也是收获最大的五个星期。具体这五个星期做什么我在这里无法透露，主要是很多的projects、fundraising以及networking，没有肉体上的折磨但是非常的艰难（我问过很多里面的Pledge过Social Frat的人，与其相比他们觉得business frat的pledge更加累），但是收获良多。以前我不知道如何写正确格式的email，不知道怎么和别人发networking requests。不过经过这五个星期之后，我学会了如何正确地写resume和cover letter，如何弄Linkedin profile等。更重要的是，在我五年的美国生活中，我第一次真正遇到了愿意一起付出、承担责任的一群人。最后我们16个人里面11个人进了AKPsi。进了AKPsi之后每个人都会搭配一个mentor，以及一个alumni，都是自己相关领域的人。因为我以后想做投资银行，所以我的Mentor是一个即将进入对冲基金的人。我和他几乎一个星期见面至少三次，他亲自帮我改resume帮我做mock interview并且告诉需要找哪些实习，申请哪些项目，加入哪些社团等。平时我有什么专业上的知识问题直接向他发Facebook message。还有很多benefits具体在这里就不一一列举了。
结束语
如果大家想进入兄弟会姐妹会，建议大家早点去Rush（大一，大二），因为等到大三，大四的时候可能很多人会花时间在找工作和准备研究生，到时候会很难应付Pledge。我在兄弟会的经历以及感想不能代表所有在各种兄弟会的人，但是就我自己而言，这是我目前人生中最有收获的一件事情。


校内活动

Final内衣奔
所谓内衣奔实际上就是穿着内衣的裸奔。每个quarter的final week的周三晚上都会有大规模的内衣奔，主要目标是帮助学生在final week发泄考试所带来的压力。内衣奔会从ERC开始途径Marshall，到达PC，最后奔到Sixth。假如有想参加内衣奔的同学，推荐winter和spring的final week参加，因为这是气温相对较高，不至于跑完后感冒。

Hullabaloo
Hullabaloo是一个大型的嘉年华。作为Founder's Celebration的一部分，Town Square和 Matthew Square(PC外靠frozen yogurt)会被布置成嘉年华，届时会有许多大型的娱乐设施供同学们游玩，还有各种食物让人选择。参加者需要凭ucsd的学生id换取一个手环才可参加。

Watermelon drop
Watermelon Drop诞生于1965年，最初UCSD每年一届举办的一项物理实验，目的是测量当西瓜在大于100miles per hour的速度下降时落地能达到的最大速度。时至今日，watermelon drop已经举办了49届，性质也由之前的学术性向娱乐性发展，每年还会评选出一位“watermelon queen”。有兴趣的同学可以在final前去感受一下这项活动的乐趣。

Sun God  Festival

Sun God Festival是UCSD Associated Students举办的大型户外音乐活动，也是学校每年举办的最大型的活动。学校会邀请一些知名的歌手、DJ、乐团等来到学校演出，也会邀请许多美食商家来设立摊位，为同学们提供户外娱乐、放松身心的机会。活动从下午的2点一直持续到午夜十二点，地点选在RIMAC体育馆的户外区域。活动场地里设有音乐区、舞池、美食区、游戏区、休闲区，同学们既可以选择欣赏现场音乐，也可以到舞池中共舞。稍微有点疲惫的话，可以到游戏区自娱自乐，也可以到休闲区观看不那么嘈杂的表演，还可以到美食区品尝各类风味美食。总之，Sun God Festival是以学术为主的UCSD生活中一个最大的亮点，大家只需要随着Sun God，一起摇滚嗨起来！
</string>

<string name = "section5">
    16字引言：走出校园 开拓圣地 校外世界 精彩无比
超市指南
1) 中国超市：大华超市 Ranch 99（地址： 7330 Clairemont Mesa Blvd. San Diego, CA 92111）
Ranch 99（大华超市） 是San Diego当地最大的综合性华人超市，各种是华人常用的调料、速冻食物、米面蔬果、肉食海鲜，在大华都有。同时大华里也有卖熟食、音像制品、电话卡。大华每周还都有不同的优惠商品，比较实惠。
大华距学校稍远，首选的交通方式是开车。没有车的新生们可以联系学长学姐，周末买菜神马的还是很必要的。 第二种方式是搭公交，从学校做41路然后转44路。41路凭UCSD学生证免费乘坐，44路票价单程2.25刀，所以来回共4.5刀。不推荐此方法，又贵又要倒车，提着大包小包很不方便。

2) Walmart （开车可达）
在Ranch 99周围就有一家Walmart，规模较大。在这里买各种生活用具（包括简易衣柜、自行车等）、廉价衣服以及美国零食比较实惠。
Walmart在全球都很有名，国内的大城市也有分店，所以同学们应该有一定了解。其最大特点就是便宜，据说便宜的原因就是各种made in China。Walmart不会像其他一些美国超市一样不定期地推出一些商品的折扣，因为他们一直就是最低价。
San Diego还有其他地方有Walmart，卖的商品差不多，这里不一一赘述。有兴趣的可以google以下关键词：San Diego Walmart

3) Costco （开车可达）
Costco是美国著名连锁会员超市。用会员卡购买商品有很大优惠，但是办理会员卡需要50刀的年费。有了会员卡还可以在其加油站加油，比其他加油站便宜。其商品特点是便宜  量大，食物一般都是家庭装，所以建议跟着学长/学姐一起去，用学长/学姐的会员卡合买会比较划算。
San Diego有三家Costco，google 关键词“costco san diego”就可找到。其中一家离Ranch99较近，只是那家规模相对其他两家较小。

4) Ralphs （公交直达）
离学校最近的超市，也是会员制的美国超市。只是办理这里的会员是免费的，办理方法是第一次购物完收银结账时问他要会员卡，当次的购物也可按照会员价计算。所以，如果有童鞋第n次去Ralphs购物时不幸忘记带会员卡，也可以重新问他要会员卡。
Ralphs里学校很近，步行就可以到达。大多数同学乘坐201路公交去Ralphs（两站路）。其价格虽然没有Costco等便宜，但是交通比较方便。有时推出的会员降价商品也非常便宜。
地址：The Village Square, La Jolla, CA

5) Trader Joe’s （公交直达）
Trader Joe’s超市就在Ralphs隔壁，贩卖的食品听说比Ralph’s的质量更加好。

6) Vons （公交直达）
美国超市，在UTC附近。和Ralphs相似，也有免费的会员卡，不定时有一些商品特价。由于交通上没有Ralphs方便，更多同学会选择去Ralphs购物，但是住在校外的同学会来这里购物。

7) Food 4 Less
一家美国超市，离Ranch99很近。不用会员卡，每周有不同商品降价，一些商品会很便宜，而且质量不错。里面的蔬菜，肉类很新鲜，购物环境较好。

8) Zion/ H Mart （韩国超市）
两家韩国超市，都需要开车去，其中Zion较近。蔬菜、水果感觉比Ranch 99的更新鲜、便宜，肉类也感觉比较新鲜。如果想买韩国食品（泡菜、各种韩国泡面等）可以去看看。

Triton Cash
Triton Cash是UCSD学生可以使用的一种储值卡方式，与学生ID挂钩，使用范围比Dining Dollar 要广泛，学生可以在Price Center和Bookstore使用Triton Cash。在学院食堂和商店使用Triton Cash 可以享有10%的折扣。Triton Cash 中的钱是学生从信用卡中转账而来的。办理Triton Cash步骤比较简单：
1) 填写Online Activation Form: https://hdh.ucsd.edu/tritoncash/activation/
2) 注册账号:https://services.jsatech.com/index.php?cid=212
3) 通过银行卡将数额打进Triton Cash中
学生需要用Triton Cash来使用洗衣机和烘干机，所以Triton Cash属于学生生活必不可少的一部分。此外还能在很多off-campus的商家进行打折。商家列表如下：
La Jolla Costa Verde Center区域：McDonalds；Sammy’s Woodfired Pizza.
La Jolla/UTC Area区域：Krafty Krepes.
La Jolla Village Square区域：Chipotle；Croutons；Daphne’s Greek Cafe；Flamebroiler；Islands；Pick Up Stix；Whole Foods；Z Pizza.
Pacific Beach区域：Woodstock Pizza
除了打折以外，Triton Cash还有一些coupon可以供学生使用。比如说在Outcast Grill能以便宜的价格买Taco和汉堡等。关于Triton Cash更多的信息可以在http://tritoncash.ucsd.edu/locations.asp上找到。


购物中心

1）Outlet（奥特莱斯）：
和一般的购物中心相比，是购物比较划算的地方。，适合大量购物，且一般需要专门空出半天甚至一天用于购物。
San Diego附近有3个Outlet。距离最近的是Carlsbad，开车大概20分钟；其次是Las America，位于美墨边境，开车大概30分钟；最远的是Desert Hills，开车要2小时。从品牌齐全的角度看，最好的是Desert Hills Outlet，云集了130家品牌店。Desert Hills分为东西两区，印象里东区品牌相对更高端。Las America的品牌也很多。虽然缺少高端品牌，但对大部分学生来说足矣。品牌最少的是Carlsbad，不过基本的牌子都有，GAP,Tommy,CK是不会缺席的。建议想去的同学先谷歌搜索一下这三家Outlet的网站，上面会详细介绍每家Outlet有哪些具体的品牌入驻，还附Outlet平面图。去大型的购物中心逛一天，提前做好功课可以事半功倍。

2）UTC购物中心：（乘坐公交202可达）
这里的商店都是正价店，但是很多时候也有品牌店打折，运气好的话能找到不错的deal。虽然规模没有Outlet大，但品牌还比较齐全的。Macy’s，Nordstrom和Sears这样的大型百货商场都能在UTC找到。UTC适合闺蜜（或基友）携手在阳光灿烂的午后慢慢逛。
另外，UTC也有电影院、饮品店和许多餐厅，大家可以一一探索。值得一提的是UTC中心的露天广场有家Yogurt店，很赞。

3）La Jolla village square
Ross和Marshalls两家店都是折扣店（公交201可达）。Marshall以及Ross的定位是正价商店的下架或者缺号服装。不过就别指望折扣店有新款了，而且很多货号不全，并且很多衣服都是大码的，亚洲美眉很难找到合适的尺寸（不过男生合适的尺寸还是挺多的）。这两家相比，Marshall的档次高一些，规模也更大点，容易找打合适的衣服和鞋子。同样定位的店还有Nordstrom Rack，专门是Nordstrom的下架货，比前面两个店都要高级，很划算，很多学生不知道的，位置在Mission Valley。

4）Fashion Valley: 
对于追求时尚，并对价格不敏感的美眉来说，Fashion Valley 是很好的选择.开车20分钟，同时学校公交41路也可以到达（不过需要坐较久时间）。和UTC一样，Fashion Valley是UCSD学生的常用购物中心，品牌跨度极大，从Forever 21到Hermes，各个档次的品牌应有尽有。Fashion Valley除了Nordstrom和类似的其他Mall之外，还有定位稍年轻的Bloomindale’s，以及走高端路线的Neiman Marcus。Fashion Valley有一家Dippin Dots，他们家的冰激凌是迷你颗粒状的，口感极好。
在San Diego Downtown地区，还有四层露天商场Horton Plaza (http://www.westfield.com/hortonplaza)，适合女生去逛。另外，Little Italy和临近的Gaslamp，小商店林立，也有不少值得逛的特色小店。Gaslamp的Urban Outfitter是很多美国女生最喜欢的购物去处。

交通
火车：美国的铁路系统（之一）Amtrak在San Diego有两站，一站在Downton，也就是San Diego 
Station，一站在Solana Beach。一般UCSD的学生会在Solana Beach坐火车，火车站旁有101路公交车可以直达学校。火车是从圣地亚哥到洛杉矶（Union Station）的一种交通途径。火车票可以在车站直接买，也可以在网站http://www.amtrak.com/home上订票，以及查询火车时刻表。

公交车（MTS）：经过UCSD的巴士线路，UCSD的学生都可以免费搭乘（但是需要在学校拿到一张Bus Sticker贴在学生的ID上）。其他的公交车线路单程2.25美金，一天的通票（Day Pass）是5美金。UCSD学生可以免费搭乘的公交车，基本可以带学生去学校附近的主要生活功能区，以及Downtown。具体的公交路线可以在网站：http://www.sdmts.com/ 上查询。

校车：学校在工作日有环绕学校的Campus loop和连接周边小区的线路。
http://blink.ucsd.edu/facilities/transportation/shuttles/index.html

飞机场：圣地亚哥有自己的国际机场（SAN），近年也开通了转机后到达中国的线路，但是一般不会很廉价。洛杉矶国际机场（LAX）是离圣地亚哥最近的大型国际机场，有众多飞往国内的线路。大部分学生选择从LAX往返于国内。虽然学生有机会买到很多廉价的国际机票，但是请在订票时考虑往返于洛杉矶和圣地亚哥的经济成本以及时间成本。从圣地亚哥机场可以乘坐公交车回到UCSD，但是需要转车，比较麻烦。也可以做机场的shuttle，一般需要20美金。从洛杉矶机场到火车站可以乘坐“Flyaway”大巴前往洛杉矶火车站（Union Station），单程8美金。Flyaway在洛杉矶机场海关出口就有车站，如果找不到请问机场的工作人员。请Google “Flyaway LAX”查询
详细信息。

城际大巴：学生也可以选择乘坐大巴来往于美国的各个城市。美国有很多大巴公司，比价有名的greyhound （灰狗）。学生可以自行google来查询如何购买车票。在网上订票时，常常会有超低折扣票，比如9美元从费城前往华盛顿。

理发
理发可谓是同学们来到美国之后最大的需求之一了。SD的理发店还是相当多的，有位于学校Price Center的美国店SALON 101，也有全国连锁的SUPERCUTS，还有许多位于CONVOY的华人店、日本店、韩国店。但是，这些店都有一些各自的优缺点。美国的理发店价格较便宜，但是理出来的发型一般不太符合亚洲人的要求。亚洲的理发店理出的发型好看，但收费相对来说非常高。所以，对于追求性价比的同学们，尤其是男同学们来说，华人理发店是最好的选择。
笔者在这里推荐一家华人理发店——荣荣理发店。这是SD地区相对来说不错的一家华人理发店，许多SD的中国留学生和华人白领都是那里的常客。店主荣荣阿姨非常热情，店内收费也很合理，和阿姨多聊聊天还会得到不小的折扣哦！地址：10066 Pacific Heights Blvd,San Diego, CA 92121
医疗保险
绝大多数人在美国都会为自己投保，因为一旦生病而没有保险，医疗的成本将会非常大。在入学时，学校会自动将UCSHIP（一种保险）的费用算在你的学费里，每个quarter $500多。虽然有些贵，但是该种保险会cover的方面很多。如果你是TA （Teaching Assistant）或是PHD学生的话，学校会替你交这个保险费。凭保险，你可以在位于Library Walk旁边的Student Health Center作医师健康咨询，或进行一些身体检查；一部分药品费用也被保险cover. 如果有比较严重的问题，学生也可以去学校的附属医院，UCSD Thorton Hospital，UCSHIP也会cover很大一部分医疗费用。另外，凭保险，学生每年可以免费洗牙两次（具体怎么联系医生，可以去Student Health Center咨询）；可以免费打很多的疫苗；女生还可以做免费的妇科检查（妇科检查要预约，详情请去student health了解）；也可以免费验光，以不贵的价格配隐形眼镜，所以我们强烈建议同学们来到UCSD后去造访UCSD的Student Health Center，了解保险带给学生的各项福利。

SSN申请
SSN申请是学生在美国的一件很重要的事情。有了SSN，同学们办理各种手续都会方便很多，也可以办理一些入门级的信用卡，积累信用，对于希望留美的同学们来说非常重要。
SSN申请条件：雇佣方(学校部门或公司) 愿意出示官方说明，证明学生受雇于雇佣方。如果学生受雇于学校那就是系里出示，如果是公司，那就是公司出示。需要注意的是：学校部门出示的雇佣证明会需要到ICenter去公证；公证程序可能需要1-2天。
准备文件：护照，I-94卡，I-20表格，雇佣证明和SS-5表格（网上填写并打印，也可以在申请地点填写），表格在上述链接中可以下载。
申请地点：Social Security Office. 在San Diego有若干个Office. 有一个在downtown，地址是1333 Front Street，从学校可以坐150公交车；另一家比较近，但是没有公车直达，在Convoy地区附近。
申请流程：到后Office后取号并等待；被叫到号后，和面试人员进行非常简短的“面试”（被问几2、3个很简单大问题），出示相关文件。在这之后的2-3个星期，正式的SSN卡会被寄到你提供的住址。

驾照
美国交通不便，公交系统不发达，没有车简直寸步难行，所以大部分同学们都需要买车，而买车的第一步就是考驾照。驾照除了让出行更加便利之外，还可以作为有法律效应的ID，代替护照在买酒、去银行等时候出示，为生活增添更多方便。
考驾照需要完成两个考试：笔试以及路考。笔试的话，建议先去DMV网站上预约,这样到时候可以被安排在快速叫号的通道上，避免人多的时候等上1个多小时。据经验之谈，周一人比较多，因为周末关门，人流都挤到第一个工作日。中午人比较多，因为很多人趁着午休跑来办事。这两个时间段去笔考的话，预约会比较有价值。预约时，系统里会让你选择一个DMV office，离UCSD最近的是San Diego Clairemont. 去这个office坐41路一路向南直达，还是比较方便的。DMV网站上可以下电子版的Driver Handbook。虽然说要过笔试的话只需要选中文考题，然后就会发现和模拟题相似度99%…但是为了以后驾驶安全考虑，还是建议大家仔细的把驾驶手册通读并牢记。在美国，即使是小碰小撞，没有安全之忧，车的价值也会大幅下降，而保险费也会随之上涨。所以即使是从经济上可虑，过驾照笔试不能只是应试，而是应该利用这个机会系统的学习一下美国的交通及驾驶规则。
通过笔试，拿到了Permit之后，一般有三个选项：第一，去上驾校然后路考；第二，买辆车拿自己的车练；第三，借朋友的车练习。
（以下是邓教练 另排一页）
国内从来没有学过车的同学可以考虑上下驾校，因为托朋友从零基础开始教还是挺欠人情的事情。笔者在这里推荐华人教练邓光成（Gilbert Deng）。他是一位具有多年教学经验的华人教练，大部分中国学生都是在他及他的妻子，关蔼庭（Jamie Guan）教练的指导下通过的路考。邓教练为人严谨，教学质量高，并且会使用中文英文双语，相比美国教练，能更好的为中国学生提供指导。
邓教练的学生们说——
学员一： 

 邓教练虽然有时候会非常严厉，但是他的教学效果非常好。我是一个从来没有学过开车的人，来美国以后就通过CSSA 找到邓教练，学了6个小时以后就去考路考，一次就通过了。虽然开始学的话总是很紧张，开不好，但是邓教练会不断提醒我，告诉我我存在什么问题，然后一步步纠正我的错误，每一个拐弯都会教我怎么做到最安全平缓。
学员二：
 邓教练是一个非常可爱的教练，虽然40多岁了但是有时候跟小孩一样可爱。比如他会在休息的时候吃儿童饼干，会在你进步很大的时候撇着港台腔表扬你，会在你驾照拿到之后跟你深情道别。总之，邓教练不仅是一个好人，还是一个优秀的驾校教练。
学员三：
邓教练留给我印象最深的是有一次早上跟他学车，在停车场练习倒车的时候，他突然肚子疼，但怕耽误我的学车时间，就强忍着一直到我的课程结束。非常感动有这么一个负责任的教练教我练车。而且邓教练可以非常准确的发现你的开车的时候存在的问题，短短的时间就可以帮你就正好，效率非常高。

联系方式：TEL：（619）708-8816 邓光成（Gilbert Deng）
                            （619）708-9722 关蔼庭 （Jamie Guan）
                  Email: gilbertdriving@hotmail.com
                  网站：www.partnerdriving.com
</string>-->


</resources>
